{"id": 0, "question": "2019-2021年哪些家上市公司货币总额均位列前十？", "prompt": {"ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "新城控股集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2019-2021年货币总额排名位列前十的上市公司为新城控股集团股份有限公司。", "2019-2021年，货币总额均位列前十的上市公司为新城控股集团股份有限公司。", "2019-2021年货币总额均位列前十的上市公司为新城控股集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 1, "question": "递延所得税资产/递延所得税负债是什么？", "prompt": {}, "answer": ["递延所得税资产和递延所得税负债是指企业因税法规定的不同而导致的税务和会计利润之间的差异。递延所得税资产表示企业在未来可抵扣税款的金额，而递延所得税负债表示企业在未来需缴纳的税款。这些项目的存在反映了税务成本与会计利润之间的差异，对公司的现金流和财务状况产生影响。", "递延所得税资产和递延所得税负债是指企业在税务和会计利润之间存在的差异所导致的税务效应。递延所得税资产表示企业未来可抵扣的税款，而递延所得税负债表示企业未来需缴纳的税款。这些项目反映了税法规定的税务成本与会计利润之间的不同，对公司的现金流和财务状况产生影响。", "递延所得税资产和递延所得税负债是指企业因税法规定的不同而导致的税务和会计利润之间的差异。递延所得税资产表示企业未来可抵扣的税款，而递延所得税负债表示企业未来需缴纳的税款。递延所得税资产和递延所得税负债的存在反映了税法规定的税务成本与会计利润之间的不同，对公司的现金流和财务状况产生影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 2, "question": "请具体描述一下2019年迈瑞医疗社会责任情况。", "prompt": {"ent_short_name": "迈瑞医疗", "ent_name": "深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "环境保护、社会责任"}, "answer": ["在2019年，迈瑞医疗公司积极履行社会责任，包括环境保护方面的合规措施，但暂未开展精准扶贫工作，并有详细的社会责任报告刊载于指定信息披露网站。", "在2019年，迈瑞医疗公司在社会责任履行方面采取了环保措施，确保工业废水和废气排放在规定范围内，并完成了建设项目环境影响评价，但未开展精准扶贫工作。", "在2019年，迈瑞医疗公司在社会责任方面实施了环境保护措施，子公司工业废水排放合规，且完成建设项目环境影响评价，并在中国证监会指定的创业板信息披露网站发布了详细的社会责任报告。"], "type": "3-1"}
{"id": 3, "question": "2021年货币资金最高的前3家上市公司为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "上海建工集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、新城控股集团股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "东方财富信息股份有限公司": "东方财富信息股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "上海建工集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年货币资金最高的前3家上市公司分别为上海建工集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、新城控股集团股份有限公司。", "2021年货币资金最高的前3家上市公司分别是上海建工集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、新城控股集团股份有限公司。", "2021年货币资金最高的前3个上市公司分别为上海建工集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、新城控股集团股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 4, "question": "请提供诚益通2020年的净利润增长率并保留2位小数", "prompt": {"净利润": "61868406.67元", "上年净利润": "83266718.0元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "-25.70%", "ent_short_name": "诚益通", "ent_name": "北京诚益通控制工程科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["根据公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，得出诚益通2020年的净利润增长率是-25.70%，其中2020年的净利润为61868406.67元，上年净利润为83266718.0元。", "北京诚益通控制工程科技股份有限公司2020年的净利润为61868406.67元，上年净利润为83266718.0元，所以，净利润增长率为-25.70%", "2020年北京诚益通控制工程科技股份有限公司净利润增长率保留两位小数为-25.70%。将净利润61868406.67元、上年净利润83266718.0元代入公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 5, "question": "2019-2021年哪些上市公司货币总额均位列前十？", "prompt": {"ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "新城控股集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2019-2021年货币总额排名位列前十的上市公司为新城控股集团股份有限公司。", "2019-2021年，货币总额均位列前十的上市公司为新城控股集团股份有限公司。", "2019-2021年货币总额均位列前十的上市公司为新城控股集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 6, "question": "请告诉我2019年中航工业产融控股股份有限公司的年报中，营业成本率保留两位小数为多少。", "prompt": {"营业成本": "5756152520.65元", "营业收入": "10440600536.33元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "55.13%", "ent_short_name": "中航产融", "ent_name": "中航工业产融控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["已知营业成本5756152520.65元、营业收入10440600536.33元，营业成本率=营业成本/营业收入，最后得出2019年中航工业产融控股股份有限公司的营业成本率是55.13%", "由营业成本5756152520.65元、营业收入10440600536.33元计算出2019年中航产融营业成本率是55.13%。", "根据公式：营业成本率=营业成本/营业收入，得出中航产融2019年的营业成本率是55.13%，其中2019年的营业成本为5756152520.65元，营业收入为10440600536.33元。"], "type": "2-1"}
{"id": 7, "question": "2019-2021年哪家上市公司货币总额均位列前十？", "prompt": {"ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "新城控股集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2019-2021年货币总额排名位列前十的上市公司为新城控股集团股份有限公司。", "2019-2021年，货币总额均位列前十的上市公司为新城控股集团股份有限公司。", "2019-2021年货币总额均位列前十的上市公司为新城控股集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 8, "question": "请告诉我2021年上海机电股份有限公司的年报中，管理费用增长率保留两位小数为多少。", "prompt": {"管理费用": "720177599.75元", "上年管理费用": "763971320.07元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "-5.73%", "ent_short_name": "上海机电", "ent_name": "上海机电股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["2021年上海机电股份有限公司管理费用增长率保留两位小数为-5.73%。将管理费用720177599.75元、上年管理费用763971320.07元代入公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用得出。", "已知管理费用720177599.75元、上年管理费用763971320.07元，管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，最后得出2021年上海机电股份有限公司的管理费用增长率是-5.73%", "上海机电股份有限公司2021年的管理费用为720177599.75元，上年管理费用为763971320.07元，所以，管理费用增长率为-5.73%"], "type": "2-1"}
{"id": 9, "question": "哪家上市公司2019年-2021年货币总额均位列前十？", "prompt": {"ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "新城控股集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2019-2021年货币总额排名位列前十的上市公司为新城控股集团股份有限公司。", "2019-2021年，货币总额均位列前十的上市公司为新城控股集团股份有限公司。", "2019-2021年货币总额均位列前十的上市公司为新城控股集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 10, "question": "其他重要的会计政策和会计估计是什么？", "prompt": {}, "answer": ["其他重要的会计政策和会计估计包括收入确认、负债确认、资产评估、折旧和摊销方法等。", "其他重要的会计政策和会计估计是指在进行财务报表编制过程中，企业应用的其他基本会计假设，如公允价值测量、折旧政策、收入确认政策等。", "其他重要的会计政策和会计估计主要包括收入和费用确认政策、资产和负债评估方法、财务报表编制方法等。"], "type": "3-2"}
{"id": 11, "question": "2021年晋西车轴股份有限公司法定代表人与2020年相比是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "晋西车轴股份有限公司", "ent_short_name": "晋西车轴", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "张朝宏", "2021年法定代表人": "杨万林", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年晋西车轴股份有限公司法定代表人与2020年不相同，2020年法定代表人是张朝宏，，2021年法定代表人是杨万林。", "2020年晋西车轴法定代表人为张朝宏，2021年法定代表人是杨万林，所以答案是不相同。", "不相同。2021年法定代表人是杨万林，2020年法定代表人是张朝宏。"], "type": "2-2"}
{"id": 12, "question": "2019年资产总额最高的前四家上市公司是哪些家？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、中远海运控股股份有限公司", "上海汽车集团股份有限公司": "上海汽车集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "中航工业产融控股股份有限公司": "中航工业产融控股股份有限公司", "中远海运控股股份有限公司": "中远海运控股股份有限公司", "prom_answer": "上海汽车集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年资产总额最高的前4家上市公司分别为上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、中远海运控股股份有限公司。", "2019年资产总额最高的前4家上市公司分别是上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、中远海运控股股份有限公司。", "2019年资产总额最高的前4个上市公司分别为上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、中远海运控股股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 13, "question": "2020年金堆城钼业股份有限公司销售费用增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"销售费用": "26324653.89元", "上年销售费用": "70342332.87元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "-62.58%", "ent_short_name": "金钼股份", "ent_name": "金堆城钼业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["金堆城钼业股份有限公司2020年的销售费用为26324653.89元，上年销售费用为70342332.87元，所以，销售费用增长率为-62.58%", "根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出金钼股份2020年的销售费用增长率是-62.58%，其中2020年的销售费用为26324653.89元，上年销售费用为70342332.87元。", "已知销售费用26324653.89元、上年销售费用70342332.87元，销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，最后得出2020年金堆城钼业股份有限公司的销售费用增长率是-62.58%"], "type": "2-1"}
{"id": 14, "question": "在2020年的时候，扬州扬杰电子科技股份有限公司投资收益增长率为多少？", "prompt": {"投资收益": "8331860.01元", "上年投资收益": "17767539.26元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-53.11%", "ent_short_name": "扬杰科技", "ent_name": "扬州扬杰电子科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["已知投资收益8331860.01元、上年投资收益17767539.26元，投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，最后得出2020年扬州扬杰电子科技股份有限公司的投资收益增长率是-53.11%", "扬州扬杰电子科技股份有限公司2020年的投资收益为8331860.01元，上年投资收益为17767539.26元，所以，投资收益增长率为-53.11%", "2020年扬州扬杰电子科技股份有限公司投资收益增长率保留两位小数为-53.11%。将投资收益8331860.01元、上年投资收益17767539.26元代入公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 15, "question": "哪家上市公司2019年货币总额最低？", "prompt": {"ent_short_name": "中飞股份", "ent_name": "哈尔滨中飞新技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "哈尔滨中飞新技术股份有限公司", "哈尔滨中飞新技术股份有限公司": "哈尔滨中飞新技术股份有限公司", "prom_answer": "哈尔滨中飞新技术股份有限公司"}, "answer": ["2019年货币总额最低的上市公司为哈尔滨中飞新技术股份有限公司。", "哈尔滨中飞新技术股份有限公司2019年货币总额最低。", "2019年货币总额最低的上市公司是哈尔滨中飞新技术股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 16, "question": "欣旺达2021年的企业研发经费占费用比例保留两位小数是多少？", "prompt": {"研发费用": "2326672631.71元", "销售费用": "280389676.14元", "财务费用": "522201931.65元", "管理费用": "1493521414.51元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.50", "ent_short_name": "欣旺达", "ent_name": "欣旺达电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["欣旺达电子股份有限公司2021年的研发费用为2326672631.71元，销售费用为280389676.14元，财务费用为522201931.65元，管理费用为1493521414.51元，所以，企业研发经费占费用比例为0.50", "已知研发费用2326672631.71元、销售费用280389676.14元、财务费用522201931.65元、管理费用1493521414.51元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2021年欣旺达电子股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.50", "由研发费用2326672631.71元、销售费用280389676.14元、财务费用522201931.65元、管理费用1493521414.51元计算出2021年欣旺达企业研发经费占费用比例是0.50。"], "type": "2-1"}
{"id": 17, "question": "请具体描述一下2019年万顺新材重大合同及其履行情况。", "prompt": {"ent_short_name": "万顺新材", "ent_name": "汕头万顺新材集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "闲置房产、租赁"}, "answer": ["根据2019年年报数据，万顺新材在重大合同方面，进行了部分闲置房产的租赁，担保方面涉及对外担保以及子公司担保情况，其中担保额度占公司净资产比例较低，还存在未到期担保情况。", "根据2019年年报数据，万顺新材在重大合同方面，通过租赁闲置房产提高了资产使用效率，同时存在对外担保情况，涉及担保额度较大的情况，部分为连带责任保证。", "根据2019年年报数据，万顺新材在重大合同方面，租赁了部分闲置房产以提高资产使用效率，并存在涉及子公司的担保情况，涉及担保对象包括江苏中基、河南万顺、安徽美信等，担保金额合计较大。"], "type": "3-1"}
{"id": 18, "question": "什么是长期应收款？", "prompt": {}, "answer": ["长期应收款是指企业预计在一年以上（含一年）的时间内收回的应收款项。这通常涉及到公司与其他企业或个人的长期交易或其他形式的债权关系。", "长期应收款是指企业在一年以上的期限内预计收回的应收款项。这些款项可能来自于贷款、投资、提供商品或服务等交易。", "长期应收款是企业预期在一年以上的时间内能够收回的款项。这种款项可能来源于企业的各种交易，包括销售产品或服务、贷款给其他企业或个人、或者其他投资活动。"], "type": "3-2"}
{"id": 19, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出广州港股份有限公司2020年的管理费用率", "prompt": {"管理费用": "1042388742.04元", "营业收入": "11252752219.09元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "9.26%", "ent_short_name": "广州港", "ent_name": "广州港股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["广州港股份有限公司2020年的管理费用为1042388742.04元，营业收入为11252752219.09元，所以，管理费用率为9.26%", "根据公式：管理费用率=管理费用/营业收入，得出广州港2020年的管理费用率是9.26%，其中2020年的管理费用为1042388742.04元，营业收入为11252752219.09元。", "已知管理费用1042388742.04元、营业收入11252752219.09元，管理费用率=管理费用/营业收入，最后得出2020年广州港股份有限公司的管理费用率是9.26%"], "type": "2-1"}
{"id": 20, "question": "根据2020年的年报数据，智谱AI的审计意见如何。", "prompt": {"ent_short_name": "智谱AI", "ent_name": "北京智谱华章科技有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未检索到智谱AI2020年的年报信息。", "未查询到智谱AI2020年的年报信息。", "未发现智谱AI2020年的年报信息。"], "type": "3-1"}
{"id": 21, "question": "哪家上市公司2020年货币总额最低？", "prompt": {"ent_short_name": "汉邦高科", "ent_name": "北京汉邦高科数字技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "北京汉邦高科数字技术股份有限公司", "北京汉邦高科数字技术股份有限公司": "北京汉邦高科数字技术股份有限公司", "prom_answer": "北京汉邦高科数字技术股份有限公司"}, "answer": ["2020年货币总额最低的上市公司为北京汉邦高科数字技术股份有限公司。", "北京汉邦高科数字技术股份有限公司2020年货币总额最低。", "2020年货币总额最低的上市公司是北京汉邦高科数字技术股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 22, "question": "2020年总资产最高的前5家是哪些上市公司？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "新城控股集团股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、厦门建发股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、中远海运控股股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "华能国际电力股份有限公司": "华能国际电力股份有限公司", "厦门建发股份有限公司": "厦门建发股份有限公司", "中航工业产融控股股份有限公司": "中航工业产融控股股份有限公司", "中远海运控股股份有限公司": "中远海运控股股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2020年总资产最高的前5家上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、厦门建发股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、中远海运控股股份有限公司。", "2020年总资产最高的前5家上市公司分别是新城控股集团股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、厦门建发股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、中远海运控股股份有限公司。", "2020年总资产最高的前5个上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、厦门建发股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、中远海运控股股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 23, "question": "研发费用对公司财务状况和经营绩效有什么影响？", "prompt": {}, "answer": ["研发费用对公司财务状况和经营绩效有重大影响。一方面，研发费用是公司创新的投入，可能会提高公司的竞争力，带来更多的收入。另一方面，研发费用也可能导致公司短期的财务负担，因为研发项目的结果和收益往往不确定。", "研发费用对公司财务状况和经营绩效有着重要的影响。研发费用的投入可以推动产品创新和技术进步，提高公司的竞争力，进而带来更高的盈利。但同时，研发投入也可能导致短期内的成本压力，可能需要公司有足够的财务实力和耐心等待研发成果的产生。", "研发费用是公司创新和发展的重要投入，对公司的财务状况和经营绩效产生影响。适当的研发投入能够帮助公司保持竞争优势，推动公司的长期发展。然而，过高的研发费用可能会给公司带来短期财务压力，影响公司的财务稳定。"], "type": "3-2"}
{"id": 24, "question": "哪家上市公司2021年货币总额最低？", "prompt": {"ent_short_name": "双乐股份", "ent_name": "双乐颜料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "双乐颜料股份有限公司", "双乐颜料股份有限公司": "双乐颜料股份有限公司", "prom_answer": "双乐颜料股份有限公司"}, "answer": ["2020年货币总额最低的上市公司为双乐颜料股份有限公司。", "双乐颜料股份有限公司2020年货币总额最低。", "2020年货币总额最低的上市公司是双乐颜料股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 25, "question": "请提供四创电子2019年的企业硕士及以上人员占职工人数比例并保留2位小数", "prompt": {"硕士员工人数": "653", "博士及以上的员工人数": "14", "职工总人数": "3560", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数", "prom_answer": "0.19", "ent_short_name": "四创电子", "ent_name": "四创电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士员工人数、博士及以上的员工人数、职工总人数"}, "answer": ["根据公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数，得出四创电子2019年的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.19，其中2019年的硕士员工人数为653，博士及以上的员工人数为14，职工总人数为3560。", "已知硕士员工人数653、博士及以上的员工人数14、职工总人数3560，企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数，最后得出2019年四创电子股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.19", "由硕士员工人数653、博士及以上的员工人数14、职工总人数3560计算出2019年四创电子企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.19。"], "type": "2-1"}
{"id": 26, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出科达制造2021年的流动比率", "prompt": {"流动资产": "8508484520.09元", "流动负债": "6389089805.52元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "1.33", "ent_short_name": "科达制造", "ent_name": "科达制造股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["已知流动资产8508484520.09元、流动负债6389089805.52元，流动比率=流动资产/流动负债，最后得出2021年科达制造股份有限公司的流动比率是1.33", "根据公式：流动比率=流动资产/流动负债，得出科达制造2021年的流动比率是1.33，其中2021年的流动资产为8508484520.09元，流动负债为6389089805.52元。", "由流动资产8508484520.09元、流动负债6389089805.52元计算出2021年科达制造流动比率是1.33。"], "type": "2-1"}
{"id": 27, "question": "2021年哪七个上市公司的资产总金额最高？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、万华化学集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司、北京城建投资发展股份有限公司、中远海运发展股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "万华化学集团股份有限公司": "万华化学集团股份有限公司", "东方财富信息股份有限公司": "东方财富信息股份有限公司", "上海国际港务集团股份有限公司": "上海国际港务集团股份有限公司", "北京城建投资发展股份有限公司": "北京城建投资发展股份有限公司", "中远海运发展股份有限公司": "中远海运发展股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年资产总金额最高的前7家上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、万华化学集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司、北京城建投资发展股份有限公司、中远海运发展股份有限公司。", "2021年资产总金额最高的前7家上市公司分别是新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、万华化学集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司、北京城建投资发展股份有限公司、中远海运发展股份有限公司。", "2021年资产总金额最高的前7个上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、万华化学集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司、北京城建投资发展股份有限公司、中远海运发展股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 28, "question": "哪家上市公司2019年总负债最低？", "prompt": {"ent_short_name": "佰仁医疗", "ent_name": "北京佰仁医疗科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "北京佰仁医疗科技股份有限公司", "北京佰仁医疗科技股份有限公司": "北京佰仁医疗科技股份有限公司", "prom_answer": "北京佰仁医疗科技股份有限公司"}, "answer": ["2019年总负债最低的上市公司为北京佰仁医疗科技股份有限公司。", "北京佰仁医疗科技股份有限公司2019年总负债最低。", "2019年总负债最低的上市公司是北京佰仁医疗科技股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 29, "question": "哪家上市公司2020年总负债最低？", "prompt": {"ent_short_name": "蒙泰高新", "ent_name": "广东蒙泰高新纤维股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "广东蒙泰高新纤维股份有限公司", "广东蒙泰高新纤维股份有限公司": "广东蒙泰高新纤维股份有限公司", "prom_answer": "广东蒙泰高新纤维股份有限公司"}, "answer": ["2020年总负债最低的上市公司为广东蒙泰高新纤维股份有限公司。", "广东蒙泰高新纤维股份有限公司2020年总负债最低。", "2020年总负债最低的上市公司是广东蒙泰高新纤维股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 30, "question": "什么是长期股权投资？", "prompt": {}, "answer": ["长期股权投资是指企业对其他企业进行的期限超过一年的投资，主要包括对子公司、联营企业和合营企业的投资。", "长期股权投资是指企业为了获取投资收益，对其他企业持有的股权投资，其投资期限一般超过一年。", "长期股权投资是指企业购买并持有其他企业股份，并预计会持有一年或更长时间的投资。这种投资通常用于获得对被投资企业的控制权或影响力。"], "type": "3-2"}
{"id": 31, "question": "哪家上市公司2021年总负债最低？", "prompt": {"ent_short_name": "上海谊众", "ent_name": "上海谊众药业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "上海谊众药业股份有限公司", "上海谊众药业股份有限公司": "上海谊众药业股份有限公司", "prom_answer": "上海谊众药业股份有限公司"}, "answer": ["2020年总负债最低的上市公司为上海谊众药业股份有限公司。", "上海谊众药业股份有限公司2020年总负债最低。", "2020年总负债最低的上市公司是上海谊众药业股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 32, "question": "2021年货币总额第2高的上市公司为？", "prompt": {"ent_short_name": "东方财富", "ent_name": "东方财富信息股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "东方财富信息股份有限公司", "东方财富信息股份有限公司": "东方财富信息股份有限公司", "prom_answer": "东方财富信息股份有限公司"}, "answer": ["2021年货币总额第2高的公司为东方财富信息股份有限公司。", "2021年货币总额第2高的公司是东方财富信息股份有限公司。", "2021年货币总额第2高的公司为东方财富信息股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 33, "question": "上海振华重工集团股份有限公司2020年的投资收益占营业收入比率保留两位小数是多少？", "prompt": {"投资收益": "413517783.0元", "营业收入": "22655141652.0元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "1.83%", "ent_short_name": "振华重工", "ent_name": "上海振华重工集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["已知投资收益413517783.0元、营业收入22655141652.0元，投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，最后得出2020年上海振华重工集团股份有限公司的投资收益占营业收入比率是1.83%", "由投资收益413517783.0元、营业收入22655141652.0元计算出2020年振华重工投资收益占营业收入比率是1.83%。", "根据公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，得出振华重工2020年的投资收益占营业收入比率是1.83%，其中2020年的投资收益为413517783.0元，营业收入为22655141652.0元。"], "type": "2-1"}
{"id": 34, "question": "在建工程是指什么？", "prompt": {}, "answer": ["在建工程是指企业为了扩大生产经营规模或改善生产经营条件，投资建设的、尚未完工的固定资产、无形资产和其他长期资产。", "在建工程是企业进行固定资产投资过程中，已经开始但尚未完成的建设项目。这些项目可能包括新建、扩建或改造的厂房、设备等长期物理资产，或者无形资产和其他长期资产的开发。", "在建工程是指企业正在进行的，但尚未完工的固定资产、无形资产和其他长期资产的建设项目。这些项目的投资活动通常为了提升企业的生产能力、改善生产条件或扩大经营规模。"], "type": "3-2"}
{"id": 35, "question": "2019年负债总额最高的3家上市公司是？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司", "上海汽车集团股份有限公司": "上海汽车集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "中航工业产融控股股份有限公司": "中航工业产融控股股份有限公司", "prom_answer": "上海汽车集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年负债总额最高的前3家上市公司分别为上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司。", "2019年负债总额最高的前3家上市公司分别是上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司。", "2019年负债总额最高的前3个上市公司分别为上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 36, "question": "请告诉我2020年上海海顺新型药用包装材料股份有限公司的年报中，货币资金增长率保留两位小数为多少。", "prompt": {"货币资金": "89002003.29元", "上年货币资金": "79731203.74元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "11.63%", "ent_short_name": "海顺新材", "ent_name": "上海海顺新型药用包装材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["2020年上海海顺新型药用包装材料股份有限公司货币资金增长率保留两位小数为11.63%。将货币资金89002003.29元、上年货币资金79731203.74元代入公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金得出。", "由货币资金89002003.29元、上年货币资金79731203.74元计算出2020年海顺新材货币资金增长率是11.63%。", "上海海顺新型药用包装材料股份有限公司2020年的货币资金为89002003.29元，上年货币资金为79731203.74元，所以，货币资金增长率为11.63%"], "type": "2-1"}
{"id": 37, "question": "什么是现金比率？", "prompt": {}, "answer": ["现金比率是一种金融比率，它度量了企业使用现金及现金等价物偿还短期债务的能力。计算公式为：现金比率 = (现金 + 现金等价物) / 流动负债。高的现金比率通常意味着企业的流动性更强，能更好地应对短期的债务压力。", "现金比率是用于评估企业短期偿债能力的一种指标，计算公式是（现金+现金等价物）除以流动负债。如果现金比率较高，说明企业的流动性较强，有足够的现金或现金等价物支付流动负债。如果现金比率较低，可能代表企业的流动性较差，偿债风险增加。", "现金比率是评价企业短期偿债能力的一种金融指标，它是现金及现金等价物与流动负债的比值。这个比率越高，说明企业的偿债能力越强，财务风险越小。反之，如果这个比率较低，说明企业可能存在一定的流动性风险。"], "type": "3-2"}
{"id": 38, "question": "请提供上海中谷物流股份有限公司2020年的毛利率并保留2位小数", "prompt": {"营业收入": "10419184227.03元", "营业成本": "8961463759.55元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "13.99%", "ent_short_name": "中谷物流", "ent_name": "上海中谷物流股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["2020年上海中谷物流股份有限公司毛利率保留两位小数为13.99%。将营业收入10419184227.03元、营业成本8961463759.55元代入公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入得出。", "由营业收入10419184227.03元、营业成本8961463759.55元计算出2020年中谷物流毛利率是13.99%。", "上海中谷物流股份有限公司2020年的营业收入为10419184227.03元，营业成本为8961463759.55元，所以，毛利率为13.99%"], "type": "2-1"}
{"id": 39, "question": "2019年货币资金第五高的上市公司是哪家？", "prompt": {"ent_short_name": "中远海控", "ent_name": "中远海运控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "中远海运控股股份有限公司", "中远海运控股股份有限公司": "中远海运控股股份有限公司", "prom_answer": "中远海运控股股份有限公司"}, "answer": ["2019年货币资金第5高的公司为中远海运控股股份有限公司。", "2019年货币资金第5高的公司是中远海运控股股份有限公司。", "2019年货币资金第5高的公司为中远海运控股股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 40, "question": "请简要介绍2019年宁夏宝丰能源集团股份有限公司现金流情况。", "prompt": {"ent_short_name": "宝丰能源", "ent_name": "宁夏宝丰能源集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "173.88%"}, "answer": ["在2019年，宁夏宝丰能源集团股份有限公司的现金流状况如下：经营活动产生的现金流量净额为3,572,586,031.80元人民币，比上期增加了307,398,419.29元，增幅为9.41%。这主要是由于烯烃二期项目的投产所致。投资活动产生的现金流量净额为-3,972,698,741.25元，较上期减少了2,264,576,638.41元，减幅达到132.58%。筹资活动产生的现金流量净额为1,586,947,673.64元，较上期增加了3,735,083,243.29元，增幅为173.88%。这些变化主要是因为募集资金流入、有息负债的偿还和增加等共同影响。", "2019年，宁夏宝丰能源集团股份有限公司的现金流情况呈现明显波动。经营活动产生的现金流量净额增加9.41%，达到3,572,586,031.80元，主要因烯烃二期项目投产带来影响。然而，投资活动现金流量净额出现大幅下降，减少了132.58%，达到-3,972,698,741.25元，部分原因是设备及工程款支付增加，且募投项目仍在建设中后期。相比之下，筹资活动现金流量净额出现明显增加，上升了173.88%，达到1,586,947,673.64元，主要因股票首发上市募集资金流入，同时有息负债偿还现金流出也有所减少。这些因素共同导致了公司现金流情况的显著变化。", "2019年，宁夏宝丰能源集团股份有限公司现金流出现波动。经营活动现金流量净额增加9.41%，达3,572,586,031.80元，主要因新项目投产。然而，投资活动现金流减少132.58%，为-3,972,698,741.25元，因设备支付及募投项目建设。筹资活动现金流增加173.88%，达1,586,947,673.64元，源于股票首发募集资金。不同因素共同驱使现金流情况显著变化。"], "type": "3-1"}
{"id": 41, "question": "什么是财务指标？", "prompt": {}, "answer": ["财务指标是用于衡量企业财务状况和经营效果的数值或比率，常见的财务指标包括资产负债率、流动比率、速动比率、净利润率等。这些指标帮助企业和投资者理解和评估企业的经济状况和发展趋势。", "财务指标是描述和衡量企业财务活动和经济状况的数值或比率。这些指标可以帮助企业决策者、投资者和其他利益相关者了解企业的财务状况、盈利能力、偿债能力等，并据此做出决策。", "财务指标是企业财务报告中的重要数据，能够反映企业的经济状况、运营效果和财务状况。包括但不限于盈利能力指标、偿债能力指标、经营能力指标和投资收益指标等。这些指标为企业管理者、投资者、债权人等提供了重要信息，帮助他们评价企业的财务状况和经营效果。"], "type": "3-2"}
{"id": 42, "question": "2020年资产总额第7高的是哪家上市公司？", "prompt": {"ent_short_name": "上港集团", "ent_name": "上海国际港务集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "上海国际港务集团股份有限公司", "上海国际港务集团股份有限公司": "上海国际港务集团股份有限公司", "prom_answer": "上海国际港务集团股份有限公司"}, "answer": ["2020年资产总额第7高的公司为上海国际港务集团股份有限公司。", "2020年资产总额第7高的公司是上海国际港务集团股份有限公司。", "2020年资产总额第7高的公司为上海国际港务集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 43, "question": "请简要介绍2020年上海安硕信息技术股份有限公司审计意见情况。", "prompt": {"ent_short_name": "安硕信息", "ent_name": "上海安硕信息技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["经查询，没有发现上海安硕信息技术股份有限公司2020年的年报信息。", "没有查询到上海安硕信息技术股份有限公司2020年的年报信息。", "未查询到上海安硕信息技术股份有限公司2020年的年报信息。"], "type": "3-1"}
{"id": 44, "question": "请简要介绍2019年德艺文化创意集团股份有限公司公司员工情况。", "prompt": {"ent_short_name": "德艺文创", "ent_name": "德艺文化创意集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "311"}, "answer": ["2019年德艺文化创意集团股份有限公司共有311名员工，覆盖多个专业领域，薪酬政策以价值创造为导向，提供多元福利和良好工作环境，以激发员工工作潜能。", "根据2019年年报，德艺文化创意集团股份有限公司拥有311名员工，涵盖销售、技术、财务等多领域，薪酬政策以价值创造为导向，结合福利与休假制度，激发员工工作潜能。", "根据2019年年报，德艺文化创意集团股份有限公司拥有311名员工，覆盖多个领域，采用以价值创造为导向的薪酬管理体系，并提供多元化福利和良好工作环境以激发员工工作潜力。"], "type": "3-1"}
{"id": 45, "question": "请告诉我2020年康缘药业的年报中，总资产增长率保留两位小数为多少。", "prompt": {"资产总额": "6118508375.52元", "上年资产总额": "6110821605.58元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "0.13%", "ent_short_name": "康缘药业", "ent_name": "江苏康缘药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["江苏康缘药业股份有限公司2020年的资产总额为6118508375.52元，上年资产总额为6110821605.58元，所以，总资产增长率为0.13%", "已知资产总额6118508375.52元、上年资产总额6110821605.58元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2020年江苏康缘药业股份有限公司的总资产增长率是0.13%", "由资产总额6118508375.52元、上年资产总额6110821605.58元计算出2020年康缘药业总资产增长率是0.13%。"], "type": "2-1"}
{"id": 46, "question": "2021年哪家上市公司的总资产第十一高？", "prompt": {"ent_short_name": "山东黄金", "ent_name": "山东黄金矿业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "山东黄金矿业股份有限公司", "山东黄金矿业股份有限公司": "山东黄金矿业股份有限公司", "prom_answer": "山东黄金矿业股份有限公司"}, "answer": ["2021年总资产第11高的公司为山东黄金矿业股份有限公司。", "2021年总资产第11高的公司是山东黄金矿业股份有限公司。", "2021年总资产第11高的公司为山东黄金矿业股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 47, "question": "2019年资产总金额第12高的上市公司是？", "prompt": {"ent_short_name": "广汽集团", "ent_name": "广州汽车集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "广州汽车集团股份有限公司", "广州汽车集团股份有限公司": "广州汽车集团股份有限公司", "prom_answer": "广州汽车集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年资产总金额第12高的公司为广州汽车集团股份有限公司。", "2019年资产总金额第12高的公司是广州汽车集团股份有限公司。", "2019年资产总金额第12高的公司为广州汽车集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 48, "question": "哪家上市公司，2020年负债总额第二高？", "prompt": {"ent_short_name": "中航产融", "ent_name": "中航工业产融控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "中航工业产融控股股份有限公司", "中航工业产融控股股份有限公司": "中航工业产融控股股份有限公司", "prom_answer": "中航工业产融控股股份有限公司"}, "answer": ["2020年负债总额第2高的公司为中航工业产融控股股份有限公司。", "2020年负债总额第2高的公司是中航工业产融控股股份有限公司。", "2020年负债总额第2高的公司为中航工业产融控股股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 49, "question": "根据2019年的年报数据，哈空调研发投入的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "哈空调", "ent_name": "哈尔滨空调股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:34,501,493.17元|34501493.17元)、3.81%、21.05%"}, "answer": ["哈尔滨空调股份有限公司在2019年的研发投入总额为34,501,493.17元，其中没有资本化研发投入。研发投入占营业收入的比例为3.81%，公司共有112名研发人员，占总人数的21.05%。所有的研发投入都是费用化的，没有进行资本化。", "根据2019年的年报数据显示，哈尔滨空调股份有限公司在研发方面的投入情况如下：费用化的研发投入为34,501,493.17元，没有资本化的研发投入。研发投入占当年营业收入的比例为3.81%。公司共有112名研发人员，占公司总人数的21.05%。在该年度，公司没有将研发投入进行资本化。", "2019年，哈尔滨空调公司研发投入34,501,493.17元，占营业收入的3.81%，拥有112名研发人员，占总人数的21.05%，无资本化投入。"], "type": "3-1"}
{"id": 50, "question": "请告诉我2021年海尔生物的年报中，投资收益增长率保留两位小数为多少。", "prompt": {"投资收益": "473267018.42元", "上年投资收益": "89962226.08元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "426.07%", "ent_short_name": "海尔生物", "ent_name": "青岛海尔生物医疗股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["2021年青岛海尔生物医疗股份有限公司投资收益增长率保留两位小数为426.07%。将投资收益473267018.42元、上年投资收益89962226.08元代入公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益得出。", "青岛海尔生物医疗股份有限公司2021年的投资收益为473267018.42元，上年投资收益为89962226.08元，所以，投资收益增长率为426.07%", "已知投资收益473267018.42元、上年投资收益89962226.08元，投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，最后得出2021年青岛海尔生物医疗股份有限公司的投资收益增长率是426.07%"], "type": "2-1"}
{"id": 51, "question": "哪家上市公司2021年总负债第5高？", "prompt": {"ent_short_name": "城建发展", "ent_name": "北京城建投资发展股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "北京城建投资发展股份有限公司", "北京城建投资发展股份有限公司": "北京城建投资发展股份有限公司", "prom_answer": "北京城建投资发展股份有限公司"}, "answer": ["2021年总负债第5高的公司为北京城建投资发展股份有限公司。", "2021年总负债第5高的公司是北京城建投资发展股份有限公司。", "2021年总负债第5高的公司为北京城建投资发展股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 52, "question": "2019年负债总金额第7高的上市公司为？", "prompt": {"ent_short_name": "国投电力", "ent_name": "国投电力控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "国投电力控股股份有限公司", "国投电力控股股份有限公司": "国投电力控股股份有限公司", "prom_answer": "国投电力控股股份有限公司"}, "answer": ["2019年负债总金额第7高的公司为国投电力控股股份有限公司。", "2019年负债总金额第7高的公司是国投电力控股股份有限公司。", "2019年负债总金额第7高的公司为国投电力控股股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 53, "question": "2020年其他非流动金融资产第十一高的上市公司是哪家？", "prompt": {"ent_short_name": "韦尔股份", "ent_name": "上海韦尔半导体股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "上海韦尔半导体股份有限公司", "上海韦尔半导体股份有限公司": "上海韦尔半导体股份有限公司", "prom_answer": "上海韦尔半导体股份有限公司"}, "answer": ["2020年其他非流动金融资产第11高的公司为上海韦尔半导体股份有限公司。", "2020年其他非流动金融资产第11高的公司是上海韦尔半导体股份有限公司。", "2020年其他非流动金融资产第11高的公司为上海韦尔半导体股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 54, "question": "2021年其他流动资产第12高的是哪家上市公司？", "prompt": {"ent_short_name": "京投发展", "ent_name": "京投发展股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "京投发展股份有限公司", "京投发展股份有限公司": "京投发展股份有限公司", "prom_answer": "京投发展股份有限公司"}, "answer": ["2021年其他流动资产第12高的公司为京投发展股份有限公司。", "2021年其他流动资产第12高的公司是京投发展股份有限公司。", "2021年其他流动资产第12高的公司为京投发展股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 55, "question": "2019年哪家上市公司的其他非流动资产第二高？", "prompt": {"ent_short_name": "上海电力", "ent_name": "上海电力股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "上海电力股份有限公司", "上海电力股份有限公司": "上海电力股份有限公司", "prom_answer": "上海电力股份有限公司"}, "answer": ["2019年其他非流动资产第2高的公司为上海电力股份有限公司。", "2019年其他非流动资产第2高的公司是上海电力股份有限公司。", "2019年其他非流动资产第2高的公司为上海电力股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 56, "question": "什么是资本回报率？", "prompt": {}, "answer": ["资本回报率是衡量企业投资回报效果的指标之一。它反映了企业通过投资所获得的利润与投资金额之间的关系。具体而言，资本回报率等于净利润除以资产净值。资本回报率的高低可以反映企业的盈利能力和资本利用效率。较高的资本回报率表示企业通过有效的资本配置和经营管理获得了较高的回报，而较低的资本回报率则可能暗示了资本利用不当或经营效率低下。", "资本回报率是评估企业投资回报效果的重要指标之一。它是企业净利润与资产净值之比，可以反映出企业通过投资所获得的回报水平。较高的资本回报率意味着企业能够通过有效的资本配置和经营管理实现更高的盈利能力和资本利用效率。相反，较低的资本回报率可能表明企业在资本利用和经营管理方面存在问题，需要进行改进和优化。", "资本回报率是衡量企业投资回报效果的重要指标之一。它表示企业净利润与资产净值之间的比率，可以反映出企业通过投资获得的回报水平。较高的资本回报率意味着企业通过有效的资本配置和经营管理获得了较高的盈利能力和资本利用效率。相反，较低的资本回报率可能表明企业在资本利用和经营管理方面存在问题，需要进行改进和优化。"], "type": "3-2"}
{"id": 57, "question": "2020年流动资产第5高的上市公司是？", "prompt": {"ent_short_name": "城建发展", "ent_name": "北京城建投资发展股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "北京城建投资发展股份有限公司", "北京城建投资发展股份有限公司": "北京城建投资发展股份有限公司", "prom_answer": "北京城建投资发展股份有限公司"}, "answer": ["2020年流动资产第5高的公司为北京城建投资发展股份有限公司。", "2020年流动资产第5高的公司是北京城建投资发展股份有限公司。", "2020年流动资产第5高的公司为北京城建投资发展股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 58, "question": "哪家上市公司，2021年营业总收入第七高？", "prompt": {"ent_short_name": "上海钢联", "ent_name": "上海钢联电子商务股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "上海钢联电子商务股份有限公司", "上海钢联电子商务股份有限公司": "上海钢联电子商务股份有限公司", "prom_answer": "上海钢联电子商务股份有限公司"}, "answer": ["2021年营业总收入第7高的公司为上海钢联电子商务股份有限公司。", "2021年营业总收入第7高的公司是上海钢联电子商务股份有限公司。", "2021年营业总收入第7高的公司为上海钢联电子商务股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 59, "question": "什么是其他债权投资？", "prompt": {}, "answer": ["其他债权投资是指除股权投资、债券投资等常规投资外，企业还可能进行的其他各种形式的债权投资，包括短期贷款、票据投资等。", "其他债权投资是企业除了常规的股权和债券投资之外的其他形式的债权投资，比如购买商业票据、短期债权等。", "其他债权投资是指企业在进行金融投资时，除了股权和债券投资以外，还可能投资于其他类型的债权，如期货、期权、互换等复杂的金融工具。"], "type": "3-2"}
{"id": 60, "question": "在2020年的时候，汇金通无形资产增长率为多少？", "prompt": {"无形资产": "106549733.89元", "上年无形资产": "107974950.81元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "-1.32%", "ent_short_name": "汇金通", "ent_name": "青岛汇金通电力设备股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["青岛汇金通电力设备股份有限公司2020年的无形资产为106549733.89元，上年无形资产为107974950.81元，所以，无形资产增长率为-1.32%", "已知无形资产106549733.89元、上年无形资产107974950.81元，无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，最后得出2020年青岛汇金通电力设备股份有限公司的无形资产增长率是-1.32%", "由无形资产106549733.89元、上年无形资产107974950.81元计算出2020年汇金通无形资产增长率是-1.32%。"], "type": "2-1"}
{"id": 61, "question": "概述一下重大诉讼、仲裁事项的情况，针对无锡隆盛科技股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "隆盛科技", "ent_name": "无锡隆盛科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "商业秘密"}, "answer": ["根据无锡隆盛科技股份有限公司2019年的年报数据，公司涉及两起重大诉讼事项：一起涉及外观设计专利侵权的诉讼案件，公司在一审阶段被判赔偿，已提起上诉并提交专利无效请求；另一起涉及商业秘密侵权的纠纷案件，原告放弃诉讼请求。", "根据无锡隆盛科技股份有限公司2019年的年报数据，公司涉及两起重大诉讼事项：1）公司被指产品侵犯他人外观设计专利，一审判决要赔偿对方500万及案件受理费，公司已提出上诉并提交专利无效请求；2）涉及商业秘密纠纷的案件，原告放弃诉讼请求，收到法院民事调解书。", "根据无锡隆盛科技股份有限公司2019年的年报数据，公司涉及两起重大诉讼事项：一起涉及外观设计专利侵权的案件，公司被判赔偿经济损失及案件受理费，公司已提出上诉并向国家知识产权局申请无效；另一起涉及商业秘密侵权的案件，原告放弃了所有诉讼请求。"], "type": "3-1"}
{"id": 62, "question": "哪家上市公司2019年营业收入第11高？", "prompt": {"ent_short_name": "温氏股份", "ent_name": "温氏食品集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "温氏食品集团股份有限公司", "温氏食品集团股份有限公司": "温氏食品集团股份有限公司", "prom_answer": "温氏食品集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年营业收入第11高的公司为温氏食品集团股份有限公司。", "2019年营业收入第11高的公司是温氏食品集团股份有限公司。", "2019年营业收入第11高的公司为温氏食品集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 63, "question": "2020年营业外收入第12高的上市公司为？", "prompt": {"ent_short_name": "中远海特", "ent_name": "中远海运特种运输股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "中远海运特种运输股份有限公司", "中远海运特种运输股份有限公司": "中远海运特种运输股份有限公司", "prom_answer": "中远海运特种运输股份有限公司"}, "answer": ["2020年营业外收入第12高的公司为中远海运特种运输股份有限公司。", "2020年营业外收入第12高的公司是中远海运特种运输股份有限公司。", "2020年营业外收入第12高的公司为中远海运特种运输股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 64, "question": "2021年营业总成本第二高的上市公司是哪家？", "prompt": {"ent_short_name": "苏美达", "ent_name": "苏美达股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "苏美达股份有限公司", "苏美达股份有限公司": "苏美达股份有限公司", "prom_answer": "苏美达股份有限公司"}, "answer": ["2021年营业总成本第2高的公司为苏美达股份有限公司。", "2021年营业总成本第2高的公司是苏美达股份有限公司。", "2021年营业总成本第2高的公司为苏美达股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 65, "question": "2019年营业成本第5高的是哪家上市公司？", "prompt": {"ent_short_name": "华域汽车", "ent_name": "华域汽车系统股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "华域汽车系统股份有限公司", "华域汽车系统股份有限公司": "华域汽车系统股份有限公司", "prom_answer": "华域汽车系统股份有限公司"}, "answer": ["2019年营业成本第5高的公司为华域汽车系统股份有限公司。", "2019年营业成本第5高的公司是华域汽车系统股份有限公司。", "2019年营业成本第5高的公司为华域汽车系统股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 66, "question": "请提供津药药业股份有限公司2021年的销售费用增长率并保留2位小数", "prompt": {"销售费用": "1153735795.19元", "上年销售费用": "842061801.29元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "37.01%", "ent_short_name": "津药药业", "ent_name": "津药药业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["由销售费用1153735795.19元、上年销售费用842061801.29元计算出2021年津药药业销售费用增长率是37.01%。", "2021年津药药业股份有限公司销售费用增长率保留两位小数为37.01%。将销售费用1153735795.19元、上年销售费用842061801.29元代入公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用得出。", "已知销售费用1153735795.19元、上年销售费用842061801.29元，销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，最后得出2021年津药药业股份有限公司的销售费用增长率是37.01%"], "type": "2-1"}
{"id": 67, "question": "哪四家上市公司，2020年总负债最高？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、厦门建发股份有限公司、华能国际电力股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "中航工业产融控股股份有限公司": "中航工业产融控股股份有限公司", "厦门建发股份有限公司": "厦门建发股份有限公司", "华能国际电力股份有限公司": "华能国际电力股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2020年总负债最高的前4家上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、厦门建发股份有限公司、华能国际电力股份有限公司。", "2020年总负债最高的前4家上市公司分别是新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、厦门建发股份有限公司、华能国际电力股份有限公司。", "2020年总负债最高的前4个上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、厦门建发股份有限公司、华能国际电力股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 68, "question": "2020年哪家上市公司的营业利润第七高？", "prompt": {"ent_short_name": "中航产融", "ent_name": "中航工业产融控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "中航工业产融控股股份有限公司", "中航工业产融控股股份有限公司": "中航工业产融控股股份有限公司", "prom_answer": "中航工业产融控股股份有限公司"}, "answer": ["2020年营业利润第7高的公司为中航工业产融控股股份有限公司。", "2020年营业利润第7高的公司是中航工业产融控股股份有限公司。", "2020年营业利润第7高的公司为中航工业产融控股股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 69, "question": "请告诉我2019年上海锦江国际酒店股份有限公司的年报中，管理费用率保留两位小数为多少。", "prompt": {"管理费用": "4076925995.68元", "营业收入": "15099024459.57元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "27.00%", "ent_short_name": "锦江酒店", "ent_name": "上海锦江国际酒店股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["上海锦江国际酒店股份有限公司2019年的管理费用为4076925995.68元，营业收入为15099024459.57元，所以，管理费用率为27.00%", "已知管理费用4076925995.68元、营业收入15099024459.57元，管理费用率=管理费用/营业收入，最后得出2019年上海锦江国际酒店股份有限公司的管理费用率是27.00%", "根据公式：管理费用率=管理费用/营业收入，得出锦江酒店2019年的管理费用率是27.00%，其中2019年的管理费用为4076925995.68元，营业收入为15099024459.57元。"], "type": "2-1"}
{"id": 70, "question": "请具体描述一下2019年南微医学主要供应商的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "南微医学", "ent_name": "南微医学科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "39.81%"}, "answer": ["2019年南微医学主要供应商中，前五名供应商采购额合计16,525.34万元，占年度采购总额的39.81%，其中关联方采购额占18.85%。", "2019年，南微医学公司的主要供应商情况显示，前五名供应商采购额为16,525.34万元，占年度采购总额的39.81%，其中关联方采购额占18.85%。", "根据2019年南微医学的年报数据，公司主要供应商中前五名供应商采购额为16,525.34万元，占年度采购总额的39.81%，其中关联方采购额占比18.85%。 "], "type": "3-1"}
{"id": 71, "question": "2020年兰州长城电工股份有限公司总负债增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"总负债": "2850254334.9元", "上年总负债": "2515154477.62元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "13.32%", "ent_short_name": "长城电工", "ent_name": "兰州长城电工股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["根据公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，得出长城电工2020年的总负债增长率是13.32%，其中2020年的总负债为2850254334.9元，上年总负债为2515154477.62元。", "2020年兰州长城电工股份有限公司总负债增长率保留两位小数为13.32%。将总负债2850254334.9元、上年总负债2515154477.62元代入公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债得出。", "已知总负债2850254334.9元、上年总负债2515154477.62元，总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，最后得出2020年兰州长城电工股份有限公司的总负债增长率是13.32%"], "type": "2-1"}
{"id": 72, "question": "应交税费的管理对公司的财务状况和税务合规性有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["应交税费的管理对公司的财务状况有重要影响，适时并准确地缴纳税费可以避免逾期支付的罚款和利息，维护公司的现金流。同时，有效的税务管理也有利于保证公司的税务合规性，避免税务争议和可能的法律风险。", "应交税费的管理直接关系到公司的现金流和税务合规性。良好的税费管理可以确保公司准时支付税费，避免不必要的罚款，从而保护公司的现金流。同时，严格遵守税法规定，正确计算和报税，能够确保公司的税务合规性，避免税务审计和税务风险。", "应交税费的管理对公司的财务状况和税务合规性有重要影响。如果管理得当，可以优化公司的现金流，避免支付罚息和罚款。同时，良好的税务管理可以确保公司遵守税法，避免税务纠纷和法律风险。"], "type": "3-2"}
{"id": 73, "question": "2021年利润总额第11高的上市公司是？", "prompt": {"ent_short_name": "东航物流", "ent_name": "东方航空物流股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "东方航空物流股份有限公司", "东方航空物流股份有限公司": "东方航空物流股份有限公司", "prom_answer": "东方航空物流股份有限公司"}, "answer": ["2021年利润总额第11高的公司为东方航空物流股份有限公司。", "2021年利润总额第11高的公司是东方航空物流股份有限公司。", "2021年利润总额第11高的公司为东方航空物流股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 74, "question": "北京合康新能科技股份有限公司2020年的法定代表人与上年相比相同吗？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "北京合康新能科技股份有限公司", "ent_short_name": "合康新能", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "叶进吾", "2020年法定代表人": "伏拥军", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2020年合康新能法定代表人为伏拥军，2019年法定代表人是叶进吾，所以答案是不相同。", "2019年法定代表人叶进吾与2020年法定代表人伏拥军不相同，所以2020年北京合康新能科技股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "不相同。2019年法定代表人是叶进吾，2020年法定代表人是伏拥军。"], "type": "2-2"}
{"id": 75, "question": "哪家上市公司，2019年净利润第十二高？", "prompt": {"ent_short_name": "隆基绿能", "ent_name": "隆基绿能科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "隆基绿能科技股份有限公司", "隆基绿能科技股份有限公司": "隆基绿能科技股份有限公司", "prom_answer": "隆基绿能科技股份有限公司"}, "answer": ["2019年净利润第12高的公司为隆基绿能科技股份有限公司。", "2019年净利润第12高的公司是隆基绿能科技股份有限公司。", "2019年净利润第12高的公司为隆基绿能科技股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 76, "question": "哪家上市公司2020年货币总额第2高？", "prompt": {"ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "新城控股集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2020年货币总额第2高的公司为新城控股集团股份有限公司。", "2020年货币总额第2高的公司是新城控股集团股份有限公司。", "2020年货币总额第2高的公司为新城控股集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 77, "question": "大禹节水集团股份有限公司2019年的资产负债比率保留两位小数是多少？", "prompt": {"总负债": "2309028634.97元", "资产总额": "3915134142.66元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "58.98%", "ent_short_name": "大禹节水", "ent_name": "大禹节水集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["大禹节水集团股份有限公司2019年的总负债为2309028634.97元，资产总额为3915134142.66元，所以，资产负债比率为58.98%", "根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出大禹节水2019年的资产负债比率是58.98%，其中2019年的总负债为2309028634.97元，资产总额为3915134142.66元。", "已知总负债2309028634.97元、资产总额3915134142.66元，资产负债比率=总负债/资产总额，最后得出2019年大禹节水集团股份有限公司的资产负债比率是58.98%"], "type": "2-1"}
{"id": 78, "question": "2021年货币资金第5高的上市公司为？", "prompt": {"ent_short_name": "上港集团", "ent_name": "上海国际港务集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "上海国际港务集团股份有限公司", "上海国际港务集团股份有限公司": "上海国际港务集团股份有限公司", "prom_answer": "上海国际港务集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年货币资金第5高的公司为上海国际港务集团股份有限公司。", "2021年货币资金第5高的公司是上海国际港务集团股份有限公司。", "2021年货币资金第5高的公司为上海国际港务集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 79, "question": "请简要介绍2019年北京佳讯飞鸿电气股份有限公司公司及其控股股东、实际控制人的诚信状况。", "prompt": {"ent_short_name": "佳讯飞鸿", "ent_name": "北京佳讯飞鸿电气股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "良好"}, "answer": ["根据2019年北京佳讯飞鸿电气股份有限公司年报，公司及其控股股东、实际控制人在诚信方面表现良好。", "根据2019年北京佳讯飞鸿电气股份有限公司年报，公司及其控股股东、实际控制人在诚信方面保持良好状况。", "根据2019年北京佳讯飞鸿电气股份有限公司年报，公司及其控股股东、实际控制人诚信状况良好。"], "type": "3-1"}
{"id": 80, "question": "黑牡丹集团股份有限公司2019年年报中提及的企业研发经费占费用比例具体是什么？", "prompt": {"研发费用": "39999753.56元", "销售费用": "190517872.52元", "财务费用": "-140839013.38元", "管理费用": "292299259.13元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.10", "ent_short_name": "黑牡丹", "ent_name": "黑牡丹集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["已知研发费用39999753.56元、销售费用190517872.52元、财务费用-140839013.38元、管理费用292299259.13元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2019年黑牡丹集团股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.10", "黑牡丹集团股份有限公司2019年的研发费用为39999753.56元，销售费用为190517872.52元，财务费用为-140839013.38元，管理费用为292299259.13元，所以，企业研发经费占费用比例为0.10", "由研发费用39999753.56元、销售费用190517872.52元、财务费用-140839013.38元、管理费用292299259.13元计算出2019年黑牡丹企业研发经费占费用比例是0.10。"], "type": "2-1"}
{"id": 81, "question": "高新兴2021年的研发费用增长率保留两位小数是多少？", "prompt": {"研发费用": "356285033.37元", "上年研发费用": "429290938.85元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "-17.01%", "ent_short_name": "高新兴", "ent_name": "高新兴科技集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["根据公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，得出高新兴2021年的研发费用增长率是-17.01%，其中2021年的研发费用为356285033.37元，上年研发费用为429290938.85元。", "2021年高新兴科技集团股份有限公司研发费用增长率保留两位小数为-17.01%。将研发费用356285033.37元、上年研发费用429290938.85元代入公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用得出。", "高新兴科技集团股份有限公司2021年的研发费用为356285033.37元，上年研发费用为429290938.85元，所以，研发费用增长率为-17.01%"], "type": "2-1"}
{"id": 82, "question": "哪5家上市公司2021年负债总金额最高？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、万华化学集团股份有限公司、北京城建投资发展股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "东方财富信息股份有限公司": "东方财富信息股份有限公司", "万华化学集团股份有限公司": "万华化学集团股份有限公司", "北京城建投资发展股份有限公司": "北京城建投资发展股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年负债总金额最高的前5家上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、万华化学集团股份有限公司、北京城建投资发展股份有限公司。", "2021年负债总金额最高的前5家上市公司分别是新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、万华化学集团股份有限公司、北京城建投资发展股份有限公司。", "2021年负债总金额最高的前5个上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、万华化学集团股份有限公司、北京城建投资发展股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 83, "question": "2019年资产总额第七高的上市公司是哪家？", "prompt": {"ent_short_name": "国投电力", "ent_name": "国投电力控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "国投电力控股股份有限公司", "国投电力控股股份有限公司": "国投电力控股股份有限公司", "prom_answer": "国投电力控股股份有限公司"}, "answer": ["2019年资产总额第7高的公司为国投电力控股股份有限公司。", "2019年资产总额第7高的公司是国投电力控股股份有限公司。", "2019年资产总额第7高的公司为国投电力控股股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 84, "question": "2020年总资产第11高的是哪家上市公司？", "prompt": {"ent_short_name": "永泰能源", "ent_name": "永泰能源集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "永泰能源集团股份有限公司", "永泰能源集团股份有限公司": "永泰能源集团股份有限公司", "prom_answer": "永泰能源集团股份有限公司"}, "answer": ["2020年总资产第11高的公司为永泰能源集团股份有限公司。", "2020年总资产第11高的公司是永泰能源集团股份有限公司。", "2020年总资产第11高的公司为永泰能源集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 85, "question": "2021年哪家上市公司的资产总金额第十二高？", "prompt": {"ent_short_name": "山东钢铁", "ent_name": "山东钢铁股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "山东钢铁股份有限公司", "山东钢铁股份有限公司": "山东钢铁股份有限公司", "prom_answer": "山东钢铁股份有限公司"}, "answer": ["2021年资产总金额第12高的公司为山东钢铁股份有限公司。", "2021年资产总金额第12高的公司是山东钢铁股份有限公司。", "2021年资产总金额第12高的公司为山东钢铁股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 86, "question": "2019-2021年山东钢铁股份有限公司法定代表人是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "山东钢铁股份有限公司", "ent_short_name": "山东钢铁", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "王向东", "2020年法定代表人": "王向东", "2021年法定代表人": "王向东", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年山东钢铁股份有限公司法定代表人与2019和2020年都相同，2019年法定代表人是王向东，，2020年法定代表人是王向东，2021年法定代表人是王向东。", "相同。2019年法定代表人是王向东，2020年法定代表人是王向东，2021年法定代表人是王向东。", "山东钢铁股份有限公司2019-2021年法定代表人都是王向东，是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 87, "question": "2019年负债总额第2高的上市公司是？", "prompt": {"ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "新城控股集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年负债总额第2高的公司为新城控股集团股份有限公司。", "2019年负债总额第2高的公司是新城控股集团股份有限公司。", "2019年负债总额第2高的公司为新城控股集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 88, "question": "哪家上市公司，2020年总负债第五高？", "prompt": {"ent_short_name": "中远海控", "ent_name": "中远海运控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "中远海运控股股份有限公司", "中远海运控股股份有限公司": "中远海运控股股份有限公司", "prom_answer": "中远海运控股股份有限公司"}, "answer": ["2020年总负债第5高的公司为中远海运控股股份有限公司。", "2020年总负债第5高的公司是中远海运控股股份有限公司。", "2020年总负债第5高的公司为中远海运控股股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 89, "question": "在2020年的财务数据中，新国都研发费用的增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"研发费用": "216802473.62元", "上年研发费用": "223649428.51元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "-3.06%", "ent_short_name": "新国都", "ent_name": "深圳市新国都股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["深圳市新国都股份有限公司2020年的研发费用为216802473.62元，上年研发费用为223649428.51元，所以，研发费用增长率为-3.06%", "根据公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，得出新国都2020年的研发费用增长率是-3.06%，其中2020年的研发费用为216802473.62元，上年研发费用为223649428.51元。", "2020年深圳市新国都股份有限公司研发费用增长率保留两位小数为-3.06%。将研发费用216802473.62元、上年研发费用223649428.51元代入公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 90, "question": "哪家上市公司2021年负债总金额第7高？", "prompt": {"ent_short_name": "中国通号", "ent_name": "中国铁路通信信号股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "中国铁路通信信号股份有限公司", "中国铁路通信信号股份有限公司": "中国铁路通信信号股份有限公司", "prom_answer": "中国铁路通信信号股份有限公司"}, "answer": ["2021年负债总金额第7高的公司为中国铁路通信信号股份有限公司。", "2021年负债总金额第7高的公司是中国铁路通信信号股份有限公司。", "2021年负债总金额第7高的公司为中国铁路通信信号股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 91, "question": "2019年其他非流动金融资产第11高的上市公司为？", "prompt": {"ent_short_name": "华创阳安", "ent_name": "华创阳安股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "华创阳安股份有限公司", "华创阳安股份有限公司": "华创阳安股份有限公司", "prom_answer": "华创阳安股份有限公司"}, "answer": ["2019年其他非流动金融资产第11高的公司为华创阳安股份有限公司。", "2019年其他非流动金融资产第11高的公司是华创阳安股份有限公司。", "2019年其他非流动金融资产第11高的公司为华创阳安股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 92, "question": "投资性房地产是什么意思？", "prompt": {}, "answer": ["投资性房地产是企业持有（包括租赁和自用产生收益）的房地产，其主要目的是获取租金收入或资本增值，或两者兼有，而非出于使用或销售的目的。", "投资性房地产是指企业为了获取租金收益或者资本增值，或两者兼备，而购买、开发或租赁的房地产。这类房地产并非用于企业的日常运营或生产活动，也非持有以待售。", "投资性房地产是指企业为了获取租金、增值收益或两者兼备而持有的房地产。这些房地产并非用于企业的日常运营，也不是为了销售在短期内获利。"], "type": "3-2"}
{"id": 93, "question": "2020年其他流动资产第十二高的上市公司是哪家？", "prompt": {"ent_short_name": "上港集团", "ent_name": "上海国际港务集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "上海国际港务集团股份有限公司", "上海国际港务集团股份有限公司": "上海国际港务集团股份有限公司", "prom_answer": "上海国际港务集团股份有限公司"}, "answer": ["2020年其他流动资产第12高的公司为上海国际港务集团股份有限公司。", "2020年其他流动资产第12高的公司是上海国际港务集团股份有限公司。", "2020年其他流动资产第12高的公司为上海国际港务集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 94, "question": "请简要介绍2019年江西同和药业股份有限公司研发投入情况。", "prompt": {"ent_short_name": "同和药业", "ent_name": "江西同和药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "24.42%"}, "answer": ["根据提供的信息，2019年江西同和药业股份有限公司在研发方面表现出强大的投入和成果。公司共投入了230名研发人员，占比达24.42%，并投入了研发金额36,333,434.12元。在研发项目方面，公司开展了多个重要项目，如针对抗抑郁药物的中间体研究、糖尿病治疗药物中间体的技术改进、高血压治疗关键中间体的研究等。这些项目不仅在技术上取得了突破，还在经济上产生了显著效益，包括降低生产成本、提高产品质量和市场竞争力，同时也为相关产业的发展做出了贡献。", "根据2019年的数据，江西同和药业股份有限公司在研发方面表现出较高的投入和活动。公司拥有230名研发人员，占比达到24.42%，研发投入金额达到36,333,434.12元。在研发项目方面，公司取得了多项成果，如针对抗抑郁药阿戈美拉汀的中间体的研究，以及降低糖尿病治疗药物生产成本的技术研究等。这些项目不仅在技术创新方面取得了进展，还为公司带来了经济效益，降低了药物生产成本，提高了市场竞争力，同时也推动了相关产业的发展。", "根据2019年的数据，江西同和药业股份有限公司在研发方面表现出强大的投入和成果。公司共有230名研发人员，占比达24.42%，投入金额为36,333,434.12元。在研发项目方面，公司致力于多个药物的技术研究，如7-甲氧基-1-萘满酮的研发以简化制程、列净类药物中间体研究以提高收率、CDS-7技术研究以降低生产成本等。这些研发不仅有助于开发新产品，还通过降低药物生产成本、提高产品质量以及促进相关产业发展，为公司带来显著的经济效益。"], "type": "3-1"}
{"id": 95, "question": "请提供宁波海天精工股份有限公司2020年的总资产增长率并保留2位小数", "prompt": {"资产总额": "2974687264.81元", "上年资产总额": "2195384423.21元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "35.50%", "ent_short_name": "海天精工", "ent_name": "宁波海天精工股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["由资产总额2974687264.81元、上年资产总额2195384423.21元计算出2020年海天精工总资产增长率是35.50%。", "已知资产总额2974687264.81元、上年资产总额2195384423.21元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2020年宁波海天精工股份有限公司的总资产增长率是35.50%", "根据公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，得出海天精工2020年的总资产增长率是35.50%，其中2020年的资产总额为2974687264.81元，上年资产总额为2195384423.21元。"], "type": "2-1"}
{"id": 96, "question": "2021年其他非流动资产第2高的是哪家上市公司？", "prompt": {"ent_short_name": "碧水源", "ent_name": "北京碧水源科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "北京碧水源科技股份有限公司", "北京碧水源科技股份有限公司": "北京碧水源科技股份有限公司", "prom_answer": "北京碧水源科技股份有限公司"}, "answer": ["2021年其他非流动资产第2高的公司为北京碧水源科技股份有限公司。", "2021年其他非流动资产第2高的公司是北京碧水源科技股份有限公司。", "2021年其他非流动资产第2高的公司为北京碧水源科技股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 97, "question": "2019年哪家上市公司的流动资产第五高？", "prompt": {"ent_short_name": "贵州茅台", "ent_name": "贵州茅台酒股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "贵州茅台酒股份有限公司", "贵州茅台酒股份有限公司": "贵州茅台酒股份有限公司", "prom_answer": "贵州茅台酒股份有限公司"}, "answer": ["2019年流动资产第5高的公司为贵州茅台酒股份有限公司。", "2019年流动资产第5高的公司是贵州茅台酒股份有限公司。", "2019年流动资产第5高的公司为贵州茅台酒股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 98, "question": "什么是归属于母公司所有者权益？", "prompt": {}, "answer": ["归属于母公司所有者权益是指在合并财务报表中，母公司对子公司的净资产所享有的权益部分。它包括母公司股东的普通股权益和优先股权益等。", "归属于母公司所有者权益是指母公司对其子公司净资产的所有权部分，通常在合并财务报表中反映出来。这包括母公司的投资金额，及其在子公司赚取的未分配利润等。", "归属于母公司所有者权益是指在合并财务报表中，母公司股东对子公司净资产享有的权益。这包括母公司的投资本金，以及通过子公司赚取的未分配利润等。"], "type": "3-2"}
{"id": 99, "question": "2019年其他非流动金融资产最高的前7家上市公司为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "中国葛洲坝集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、温氏食品集团股份有限公司、中远海运发展股份有限公司、广州汽车集团股份有限公司、上海张江高科技园区开发股份有限公司、杭州泰格医药科技股份有限公司", "中国葛洲坝集团股份有限公司": "中国葛洲坝集团股份有限公司", "中航工业产融控股股份有限公司": "中航工业产融控股股份有限公司", "温氏食品集团股份有限公司": "温氏食品集团股份有限公司", "中远海运发展股份有限公司": "中远海运发展股份有限公司", "广州汽车集团股份有限公司": "广州汽车集团股份有限公司", "上海张江高科技园区开发股份有限公司": "上海张江高科技园区开发股份有限公司", "杭州泰格医药科技股份有限公司": "杭州泰格医药科技股份有限公司", "prom_answer": "中国葛洲坝集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年其他非流动金融资产最高的前7家上市公司分别为中国葛洲坝集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、温氏食品集团股份有限公司、中远海运发展股份有限公司、广州汽车集团股份有限公司、上海张江高科技园区开发股份有限公司、杭州泰格医药科技股份有限公司。", "2019年其他非流动金融资产最高的前7家上市公司分别是中国葛洲坝集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、温氏食品集团股份有限公司、中远海运发展股份有限公司、广州汽车集团股份有限公司、上海张江高科技园区开发股份有限公司、杭州泰格医药科技股份有限公司。", "2019年其他非流动金融资产最高的前7个上市公司分别为中国葛洲坝集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、温氏食品集团股份有限公司、中远海运发展股份有限公司、广州汽车集团股份有限公司、上海张江高科技园区开发股份有限公司、杭州泰格医药科技股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 100, "question": "2020年苏州苏试试验集团股份有限公司管理费用增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"管理费用": "161303291.64元", "上年管理费用": "109390157.43元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "47.46%", "ent_short_name": "苏试试验", "ent_name": "苏州苏试试验集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["已知管理费用161303291.64元、上年管理费用109390157.43元，管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，最后得出2020年苏州苏试试验集团股份有限公司的管理费用增长率是47.46%", "苏州苏试试验集团股份有限公司2020年的管理费用为161303291.64元，上年管理费用为109390157.43元，所以，管理费用增长率为47.46%", "根据公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，得出苏试试验2020年的管理费用增长率是47.46%，其中2020年的管理费用为161303291.64元，上年管理费用为109390157.43元。"], "type": "2-1"}
{"id": 101, "question": "2021年上港集团的法定代表人与前两年是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "上海国际港务集团股份有限公司", "ent_short_name": "上港集团", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "顾金山", "2020年法定代表人": "顾金山", "2021年法定代表人": "顾金山", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["上海国际港务集团股份有限公司2019-2021年法定代表人都是顾金山，是相同的。", "相同，因为2019-2021年上港集团法定代表人都是顾金山。", "上港集团2021年法定代表人是顾金山，与2019年法定代表人顾金山以及2020年法定代表人顾金山是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 102, "question": "2020年营业总收入第7高的上市公司是？", "prompt": {"ent_short_name": "苏美达", "ent_name": "苏美达股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "苏美达股份有限公司", "苏美达股份有限公司": "苏美达股份有限公司", "prom_answer": "苏美达股份有限公司"}, "answer": ["2020年营业总收入第7高的公司为苏美达股份有限公司。", "2020年营业总收入第7高的公司是苏美达股份有限公司。", "2020年营业总收入第7高的公司为苏美达股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 103, "question": "2021年龙建股份的法定代表人与前两年是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "龙建路桥股份有限公司", "ent_short_name": "龙建股份", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "田玉龙", "2020年法定代表人": "田玉龙", "2021年法定代表人": "田玉龙", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["龙建路桥股份有限公司2019-2021年法定代表人都是田玉龙，是相同的。", "相同。2019年法定代表人是田玉龙，2020年法定代表人是田玉龙，2021年法定代表人是田玉龙。", "相同，因为2019-2021年龙建股份法定代表人都是田玉龙。"], "type": "2-2"}
{"id": 104, "question": "2020年百达精工总负债增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"总负债": "937637758.36元", "上年总负债": "663896523.19元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "41.23%", "ent_short_name": "百达精工", "ent_name": "浙江百达精工股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["根据公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，得出百达精工2020年的总负债增长率是41.23%，其中2020年的总负债为937637758.36元，上年总负债为663896523.19元。", "已知总负债937637758.36元、上年总负债663896523.19元，总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，最后得出2020年浙江百达精工股份有限公司的总负债增长率是41.23%", "由总负债937637758.36元、上年总负债663896523.19元计算出2020年百达精工总负债增长率是41.23%。"], "type": "2-1"}
{"id": 105, "question": "根据2017年的年报数据，请简要介绍浙江核新同花顺网络信息股份有限公司的现金流情况。", "prompt": {"ent_short_name": "同花顺", "ent_name": "浙江核新同花顺网络信息股份有限公司", "year": "2017", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未检索到浙江核新同花顺网络信息股份有限公司2017年的年报信息。", "未查询到浙江核新同花顺网络信息股份有限公司2017年的年报信息。", "未发现浙江核新同花顺网络信息股份有限公司2017年的年报信息。"], "type": "3-1"}
{"id": 106, "question": "什么是固定资产周转率？", "prompt": {}, "answer": ["固定资产周转率是指企业在一定时期内通过使用固定资产实现的营业收入与期初和期末固定资产平均余额的比率。这个比率反映了固定资产的使用效率。", "固定资产周转率是衡量公司使用固定资产生成收入能力的一个比率，计算公式是营业收入除以固定资产的平均余额。该比率越高，说明公司利用固定资产生成收入的能力越强。", "固定资产周转率是一个衡量公司如何有效利用其固定资产来产生收入的指标。它是营业收入与固定资产平均余额的比值。一个较高的固定资产周转率意味着公司对固定资产的利用效率较高。"], "type": "3-2"}
{"id": 107, "question": "请提供同和药业2020年的研发费用增长率并保留2位小数", "prompt": {"研发费用": "35300660.48元", "上年研发费用": "36333434.12元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "-2.84%", "ent_short_name": "同和药业", "ent_name": "江西同和药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["江西同和药业股份有限公司2020年的研发费用为35300660.48元，上年研发费用为36333434.12元，所以，研发费用增长率为-2.84%", "已知研发费用35300660.48元、上年研发费用36333434.12元，研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，最后得出2020年江西同和药业股份有限公司的研发费用增长率是-2.84%", "由研发费用35300660.48元、上年研发费用36333434.12元计算出2020年同和药业研发费用增长率是-2.84%。"], "type": "2-1"}
{"id": 108, "question": "什么是负债？", "prompt": {}, "answer": ["负债是指企业对外的债务和应付款项。它是企业需要偿还或履行的经济利益，包括借款、应付账款、应付工资、应付利润等。负债反映了企业的债务风险和偿债能力。企业需要通过有效的负债管理和资金筹措来确保偿付能力和稳定经营。负债的规模和结构对企业的财务状况和运营活动有重要影响，对投资者和债权人也具有重要意义。", "负债是指企业需要偿还或履行的债务和应付款项。它包括借款、应付账款、应付工资、应付利润等。负债是企业资金来源的一种形式，代表了企业对外承担的经济责任和义务。负债的管理和控制对企业的经营和发展至关重要，需要合理安排资金运作、降低债务风险，并确保偿债能力和稳定运营。", "负债是指企业需要偿还或履行的债务和应付款项。它包括借款、应付账款、应付工资、应付利润等。负债的规模和结构对企业的经营和财务状况有重要影响。企业需要通过有效的负债管理和资金筹措来确保偿债能力和经营稳定。负债的增加需要谨慎评估风险和收益，并合理利用债务融资的方式来支持企业的发展。"], "type": "3-2"}
{"id": 109, "question": "哪家上市公司，2021年营业收入第十一高？", "prompt": {"ent_short_name": "华谊集团", "ent_name": "上海华谊集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "上海华谊集团股份有限公司", "上海华谊集团股份有限公司": "上海华谊集团股份有限公司", "prom_answer": "上海华谊集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年营业收入第11高的公司为上海华谊集团股份有限公司。", "2021年营业收入第11高的公司是上海华谊集团股份有限公司。", "2021年营业收入第11高的公司为上海华谊集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 110, "question": "哪家上市公司2019年营业外收入第12高？", "prompt": {"ent_short_name": "厦门象屿", "ent_name": "厦门象屿股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "厦门象屿股份有限公司", "厦门象屿股份有限公司": "厦门象屿股份有限公司", "prom_answer": "厦门象屿股份有限公司"}, "answer": ["2019年营业外收入第12高的公司为厦门象屿股份有限公司。", "2019年营业外收入第12高的公司是厦门象屿股份有限公司。", "2019年营业外收入第12高的公司为厦门象屿股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 111, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出光明乳业2019年的企业研发经费与利润比值", "prompt": {"研发费用": "68140427.0元", "净利润": "682452363.0元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.10", "ent_short_name": "光明乳业", "ent_name": "光明乳业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["由研发费用68140427.0元、净利润682452363.0元计算出2019年光明乳业企业研发经费与利润比值是0.10。", "2019年光明乳业股份有限公司企业研发经费与利润比值保留两位小数为0.10。将研发费用68140427.0元、净利润682452363.0元代入公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润得出。", "已知研发费用68140427.0元、净利润682452363.0元，企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，最后得出2019年光明乳业股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.10"], "type": "2-1"}
{"id": 112, "question": "从2019年到2021年，瀚蓝环境股份有限公司的法定代表人是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "瀚蓝环境股份有限公司", "ent_short_name": "瀚蓝环境", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "金铎", "2020年法定代表人": "金铎", "2021年法定代表人": "金铎", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年瀚蓝环境法定代表人为金铎，2019年法定代表人是金铎，2020年法定代表人是金铎，所以答案是相同。", "相同。2019年法定代表人是金铎，2020年法定代表人是金铎，2021年法定代表人是金铎。", "2019年法定代表人金铎，2020年法定代表人金铎与2021年法定代表人金铎相同，所以2021年瀚蓝环境股份有限公司法定代表人与之前相比是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 113, "question": "2020年其他流动资产最高的前三家上市公司是哪些家？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、厦门建发股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "中航工业产融控股股份有限公司": "中航工业产融控股股份有限公司", "厦门建发股份有限公司": "厦门建发股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2020年其他流动资产最高的前3家上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、厦门建发股份有限公司。", "2020年其他流动资产最高的前3家上市公司分别是新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、厦门建发股份有限公司。", "2020年其他流动资产最高的前3个上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、厦门建发股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 114, "question": "2021年其他非流动资产最高的前4家是哪些上市公司？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "上海建工集团股份有限公司、北京碧水源科技股份有限公司、龙元建设集团股份有限公司、中华企业股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "北京碧水源科技股份有限公司": "北京碧水源科技股份有限公司", "龙元建设集团股份有限公司": "龙元建设集团股份有限公司", "中华企业股份有限公司": "中华企业股份有限公司", "prom_answer": "上海建工集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年其他非流动资产最高的前4家上市公司分别为上海建工集团股份有限公司、北京碧水源科技股份有限公司、龙元建设集团股份有限公司、中华企业股份有限公司。", "2021年其他非流动资产最高的前4家上市公司分别是上海建工集团股份有限公司、北京碧水源科技股份有限公司、龙元建设集团股份有限公司、中华企业股份有限公司。", "2021年其他非流动资产最高的前4个上市公司分别为上海建工集团股份有限公司、北京碧水源科技股份有限公司、龙元建设集团股份有限公司、中华企业股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 115, "question": "请告诉我2021年纵横通信的年报中，流动负债增长率保留两位小数为多少。", "prompt": {"流动负债": "642665052.15元", "上年流动负债": "591644086.54元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "8.62%", "ent_short_name": "纵横通信", "ent_name": "杭州纵横通信股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["由流动负债642665052.15元、上年流动负债591644086.54元计算出2021年纵横通信流动负债增长率是8.62%。", "根据公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，得出纵横通信2021年的流动负债增长率是8.62%，其中2021年的流动负债为642665052.15元，上年流动负债为591644086.54元。", "已知流动负债642665052.15元、上年流动负债591644086.54元，流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，最后得出2021年杭州纵横通信股份有限公司的流动负债增长率是8.62%"], "type": "2-1"}
{"id": 116, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出天地源股份有限公司2019年的财务费用率", "prompt": {"财务费用": "37491401.48元", "营业收入": "5591345602.68元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "0.67%", "ent_short_name": "天地源", "ent_name": "天地源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["已知财务费用37491401.48元、营业收入5591345602.68元，财务费用率=财务费用/营业收入，最后得出2019年天地源股份有限公司的财务费用率是0.67%", "由财务费用37491401.48元、营业收入5591345602.68元计算出2019年天地源财务费用率是0.67%。", "根据公式：财务费用率=财务费用/营业收入，得出天地源2019年的财务费用率是0.67%，其中2019年的财务费用为37491401.48元，营业收入为5591345602.68元。"], "type": "2-1"}
{"id": 117, "question": "根据江苏博俊工业科技股份有限公司2020年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内控股股东是否发生变更的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "博俊科技", "ent_name": "江苏博俊工业科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "(?:无|未|没有|否|不)、伍亚林"}, "answer": ["根据江苏博俊工业科技股份有限公司2020年的年报数据显示，在报告期内，公司的控股股东并未发生变更。公司的控股股东为伍亚林先生，具有中国国籍，持有自然人控股股东类型，同时担任公司的董事长和总经理，以及其他相关职务。公司的实际控制人为伍亚林先生和伍阿凤女士，两人是一致行动人，均具有中国国籍，也未取得其他国家或地区的居留权。伍亚林先生担任多个公司职务，并在过去10年内未曾控股其他境内外上市公司。在报告期内，实际控制人也没有发生变更。", "根据江苏博俊工业科技股份有限公司2020年的年报数据显示，在报告期内，该公司的控股股东并未发生变更。控股股东为伍亚林先生，他担任公司的董事长和总经理，同时还担任其他子公司的高级职务。公司的实际控制人为伍亚林先生和伍阿凤女士，两人关系为一致行动关系。在实际控制人报告期内也没有发生变更。", "根据江苏博俊工业科技股份有限公司2020年的年报数据，公司报告期内控股股东未发生变更。控股股东为伍亚林先生，担任博俊科技董事长、总经理等职务，同时也是其他公司的执行董事和合伙人。公司的实际控制人为伍亚林先生及其家人伍阿凤女士，他们持有公司股权，均为中国籍，且在报告期内并未发生变更。"], "type": "3-1"}
{"id": 118, "question": "文灿集团股份有限公司2019年年报中提及的非流动负债比率具体是什么？", "prompt": {"非流动负债": "856859222.71元", "总负债": "1663275070.05元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "51.52%", "ent_short_name": "文灿股份", "ent_name": "文灿集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["根据公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债，得出文灿股份2019年的非流动负债比率是51.52%，其中2019年的非流动负债为856859222.71元，总负债为1663275070.05元。", "由非流动负债856859222.71元、总负债1663275070.05元计算出2019年文灿股份非流动负债比率是51.52%。", "文灿集团股份有限公司2019年的非流动负债为856859222.71元，总负债为1663275070.05元，所以，非流动负债比率为51.52%"], "type": "2-1"}
{"id": 119, "question": "2020年营业总成本第2高的上市公司为？", "prompt": {"ent_short_name": "厦门象屿", "ent_name": "厦门象屿股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "厦门象屿股份有限公司", "厦门象屿股份有限公司": "厦门象屿股份有限公司", "prom_answer": "厦门象屿股份有限公司"}, "answer": ["2020年营业总成本第2高的公司为厦门象屿股份有限公司。", "2020年营业总成本第2高的公司是厦门象屿股份有限公司。", "2020年营业总成本第2高的公司为厦门象屿股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 120, "question": "什么是每股收益？", "prompt": {}, "answer": ["每股收益是指公司在一定会计期间内所实现的净利润与发行的普通股数量之间的比率。它是衡量每股普通股权益的盈利能力的指标。", "每股收益是指公司在一定会计期间内实现的净利润与普通股股数之间的比率。它是衡量每股普通股盈利能力的指标。", "每股收益是指公司在一定会计期间内所实现的净利润与普通股股份数量之间的比率，用于衡量每股普通股的盈利能力。"], "type": "3-2"}
{"id": 121, "question": "2020年宁波均胜电子股份有限公司法定代表人与2019年相比是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "宁波均胜电子股份有限公司", "ent_short_name": "均胜电子", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "王剑峰", "2020年法定代表人": "王剑峰", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2019年法定代表人王剑峰与2020年法定代表人王剑峰相同，所以2020年宁波均胜电子股份有限公司法定代表人与之前相比是相同的。", "均胜电子2020年法定代表人是王剑峰，与2019年法定代表人王剑峰是相同的。", "相同。2019年法定代表人是王剑峰，2020年法定代表人是王剑峰。"], "type": "2-2"}
{"id": 122, "question": "2021年营业成本第五高的上市公司是哪家？", "prompt": {"ent_short_name": "山东钢铁", "ent_name": "山东钢铁股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "山东钢铁股份有限公司", "山东钢铁股份有限公司": "山东钢铁股份有限公司", "prom_answer": "山东钢铁股份有限公司"}, "answer": ["2021年营业成本第5高的公司为山东钢铁股份有限公司。", "2021年营业成本第5高的公司是山东钢铁股份有限公司。", "2021年营业成本第5高的公司为山东钢铁股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 123, "question": "请告诉我2021年玉禾田环境发展集团股份有限公司的年报中，财务费用增长率保留两位小数为多少。", "prompt": {"财务费用": "49506154.66元", "上年财务费用": "47898847.24元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "3.36%", "ent_short_name": "玉禾田", "ent_name": "玉禾田环境发展集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["已知财务费用49506154.66元、上年财务费用47898847.24元，财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，最后得出2021年玉禾田环境发展集团股份有限公司的财务费用增长率是3.36%", "玉禾田环境发展集团股份有限公司2021年的财务费用为49506154.66元，上年财务费用为47898847.24元，所以，财务费用增长率为3.36%", "2021年玉禾田环境发展集团股份有限公司财务费用增长率保留两位小数为3.36%。将财务费用49506154.66元、上年财务费用47898847.24元代入公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 124, "question": "2019年营业利润第7高的是哪家上市公司？", "prompt": {"ent_short_name": "上港集团", "ent_name": "上海国际港务集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "上海国际港务集团股份有限公司", "上海国际港务集团股份有限公司": "上海国际港务集团股份有限公司", "prom_answer": "上海国际港务集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年营业利润第7高的公司为上海国际港务集团股份有限公司。", "2019年营业利润第7高的公司是上海国际港务集团股份有限公司。", "2019年营业利润第7高的公司为上海国际港务集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 125, "question": "综合收益总额与归属于母公司所有者的综合收益总额之间的关系是什么？", "prompt": {}, "answer": ["综合收益总额是指公司在一定期间内所有收益和损失的总和，包括经营收益和其他全面收益。而归属于母公司所有者的综合收益总额是指公司的综合收益总额中，归属于母公司股东的部分。", "综合收益总额是指企业在一定时间内产生的所有收益和损失的总和，包括净利润和其他全面收益等。而归属于母公司所有者的综合收益总额是指这个总额中，可以归属到母公司股东的部分。", "综合收益总额是企业在一定时间内取得的所有收益和损失的总和。归属于母公司所有者的综合收益总额是这个总和中归属于母公司股东的部分。它反映了母公司股东在公司收益中的份额。"], "type": "3-2"}
{"id": 126, "question": "2020年哪家上市公司的利润总额第十一高？", "prompt": {"ent_short_name": "稳健医疗", "ent_name": "稳健医疗用品股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "稳健医疗用品股份有限公司", "稳健医疗用品股份有限公司": "稳健医疗用品股份有限公司", "prom_answer": "稳健医疗用品股份有限公司"}, "answer": ["2020年利润总额第11高的公司为稳健医疗用品股份有限公司。", "2020年利润总额第11高的公司是稳健医疗用品股份有限公司。", "2020年利润总额第11高的公司为稳健医疗用品股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 127, "question": "2021年净利润第12高的上市公司是？", "prompt": {"ent_short_name": "东航物流", "ent_name": "东方航空物流股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "东方航空物流股份有限公司", "东方航空物流股份有限公司": "东方航空物流股份有限公司", "prom_answer": "东方航空物流股份有限公司"}, "answer": ["2021年净利润第12高的公司为东方航空物流股份有限公司。", "2021年净利润第12高的公司是东方航空物流股份有限公司。", "2021年净利润第12高的公司为东方航空物流股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 128, "question": "2021年货币总额最高的上市公司为？", "prompt": {"ent_short_name": "上海建工", "ent_name": "上海建工集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "上海建工集团股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "prom_answer": "上海建工集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年货币总额最高的公司为上海建工集团股份有限公司。", "2021年货币总额最高的公司是上海建工集团股份有限公司。", "2021年货币总额最高的公司为上海建工集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 129, "question": "请具体描述一下2019年京城股份重大资产和股权出售的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "京城股份", "ent_name": "北京京城机电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公开挂牌转让"}, "answer": ["2019年，京城股份旗下子公司北京天海工业有限公司变更挂牌条件，继续公开挂牌转让其持有的山东天海高压容器有限公司51%股权，最终完成交易并部分收到转让价款。", "2019年，京城股份旗下子公司北京天海工业有限公司通过变更挂牌条件，多次尝试在北京产权交易所公开挂牌转让其持有的山东天海高压容器有限公司51%股权，最终与山东永安合力钢瓶股份有限公司达成关联交易，部分转让价款已确认收到。", "在2019年，京城股份（中铁铁龙集装箱物流股份有限公司）通过多次公告和程序，对其子公司山东天海高压容器有限公司的51%股权进行挂牌转让，最终部分价款已收到，剩余部分需在一年内支付完成。 "], "type": "3-1"}
{"id": 130, "question": "2019年货币资金最高的上市公司是哪家？", "prompt": {"ent_short_name": "上汽集团", "ent_name": "上海汽车集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "上海汽车集团股份有限公司", "上海汽车集团股份有限公司": "上海汽车集团股份有限公司", "prom_answer": "上海汽车集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年货币资金最高的公司为上海汽车集团股份有限公司。", "2019年货币资金最高的公司是上海汽车集团股份有限公司。", "2019年货币资金最高的公司为上海汽车集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 131, "question": "请提供开滦能源化工股份有限公司2019年的企业研发经费占费用比例并保留2位小数", "prompt": {"研发费用": "80492852.49元", "销售费用": "258707452.23元", "财务费用": "308189361.33元", "管理费用": "521884619.3元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.07", "ent_short_name": "开滦股份", "ent_name": "开滦能源化工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["由研发费用80492852.49元、销售费用258707452.23元、财务费用308189361.33元、管理费用521884619.3元计算出2019年开滦股份企业研发经费占费用比例是0.07。", "开滦能源化工股份有限公司2019年的研发费用为80492852.49元，销售费用为258707452.23元，财务费用为308189361.33元，管理费用为521884619.3元，所以，企业研发经费占费用比例为0.07", "已知研发费用80492852.49元、销售费用258707452.23元、财务费用308189361.33元、管理费用521884619.3元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2019年开滦能源化工股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.07"], "type": "2-1"}
{"id": 132, "question": "西昌电力2020年年报中提及的流动比率具体是什么？", "prompt": {"流动资产": "646331611.13元", "流动负债": "799346395.81元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "0.81", "ent_short_name": "西昌电力", "ent_name": "四川西昌电力股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["由流动资产646331611.13元、流动负债799346395.81元计算出2020年西昌电力流动比率是0.81。", "2020年四川西昌电力股份有限公司流动比率保留两位小数为0.81。将流动资产646331611.13元、流动负债799346395.81元代入公式：流动比率=流动资产/流动负债得出。", "已知流动资产646331611.13元、流动负债799346395.81元，流动比率=流动资产/流动负债，最后得出2020年四川西昌电力股份有限公司的流动比率是0.81"], "type": "2-1"}
{"id": 133, "question": "2020年资产总额最高的是哪家上市公司？", "prompt": {"ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "新城控股集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2020年资产总额最高的公司为新城控股集团股份有限公司。", "2020年资产总额最高的公司是新城控股集团股份有限公司。", "2020年资产总额最高的公司为新城控股集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 134, "question": "2021年哪家上市公司的总资产最高？", "prompt": {"ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "新城控股集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年总资产最高的公司为新城控股集团股份有限公司。", "2021年总资产最高的公司是新城控股集团股份有限公司。", "2021年总资产最高的公司为新城控股集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 135, "question": "什么是在建工程？", "prompt": {}, "answer": ["在建工程是指公司正在进行中的资本性支出项目，这些项目在完工并准备投入使用之前，其支出都将作为在建工程列示在资产负债表上。", "在建工程是指公司正在进行中的投资项目，这些项目在完成并准备投入使用之前，其支出将被列入资产负债表中的在建工程。", "在建工程是指一个企业正在进行的、未完成的资本性支出项目，这些支出会在项目完成并准备投入使用前，被计入在建工程账户中。"], "type": "3-2"}
{"id": 136, "question": "2019年资产总金额最高的上市公司是？", "prompt": {"ent_short_name": "上汽集团", "ent_name": "上海汽车集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "上海汽车集团股份有限公司", "上海汽车集团股份有限公司": "上海汽车集团股份有限公司", "prom_answer": "上海汽车集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年资产总金额最高的公司为上海汽车集团股份有限公司。", "2019年资产总金额最高的公司是上海汽车集团股份有限公司。", "2019年资产总金额最高的公司为上海汽车集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 137, "question": "哪家上市公司，2020年负债总额最高？", "prompt": {"ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "新城控股集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2020年负债总额最高的公司为新城控股集团股份有限公司。", "2020年负债总额最高的公司是新城控股集团股份有限公司。", "2020年负债总额最高的公司为新城控股集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 138, "question": "请告诉我2020年山东出版传媒股份有限公司的年报中，资产负债比率保留两位小数为多少。", "prompt": {"总负债": "6115372625.95元", "资产总额": "17621980017.88元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "34.70%", "ent_short_name": "山东出版", "ent_name": "山东出版传媒股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["已知总负债6115372625.95元、资产总额17621980017.88元，资产负债比率=总负债/资产总额，最后得出2020年山东出版传媒股份有限公司的资产负债比率是34.70%", "根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出山东出版2020年的资产负债比率是34.70%，其中2020年的总负债为6115372625.95元，资产总额为17621980017.88元。", "由总负债6115372625.95元、资产总额17621980017.88元计算出2020年山东出版资产负债比率是34.70%。"], "type": "2-1"}
{"id": 139, "question": "哪家上市公司2021年总负债最高？", "prompt": {"ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "新城控股集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年总负债最高的公司为新城控股集团股份有限公司。", "2021年总负债最高的公司是新城控股集团股份有限公司。", "2021年总负债最高的公司为新城控股集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 140, "question": "2019年负债总金额最高的上市公司为？", "prompt": {"ent_short_name": "上汽集团", "ent_name": "上海汽车集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "上海汽车集团股份有限公司", "上海汽车集团股份有限公司": "上海汽车集团股份有限公司", "prom_answer": "上海汽车集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年负债总金额最高的公司为上海汽车集团股份有限公司。", "2019年负债总金额最高的公司是上海汽车集团股份有限公司。", "2019年负债总金额最高的公司为上海汽车集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 141, "question": "持有待售资产是什么意思？", "prompt": {}, "answer": ["持有待售资产是指企业计划通过出售，而非通过持续使用来实现的资产。这些资产已经准备好被出售，而且有关出售的活动已经开始。", "持有待售资产是企业计划在接下来的12个月内出售，而不是继续使用的资产。这些资产被单独呈现在公司的财务报表上，以便读者可以了解企业正在出售的资产的情况。", "持有待售资产是指企业计划在短期内（通常为一年内）通过出售而非通过持续使用来实现的资产。一般来说，这些资产需要符合特定的条件，比如企业有意出售，资产已经准备好被出售，出售的活动已经开始，等等。"], "type": "3-2"}
{"id": 142, "question": "2020年其他非流动金融资产最高的上市公司是哪家？", "prompt": {"ent_short_name": "中航产融", "ent_name": "中航工业产融控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "中航工业产融控股股份有限公司", "中航工业产融控股股份有限公司": "中航工业产融控股股份有限公司", "prom_answer": "中航工业产融控股股份有限公司"}, "answer": ["2020年其他非流动金融资产最高的公司为中航工业产融控股股份有限公司。", "2020年其他非流动金融资产最高的公司是中航工业产融控股股份有限公司。", "2020年其他非流动金融资产最高的公司为中航工业产融控股股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 143, "question": "2021年其他流动资产最高的是哪家上市公司？", "prompt": {"ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "新城控股集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年其他流动资产最高的公司为新城控股集团股份有限公司。", "2021年其他流动资产最高的公司是新城控股集团股份有限公司。", "2021年其他流动资产最高的公司为新城控股集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 144, "question": "2019年哪家上市公司的其他非流动资产最高？", "prompt": {"ent_short_name": "京投发展", "ent_name": "京投发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "京投发展股份有限公司", "京投发展股份有限公司": "京投发展股份有限公司", "prom_answer": "京投发展股份有限公司"}, "answer": ["2019年其他非流动资产最高的公司为京投发展股份有限公司。", "2019年其他非流动资产最高的公司是京投发展股份有限公司。", "2019年其他非流动资产最高的公司为京投发展股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 145, "question": "请具体描述一下2021年北信源非标准审计报告的说明。", "prompt": {"ent_short_name": "北信源", "ent_name": "北京北信源软件股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "(?:无|未|没有|否|不)"}, "answer": ["很抱歉，根据提供的信息，无法准确地描述2021年北京北信源软件股份有限公司非标准审计报告的说明内容。", "根据提供的信息，2021年北京北信源软件股份有限公司的非标准审计报告中，关于董事会、监事会、独立董事对于该审计报告的说明部分为“不适用”。", "根据提供的信息，2021年北京北信源软件股份有限公司的非标准审计报告中，第五部分的董事会、监事会、独立董事未提供对非标准审计报告的具体说明"], "type": "3-1"}
{"id": 146, "question": "根据2019年的年报数据，水发燃气重大资产和股权出售的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "水发燃气", "ent_name": "水发派思燃气股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "债权转让"}, "answer": ["根据2019年的年报数据，水发燃气在2019年进行了一笔重大资产和股权出售交易。该交易涉及到公司及其全资子公司大连派思重工装备有限公司与公司股东派思投资之间的债权转让。债权的内容包括因盾构机业务产生的应收款项、预付账款等，根据评估值计算转让价款为人民币51,070,046.18元。这项交易已经通过了公司第三届董事会第六次临时会议的审议，并获得批准。需要特别注意的是，这次交易被归类为关联交易，因此关联董事在表决过程中进行了回避。", "2019年，水发燃气进行了重大资产和股权出售交易。具体来说，在2019年4月21日，水发燃气及其全资子公司大连派思重工装备有限公司与公司股东派思投资签署了一份《债权转让协议》，将因盾构机业务产生的公司及派思重工的应收款项、预付账款等债权按评估值转让给派思投资。转让价款为人民币51,070,046.18元。这次交易经过了公司第三届董事会第六次临时会议审议，并批准了交易。需要注意的是，这次交易被认定为关联交易，涉及关联董事回避表决。更多细节可以在公司2019-021号公告中找到。", "2019年水发燃气进行了一项重大资产和股权出售交易。在该交易中，公司及其全资子公司大连派思重工装备有限公司与公司股东派思投资签署了债权转让协议。根据协议，涉及盾构机业务的公司应收款项、预付账款等债权被按照评估值转让给派思投资，交易的转让价款为人民币51,070,046.18元。这笔交易经过了公司第三届董事会第六次临时会议的审议，并获得了批准。值得注意的是，这次交易被界定为关联交易，并且涉及的关联董事在表决时进行了回避。更多的详细信息可以在公司发布的2019-021号公告中找到。"], "type": "3-1"}
{"id": 147, "question": "什么是营业外收入？", "prompt": {}, "answer": ["营业外收入是企业在日常经营活动之外获取的收入，例如投资收益、处置固定资产的收入、非经常性捐赠收入等。这些收入并不来自于企业的主营业务，但对企业的总收入和净利润有一定的影响。", "营业外收入指的是企业在其主要经营活动以外获取的收入，这包括但不限于投资收益、非经常性捐赠、固定资产处置的收益等。虽然这些收入并非来自企业的主要业务，但它们仍然会计入企业的总收入，并可能对企业的财务表现产生影响。", "营业外收入是指公司在主营业务之外获取的收入，比如来自投资的收益、固定资产销售的收益、捐赠收入等。虽然营业外收入不是公司的主营业务收入，但是它们同样会计入公司的收入总额，影响公司的利润水平。"], "type": "3-2"}
{"id": 148, "question": "根据2021年的年报数据，对于百普赛斯非标准审计报告的说明，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "百普赛斯", "ent_name": "北京百普赛斯生物科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "(?:无|未|没有|否|不)"}, "answer": ["很抱歉，根据提供的信息，无法准确地描述2021年北京百普赛斯生物科技股份有限公司非标准审计报告的说明内容。", "根据提供的信息，2021年北京百普赛斯生物科技股份有限公司的非标准审计报告中，关于董事会、监事会、独立董事对于该审计报告的说明部分为“不适用”。", "根据提供的信息，2021年北京百普赛斯生物科技股份有限公司的非标准审计报告中，第五部分的董事会、监事会、独立董事未提供对非标准审计报告的具体说明"], "type": "3-1"}
{"id": 149, "question": "什么是管理费用？", "prompt": {}, "answer": ["管理费用是指企业在日常运营过程中，为管理和维护整个企业的运行所产生的费用，包括但不限于员工薪酬、办公室租金、折旧和摊销等费用。", "管理费用是企业为了保证日常运营和管理所发生的各项费用，包括管理人员的工资、福利、办公费、咨询费等。", "管理费用包括企业为维护其日常运营和管理而产生的所有费用，包括行政人员的薪酬、办公设备的折旧和维护费用、行政和管理咨询费等。"], "type": "3-2"}
{"id": 150, "question": "2020年流动资产最高的上市公司是？", "prompt": {"ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "新城控股集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2020年流动资产最高的公司为新城控股集团股份有限公司。", "2020年流动资产最高的公司是新城控股集团股份有限公司。", "2020年流动资产最高的公司为新城控股集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 151, "question": "哪家上市公司，2021年营业总收入最高？", "prompt": {"ent_short_name": "上海建工", "ent_name": "上海建工集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "上海建工集团股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "prom_answer": "上海建工集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年营业总收入最高的公司为上海建工集团股份有限公司。", "2021年营业总收入最高的公司是上海建工集团股份有限公司。", "2021年营业总收入最高的公司为上海建工集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 152, "question": "哪家上市公司2019年营业收入最高？", "prompt": {"ent_short_name": "上汽集团", "ent_name": "上海汽车集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "上海汽车集团股份有限公司", "上海汽车集团股份有限公司": "上海汽车集团股份有限公司", "prom_answer": "上海汽车集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年营业收入最高的公司为上海汽车集团股份有限公司。", "2019年营业收入最高的公司是上海汽车集团股份有限公司。", "2019年营业收入最高的公司为上海汽车集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 153, "question": "2020年营业外收入最高的上市公司为？", "prompt": {"ent_short_name": "昊华科技", "ent_name": "昊华化工科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "昊华化工科技集团股份有限公司", "昊华化工科技集团股份有限公司": "昊华化工科技集团股份有限公司", "prom_answer": "昊华化工科技集团股份有限公司"}, "answer": ["2020年营业外收入最高的公司为昊华化工科技集团股份有限公司。", "2020年营业外收入最高的公司是昊华化工科技集团股份有限公司。", "2020年营业外收入最高的公司为昊华化工科技集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 154, "question": "从2019年到2020年，华润双鹤药业股份有限公司的法定代表人是否相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "华润双鹤药业股份有限公司", "ent_short_name": "华润双鹤", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "冯毅", "2020年法定代表人": "于顺廷", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2020年华润双鹤药业股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是冯毅，，2020年法定代表人是于顺廷。", "2019年法定代表人冯毅与2020年法定代表人于顺廷不相同，所以2020年华润双鹤药业股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "华润双鹤2020年法定代表人是于顺廷，与2019年法定代表人冯毅是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 155, "question": "2021年营业总成本最高的上市公司是哪家？", "prompt": {"ent_short_name": "上海建工", "ent_name": "上海建工集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "上海建工集团股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "prom_answer": "上海建工集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年营业总成本最高的公司为上海建工集团股份有限公司。", "2021年营业总成本最高的公司是上海建工集团股份有限公司。", "2021年营业总成本最高的公司为上海建工集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 156, "question": "请提供山东惠发食品股份有限公司2020年的营业利润增长率并保留2位小数", "prompt": {"营业利润": "26179704.31元", "上年营业利润": "6002883.14元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "336.12%", "ent_short_name": "惠发食品", "ent_name": "山东惠发食品股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["根据公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，得出惠发食品2020年的营业利润增长率是336.12%，其中2020年的营业利润为26179704.31元，上年营业利润为6002883.14元。", "山东惠发食品股份有限公司2020年的营业利润为26179704.31元，上年营业利润为6002883.14元，所以，营业利润增长率为336.12%", "2020年山东惠发食品股份有限公司营业利润增长率保留两位小数为336.12%。将营业利润26179704.31元、上年营业利润6002883.14元代入公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 157, "question": "2019年营业成本最高的是哪家上市公司？", "prompt": {"ent_short_name": "上汽集团", "ent_name": "上海汽车集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "上海汽车集团股份有限公司", "上海汽车集团股份有限公司": "上海汽车集团股份有限公司", "prom_answer": "上海汽车集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年营业成本最高的公司为上海汽车集团股份有限公司。", "2019年营业成本最高的公司是上海汽车集团股份有限公司。", "2019年营业成本最高的公司为上海汽车集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 158, "question": "2020年哪家上市公司的营业利润最高？", "prompt": {"ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "新城控股集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2020年营业利润最高的公司为新城控股集团股份有限公司。", "2020年营业利润最高的公司是新城控股集团股份有限公司。", "2020年营业利润最高的公司为新城控股集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 159, "question": "概述一下公司及其控股股东、实际控制人的诚信状况，针对安徽安科生物工程集团股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "安科生物", "ent_name": "安徽安科生物工程集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|否)"}, "answer": ["根据2019年年报，安徽安科生物工程集团股份有限公司及其控股股东、实际控制人在该年度内没有出现未履行法院生效判决或数额较大债务到期未清偿等不良诚信情况，保持良好诚信记录。", "根据2019年年报，安徽安科生物工程集团股份有限公司及其控股股东、实际控制人在该年度未发生未履行法院生效判决或数额较大的债务到期未清偿等情况，维持良好诚信记录。", "根据2019年年报，安徽安科生物工程集团股份有限公司及其控股股东、实际控制人在当年未涉及法院生效判决未履行及较大债务到期未清偿情况，诚信记录良好。"], "type": "3-1"}
{"id": 160, "question": "2021年利润总额最高的上市公司是？", "prompt": {"ent_short_name": "万华化学", "ent_name": "万华化学集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "万华化学集团股份有限公司", "万华化学集团股份有限公司": "万华化学集团股份有限公司", "prom_answer": "万华化学集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年利润总额最高的公司为万华化学集团股份有限公司。", "2021年利润总额最高的公司是万华化学集团股份有限公司。", "2021年利润总额最高的公司为万华化学集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 161, "question": "哪家上市公司，2019年净利润最高？", "prompt": {"ent_short_name": "贵州茅台", "ent_name": "贵州茅台酒股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "贵州茅台酒股份有限公司", "贵州茅台酒股份有限公司": "贵州茅台酒股份有限公司", "prom_answer": "贵州茅台酒股份有限公司"}, "answer": ["2019年净利润最高的公司为贵州茅台酒股份有限公司。", "2019年净利润最高的公司是贵州茅台酒股份有限公司。", "2019年净利润最高的公司为贵州茅台酒股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 162, "question": "什么是租赁负债？", "prompt": {}, "answer": ["租赁负债是指租户在租赁合同中未来需要支付的租金的现值，这部分租金是由于租赁物的使用权带来的义务。", "租赁负债是指租赁合同中未来应付租金的财务负债，是因为租赁物的使用权带来的负债。", "租赁负债是由租赁合同产生的，表示租户对未来支付租金的财务责任，这部分租金的现值就是租赁负债。"], "type": "3-2"}
{"id": 163, "question": "什么是利润表？", "prompt": {}, "answer": ["利润表是企业财务报表的一部分，主要反映企业在一定会计期间的收入、成本和费用以及利润。通过利润表，可以了解企业的经营成果，分析企业的盈利能力。", "利润表是企业财务报表中的一个重要组成部分，它记录了企业在一个会计期间内的各项收入、成本、费用以及净利润等信息。通过阅读利润表，我们可以了解到企业的经营成果，从而评估企业的经营效益和盈利能力。", "利润表是一种反映企业在一定会计期间收入、成本、费用和利润的财务报表。通过利润表，我们可以对企业的经营状况和盈利能力进行详细的了解和分析。"], "type": "3-2"}
{"id": 164, "question": "负债合计与资本结构之间的关系如何影响公司的偿债能力和财务稳定性？", "prompt": {}, "answer": ["负债合计与资本结构之间的关系可以影响公司的偿债能力和财务稳定性。如果负债合计占总资本的比例过高，公司的财务杠杆就会增大，面临的财务风险也会增大，偿债能力可能会降低。", "负债合计与资本结构的关系可以影响公司的财务稳定性和偿债能力。负债较高的公司可能面临较大的财务风险，因为必须支付更多的利息和本金。同时，高负债可能也限制了公司的融资能力。", "负债合计与资本结构的关系影响公司的偿债能力和财务稳定性。如果公司的负债合计较大，公司的财务杠杆将会较高，这可能会增加公司的财务风险，并可能降低公司的偿债能力。相反，如果公司的负债合计较小，那么公司的财务杠杆将较低，这可能会降低公司的财务风险，并可能增强公司的偿债能力。"], "type": "3-2"}
{"id": 165, "question": "2019年哪五个上市公司的流动资产最高？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、贵州茅台酒股份有限公司", "上海汽车集团股份有限公司": "上海汽车集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "中航工业产融控股股份有限公司": "中航工业产融控股股份有限公司", "贵州茅台酒股份有限公司": "贵州茅台酒股份有限公司", "prom_answer": "上海汽车集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年流动资产最高的前5家上市公司分别为上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、贵州茅台酒股份有限公司。", "2019年流动资产最高的前5家上市公司分别是上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、贵州茅台酒股份有限公司。", "2019年流动资产最高的前5个上市公司分别为上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、贵州茅台酒股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 166, "question": "浙江中国小商品城集团股份有限公司2021年年报中提及的资产负债比率具体是什么？", "prompt": {"总负债": "16383793419.55元", "资产总额": "31014635513.35元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "52.83%", "ent_short_name": "小商品城", "ent_name": "浙江中国小商品城集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出小商品城2021年的资产负债比率是52.83%，其中2021年的总负债为16383793419.55元，资产总额为31014635513.35元。", "2021年浙江中国小商品城集团股份有限公司资产负债比率保留两位小数为52.83%。将总负债16383793419.55元、资产总额31014635513.35元代入公式：资产负债比率=总负债/资产总额得出。", "已知总负债16383793419.55元、资产总额31014635513.35元，资产负债比率=总负债/资产总额，最后得出2021年浙江中国小商品城集团股份有限公司的资产负债比率是52.83%"], "type": "2-1"}
{"id": 167, "question": "请具体描述一下2019年皖通高速重大关联交易的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "皖通高速", "ent_name": "安徽皖通高速公路股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:4,819.5万美元|4819.5万美元)、7%"}, "answer": ["2019年，皖通高速参与招商公路牵头的投资联合体，计划收购土耳其伊斯坦布尔第三大桥和北环高速公路及其运营养护公司的部分股权，公司拟出资4,819.5万美元，持有7%的联合体香港SPV股份。", "2019年，皖通高速参与招商公路牵头组成的投资联合体，计划收购土耳其伊斯坦布尔第三大桥及北环高速公路相关公司的51%股权和股东贷款，公司出资4,819.5万美元，持有联合体香港SPV股份7%。", "2019年，皖通高速公司参与招商公路领头组成的投资联合体，计划以4,819.5万美元出资，持有联合体7%的股份，收购土耳其伊斯坦布尔第三大桥和北环高速公路及其运营养护公司51%的股权和股东贷款，但支付款项截至公告披露日尚未实施。 "], "type": "3-1"}
{"id": 168, "question": "如何计算企业的偿债能力？", "prompt": {}, "answer": ["企业的偿债能力可以通过多个指标来计算和评估，常见的指标包括债务比率、利息保障倍数和速动比率等。债务比率是指企业长期债务与总资产的比率，反映了企业长期债务对其资产的占比。债务比率越高，表示企业承担的债务风险越大。利息保障倍数是指企业可用于支付利息费用的盈利能力，是利润与利息费用之间的比率。利息保障倍数越高，表示企业有更强的偿债能力。速动比率是指企业流动资产中除去存货后可立即变现的资产与流动负债之间的比率，反映了企业在不变卖存货的情况下能够偿还短期债务的能力。综合分析这些指标可以全面评估企业的偿债能力，判断企业是否具备足够的流动性和财务稳定性。", "企业的偿债能力可以通过多个指标来计算和评估。常用的偿债能力指标包括债务比率、利息保障倍数和速动比率等。债务比率是指企业长期债务与总资产的比率，反映了企业的债务风险程度。债务比率越高，表示企业承担的债务越多。利息保障倍数是指企业可用于支付利息费用的盈利能力，是利润与利息费用之间的比率。利息保障倍数越高，表示企业具备更强的偿债能力。速动比率是指企业流动资产中除去存货后可立即变现的资产与流动负债之间的比率，反映了企业在不变卖存货的情况下能够偿还短期债务的能力。综合分析这些指标可以全面评估企业的偿债能力，判断企业是否具备足够的流动性和财务稳定性。", "企业的偿债能力可以通过多个指标来计算和评估，常用的指标包括债务比率、利息保障倍数和速动比率等。债务比率是指企业长期债务与总资产的比率，反映了企业的债务风险程度。债务比率越高，表示企业承担的债务越多。利息保障倍数是指企业可用于支付利息费用的盈利能力，是利润与利息费用之间的比率。利息保障倍数越高，表示企业具备更强的偿债能力。速动比率是指企业流动资产中除去存货后可立即变现的资产与流动负债之间的比率，反映了企业在不变卖存货的情况下能够偿还短期债务的能力。综合运用这些指标可以对企业的偿债能力进行全面评估，判断企业的流动性和财务稳定性。"], "type": "3-2"}
{"id": 169, "question": "2020年北京九强生物技术股份有限公司总负债增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"总负债": "540198128.52元", "上年总负债": "183086056.65元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "195.05%", "ent_short_name": "九强生物", "ent_name": "北京九强生物技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["根据公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，得出九强生物2020年的总负债增长率是195.05%，其中2020年的总负债为540198128.52元，上年总负债为183086056.65元。", "由总负债540198128.52元、上年总负债183086056.65元计算出2020年九强生物总负债增长率是195.05%。", "2020年北京九强生物技术股份有限公司总负债增长率保留两位小数为195.05%。将总负债540198128.52元、上年总负债183086056.65元代入公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 170, "question": "哪家上市公司2020年货币总额最高？", "prompt": {"ent_short_name": "中航产融", "ent_name": "中航工业产融控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "中航工业产融控股股份有限公司", "中航工业产融控股股份有限公司": "中航工业产融控股股份有限公司", "prom_answer": "中航工业产融控股股份有限公司"}, "answer": ["2020年货币总额最高的公司为中航工业产融控股股份有限公司。", "2020年货币总额最高的公司是中航工业产融控股股份有限公司。", "2020年货币总额最高的公司为中航工业产融控股股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 171, "question": "2021年货币资金最高的上市公司为？", "prompt": {"ent_short_name": "上海建工", "ent_name": "上海建工集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "上海建工集团股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "prom_answer": "上海建工集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年货币资金最高的公司为上海建工集团股份有限公司。", "2021年货币资金最高的公司是上海建工集团股份有限公司。", "2021年货币资金最高的公司为上海建工集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 172, "question": "2019年资产总额最高的上市公司是哪家？", "prompt": {"ent_short_name": "上汽集团", "ent_name": "上海汽车集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "上海汽车集团股份有限公司", "上海汽车集团股份有限公司": "上海汽车集团股份有限公司", "prom_answer": "上海汽车集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年资产总额最高的公司为上海汽车集团股份有限公司。", "2019年资产总额最高的公司是上海汽车集团股份有限公司。", "2019年资产总额最高的公司为上海汽车集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 173, "question": "2020年凤竹纺织的法定代表人与上一年是否相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "福建凤竹纺织科技股份有限公司", "ent_short_name": "凤竹纺织", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "陈澄清", "2020年法定代表人": "陈强", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["凤竹纺织2020年法定代表人是陈强，与2019年法定代表人陈澄清是不相同的。", "2019年法定代表人陈澄清与2020年法定代表人陈强不相同，所以2020年福建凤竹纺织科技股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "2020年福建凤竹纺织科技股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是陈澄清，，2020年法定代表人是陈强。"], "type": "2-2"}
{"id": 174, "question": "2020年总资产最高的是哪家上市公司？", "prompt": {"ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "新城控股集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2020年总资产最高的公司为新城控股集团股份有限公司。", "2020年总资产最高的公司是新城控股集团股份有限公司。", "2020年总资产最高的公司为新城控股集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 175, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出厦门象屿股份有限公司2019年的财务费用率", "prompt": {"财务费用": "1229614958.94元", "营业收入": "272411681645.49元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "0.45%", "ent_short_name": "厦门象屿", "ent_name": "厦门象屿股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["由财务费用1229614958.94元、营业收入272411681645.49元计算出2019年厦门象屿财务费用率是0.45%。", "厦门象屿股份有限公司2019年的财务费用为1229614958.94元，营业收入为272411681645.49元，所以，财务费用率为0.45%", "已知财务费用1229614958.94元、营业收入272411681645.49元，财务费用率=财务费用/营业收入，最后得出2019年厦门象屿股份有限公司的财务费用率是0.45%"], "type": "2-1"}
{"id": 176, "question": "2021年哪家上市公司的资产总金额最高？", "prompt": {"ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "新城控股集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年资产总金额最高的公司为新城控股集团股份有限公司。", "2021年资产总金额最高的公司是新城控股集团股份有限公司。", "2021年资产总金额最高的公司为新城控股集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 177, "question": "2019年负债总额最高的上市公司是？", "prompt": {"ent_short_name": "上汽集团", "ent_name": "上海汽车集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "上海汽车集团股份有限公司", "上海汽车集团股份有限公司": "上海汽车集团股份有限公司", "prom_answer": "上海汽车集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年负债总额最高的公司为上海汽车集团股份有限公司。", "2019年负债总额最高的公司是上海汽车集团股份有限公司。", "2019年负债总额最高的公司为上海汽车集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 178, "question": "哪家上市公司，2020年总负债最高？", "prompt": {"ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "新城控股集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2020年总负债最高的公司为新城控股集团股份有限公司。", "2020年总负债最高的公司是新城控股集团股份有限公司。", "2020年总负债最高的公司为新城控股集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 179, "question": "概述一下公司未来发展的展望的情况，针对常熟市天银机电股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "天银机电", "ent_name": "常熟市天银机电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公司未来发展的展望"}, "answer": ["在2019年年报中，常熟市天银机电股份有限公司在第四节“经营情况讨论与分析”中详细描述了公司未来发展的展望。这些展望涵盖了宏观经济、原材料价格、产品市场竞争、季节性波动以及人员流失等方面可能存在的风险，同时也提出了相应的应对措施。投资者应密切关注这些内容以了解公司未来的发展走势。", "常熟市天银机电股份有限公司在2019年年报中对未来的展望进行了阐述。他们在第四节的“九、公司未来发展的展望”部分提到了宏观经济、原材料价格、产品市场竞争、季节性波动和人员流失等方面的潜在风险，并提出了相应的风险应对措施。这些展望对投资者了解公司未来的发展方向具有重要意义。", "从2019年的年报中可以了解到，常熟市天银机电股份有限公司在第四节“经营情况讨论与分析”的“九、公司未来发展的展望”部分详细描述了未来的发展前景。他们就宏观经济、原材料价格、产品市场竞争、季节性波动和人员流失等方面的风险进行了分析，并提供了应对策略。投资者应当关注这些内容，以便了解公司在未来可能面临的挑战和机遇。"], "type": "3-1"}
{"id": 180, "question": "五矿发展2019年的现金比率保留两位小数是多少？", "prompt": {"货币资金": "2165983645.96元", "流动负债": "13497099529.98元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "16.05%", "ent_short_name": "五矿发展", "ent_name": "五矿发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["由货币资金2165983645.96元、流动负债13497099529.98元计算出2019年五矿发展现金比率是16.05%。", "五矿发展股份有限公司2019年的货币资金为2165983645.96元，流动负债为13497099529.98元，所以，现金比率为16.05%", "已知货币资金2165983645.96元、流动负债13497099529.98元，现金比率=货币资金/流动负债，最后得出2019年五矿发展股份有限公司的现金比率是16.05%"], "type": "2-1"}
{"id": 181, "question": "哪家上市公司2021年负债总金额最高？", "prompt": {"ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "新城控股集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年负债总金额最高的公司为新城控股集团股份有限公司。", "2021年负债总金额最高的公司是新城控股集团股份有限公司。", "2021年负债总金额最高的公司为新城控股集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 182, "question": "2019年其他非流动金融资产最高的上市公司为？", "prompt": {"ent_short_name": "葛洲坝", "ent_name": "中国葛洲坝集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "中国葛洲坝集团股份有限公司", "中国葛洲坝集团股份有限公司": "中国葛洲坝集团股份有限公司", "prom_answer": "中国葛洲坝集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年其他非流动金融资产最高的公司为中国葛洲坝集团股份有限公司。", "2019年其他非流动金融资产最高的公司是中国葛洲坝集团股份有限公司。", "2019年其他非流动金融资产最高的公司为中国葛洲坝集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 183, "question": "2020年营业总收入最高的7家上市公司是？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "厦门建发股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中国葛洲坝集团股份有限公司、苏美达股份有限公司", "厦门建发股份有限公司": "厦门建发股份有限公司", "厦门象屿股份有限公司": "厦门象屿股份有限公司", "中远海运控股股份有限公司": "中远海运控股股份有限公司", "华能国际电力股份有限公司": "华能国际电力股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "中国葛洲坝集团股份有限公司": "中国葛洲坝集团股份有限公司", "苏美达股份有限公司": "苏美达股份有限公司", "prom_answer": "厦门建发股份有限公司"}, "answer": ["2020年营业总收入最高的前7家上市公司分别为厦门建发股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中国葛洲坝集团股份有限公司、苏美达股份有限公司。", "2020年营业总收入最高的前7家上市公司分别是厦门建发股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中国葛洲坝集团股份有限公司、苏美达股份有限公司。", "2020年营业总收入最高的前7个上市公司分别为厦门建发股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中国葛洲坝集团股份有限公司、苏美达股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 184, "question": "请简要介绍2021年上海安硕征信有限公司的资产及负债情况。", "prompt": {"ent_short_name": "安硕征信", "ent_name": "上海安硕征信有限公司", "year": "2021", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["经查询，没有发现上海安硕征信有限公司2021年的年报信息。", "没有查询到上海安硕征信有限公司2021年的年报信息。", "未查询到上海安硕征信有限公司2021年的年报信息。"], "type": "3-1"}
{"id": 185, "question": "2020年安科生物无形资产增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"无形资产": "119344960.64元", "上年无形资产": "134080339.2元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "-10.99%", "ent_short_name": "安科生物", "ent_name": "安徽安科生物工程集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["2020年安徽安科生物工程集团股份有限公司无形资产增长率保留两位小数为-10.99%。将无形资产119344960.64元、上年无形资产134080339.2元代入公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产得出。", "安徽安科生物工程集团股份有限公司2020年的无形资产为119344960.64元，上年无形资产为134080339.2元，所以，无形资产增长率为-10.99%", "根据公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，得出安科生物2020年的无形资产增长率是-10.99%，其中2020年的无形资产为119344960.64元，上年无形资产为134080339.2元。"], "type": "2-1"}
{"id": 186, "question": "立昂微2020年的企业研发经费与营业收入比值保留两位小数是多少？", "prompt": {"研发费用": "112262904.0元", "营业收入": "1502017793.75元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.07", "ent_short_name": "立昂微", "ent_name": "杭州立昂微电子股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["2020年杭州立昂微电子股份有限公司企业研发经费与营业收入比值保留两位小数为0.07。将研发费用112262904.0元、营业收入1502017793.75元代入公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入得出。", "由研发费用112262904.0元、营业收入1502017793.75元计算出2020年立昂微企业研发经费与营业收入比值是0.07。", "已知研发费用112262904.0元、营业收入1502017793.75元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2020年杭州立昂微电子股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.07"], "type": "2-1"}
{"id": 187, "question": "请告诉我2021年华新水泥的年报中，财务费用率保留两位小数为多少。", "prompt": {"财务费用": "170259608.0元", "营业收入": "32464083379.0元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "0.52%", "ent_short_name": "华新水泥", "ent_name": "华新水泥股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["已知财务费用170259608.0元、营业收入32464083379.0元，财务费用率=财务费用/营业收入，最后得出2021年华新水泥股份有限公司的财务费用率是0.52%", "2021年华新水泥股份有限公司财务费用率保留两位小数为0.52%。将财务费用170259608.0元、营业收入32464083379.0元代入公式：财务费用率=财务费用/营业收入得出。", "由财务费用170259608.0元、营业收入32464083379.0元计算出2021年华新水泥财务费用率是0.52%。"], "type": "2-1"}
{"id": 188, "question": "哪三家上市公司，2021年营业收入最高？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "上海建工集团股份有限公司、苏美达股份有限公司、新城控股集团股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "苏美达股份有限公司": "苏美达股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "上海建工集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年营业收入最高的前3家上市公司分别为上海建工集团股份有限公司、苏美达股份有限公司、新城控股集团股份有限公司。", "2021年营业收入最高的前3家上市公司分别是上海建工集团股份有限公司、苏美达股份有限公司、新城控股集团股份有限公司。", "2021年营业收入最高的前3个上市公司分别为上海建工集团股份有限公司、苏美达股份有限公司、新城控股集团股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 189, "question": "长期借款和短期借款的利息支付如何影响公司的财务状况和债务风险？", "prompt": {}, "answer": ["长期借款和短期借款的利息支付会影响公司的财务状况和债务风险。具体来说，如果利息支付较高，可能会增加公司的财务成本，影响盈利水平；同时，如果不能按时偿还利息，可能会增加债务风险，影响公司的信誉和财务稳定性。", "长期借款和短期借款的利息支付对公司的财务状况有重要影响。高额的利息支付可能会降低公司的利润水平，增加财务负担。同时，如果不能按时偿还利息，可能会引发债务风险，影响公司的信用状况。", "长期借款和短期借款的利息支付会影响公司的财务状况和债务风险。首先，利息支出会增加公司的财务成本，降低其盈利能力；其次，如果公司不能按时支付利息，可能会产生违约风险，影响其信誉和财务稳定性。"], "type": "3-2"}
{"id": 190, "question": "2020年其他流动资产最高的上市公司是哪家？", "prompt": {"ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "新城控股集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2020年其他流动资产最高的公司为新城控股集团股份有限公司。", "2020年其他流动资产最高的公司是新城控股集团股份有限公司。", "2020年其他流动资产最高的公司为新城控股集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 191, "question": "2021年其他非流动资产最高的是哪家上市公司？", "prompt": {"ent_short_name": "上海建工", "ent_name": "上海建工集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "上海建工集团股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "prom_answer": "上海建工集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年其他非流动资产最高的公司为上海建工集团股份有限公司。", "2021年其他非流动资产最高的公司是上海建工集团股份有限公司。", "2021年其他非流动资产最高的公司为上海建工集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 192, "question": "2019年哪家上市公司的流动资产最高？", "prompt": {"ent_short_name": "上汽集团", "ent_name": "上海汽车集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "上海汽车集团股份有限公司", "上海汽车集团股份有限公司": "上海汽车集团股份有限公司", "prom_answer": "上海汽车集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年流动资产最高的公司为上海汽车集团股份有限公司。", "2019年流动资产最高的公司是上海汽车集团股份有限公司。", "2019年流动资产最高的公司为上海汽车集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 193, "question": "从2020年到2021年，东浩兰生会展集团股份有限公司的法定代表人是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "东浩兰生会展集团股份有限公司", "ent_short_name": "兰生股份", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "曹炜", "2021年法定代表人": "陈辉峰", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年法定代表人陈辉峰与2020年法定代表人曹炜不相同，所以2021年东浩兰生会展集团股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "2021年东浩兰生会展集团股份有限公司法定代表人与2020年不相同，2020年法定代表人是曹炜，，2021年法定代表人是陈辉峰。", "不相同。2021年法定代表人是陈辉峰，2020年法定代表人是曹炜。"], "type": "2-2"}
{"id": 194, "question": "什么是未分配利润？", "prompt": {}, "answer": ["未分配利润是指公司在盈利后，扣除应付税费、分配的股利以后，留在公司内用于再投资或储备的利润。", "未分配利润是指公司在扣除税项和分配给股东的利润后，保留下来的利润，用于公司的再投资或储备。", "未分配利润是企业经营活动赚取的利润，在扣除应付税款和已分配的利润后，剩余的部分，通常被用于公司的再投资或储备。"], "type": "3-2"}
{"id": 195, "question": "2020年营业总收入最高的上市公司是？", "prompt": {"ent_short_name": "建发股份", "ent_name": "厦门建发股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "厦门建发股份有限公司", "厦门建发股份有限公司": "厦门建发股份有限公司", "prom_answer": "厦门建发股份有限公司"}, "answer": ["2020年营业总收入最高的公司为厦门建发股份有限公司。", "2020年营业总收入最高的公司是厦门建发股份有限公司。", "2020年营业总收入最高的公司为厦门建发股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 196, "question": "存货周转率的变动如何反映公司的供应链效率和库存管理水平？", "prompt": {}, "answer": ["存货周转率的变动能够反映公司的供应链效率和库存管理水平，如果存货周转率提高，可能表示公司的库存管理效率提高，供应链运作更加顺畅。反之，如果存货周转率下降，可能表示公司的库存管理存在问题，供应链效率低下。", "存货周转率是反映公司库存管理效率的一个重要指标，它的提高可能表示公司的库存管理能力和供应链效率得到了提升。反之，如果存货周转率下降，可能说明公司的库存管理和供应链效率存在问题。", "存货周转率的变动直接影响公司的库存管理和供应链效率。如果存货周转率增加，可能意味着公司的库存管理水平和供应链运作效率得到了提高；如果存货周转率降低，可能意味着公司的库存管理存在问题，供应链效率有待提升。"], "type": "3-2"}
{"id": 197, "question": "山东玻纤集团股份有限公司2020年的资产负债比率保留两位小数是多少？", "prompt": {"总负债": "2753456676.14元", "资产总额": "4534917736.43元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "60.72%", "ent_short_name": "山东玻纤", "ent_name": "山东玻纤集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["2020年山东玻纤集团股份有限公司资产负债比率保留两位小数为60.72%。将总负债2753456676.14元、资产总额4534917736.43元代入公式：资产负债比率=总负债/资产总额得出。", "已知总负债2753456676.14元、资产总额4534917736.43元，资产负债比率=总负债/资产总额，最后得出2020年山东玻纤集团股份有限公司的资产负债比率是60.72%", "根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出山东玻纤2020年的资产负债比率是60.72%，其中2020年的总负债为2753456676.14元，资产总额为4534917736.43元。"], "type": "2-1"}
{"id": 198, "question": "概述一下社会责任情况，针对北京利德曼生化股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "利德曼", "ent_name": "北京利德曼生化股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "社会责任"}, "answer": ["北京利德曼生化股份有限公司2019年年报显示，公司积极践行社会责任，强调治理规范、投资者关系、合规风控及安全生产等方面的重要性，以保障股东权益、维护投资者利益并促进企业稳健发展。", "北京利德曼生化股份有限公司在2019年的年报中展示了高度重视社会责任，通过规范治理、投资者关系、合规风控和安全生产等方面的举措，积极践行社会责任并保障股东及投资者利益。", "北京利德曼生化股份有限公司在2019年年报中强调高度重视社会责任，积极践行合规治理、投资者关系管理、合规风控和安全生产等方面，保障股东权益，维护投资者利益，促进企业可持续发展。"], "type": "3-1"}
{"id": 199, "question": "哪4家上市公司2019年营业外收入最高？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "上海汽车集团股份有限公司、国民技术股份有限公司、广州汽车集团股份有限公司、华域汽车系统股份有限公司", "上海汽车集团股份有限公司": "上海汽车集团股份有限公司", "国民技术股份有限公司": "国民技术股份有限公司", "广州汽车集团股份有限公司": "广州汽车集团股份有限公司", "华域汽车系统股份有限公司": "华域汽车系统股份有限公司", "prom_answer": "上海汽车集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年营业外收入最高的前4家上市公司分别为上海汽车集团股份有限公司、国民技术股份有限公司、广州汽车集团股份有限公司、华域汽车系统股份有限公司。", "2019年营业外收入最高的前4家上市公司分别是上海汽车集团股份有限公司、国民技术股份有限公司、广州汽车集团股份有限公司、华域汽车系统股份有限公司。", "2019年营业外收入最高的前4个上市公司分别为上海汽车集团股份有限公司、国民技术股份有限公司、广州汽车集团股份有限公司、华域汽车系统股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 200, "question": "2020年营业总成本最高的前5家上市公司为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "厦门建发股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、新城控股集团股份有限公司", "厦门建发股份有限公司": "厦门建发股份有限公司", "厦门象屿股份有限公司": "厦门象屿股份有限公司", "中远海运控股股份有限公司": "中远海运控股股份有限公司", "华能国际电力股份有限公司": "华能国际电力股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "厦门建发股份有限公司"}, "answer": ["2020年营业总成本最高的前5家上市公司分别为厦门建发股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、新城控股集团股份有限公司。", "2020年营业总成本最高的前5家上市公司分别是厦门建发股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、新城控股集团股份有限公司。", "2020年营业总成本最高的前5个上市公司分别为厦门建发股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、新城控股集团股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 201, "question": "2020年扬州亚星客车股份有限公司流动负债比率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"流动负债": "3231497152.14元", "总负债": "4060067879.58元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "79.59%", "ent_short_name": "亚星客车", "ent_name": "扬州亚星客车股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["已知流动负债3231497152.14元、总负债4060067879.58元，流动负债比率=流动负债/总负债，最后得出2020年扬州亚星客车股份有限公司的流动负债比率是79.59%", "根据公式：流动负债比率=流动负债/总负债，得出亚星客车2020年的流动负债比率是79.59%，其中2020年的流动负债为3231497152.14元，总负债为4060067879.58元。", "2020年扬州亚星客车股份有限公司流动负债比率保留两位小数为79.59%。将流动负债3231497152.14元、总负债4060067879.58元代入公式：流动负债比率=流动负债/总负债得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 202, "question": "2021年营业成本最高的前七家上市公司是哪些家？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "上海建工集团股份有限公司、苏美达股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、万华化学集团股份有限公司、山东钢铁股份有限公司、五矿发展股份有限公司、上海钢联电子商务股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "苏美达股份有限公司": "苏美达股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "万华化学集团股份有限公司": "万华化学集团股份有限公司", "山东钢铁股份有限公司": "山东钢铁股份有限公司", "五矿发展股份有限公司": "五矿发展股份有限公司", "上海钢联电子商务股份有限公司": "上海钢联电子商务股份有限公司", "prom_answer": "上海建工集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年营业成本最高的前7家上市公司分别为上海建工集团股份有限公司、苏美达股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、万华化学集团股份有限公司、山东钢铁股份有限公司、五矿发展股份有限公司、上海钢联电子商务股份有限公司。", "2021年营业成本最高的前7家上市公司分别是上海建工集团股份有限公司、苏美达股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、万华化学集团股份有限公司、山东钢铁股份有限公司、五矿发展股份有限公司、上海钢联电子商务股份有限公司。", "2021年营业成本最高的前7个上市公司分别为上海建工集团股份有限公司、苏美达股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、万华化学集团股份有限公司、山东钢铁股份有限公司、五矿发展股份有限公司、上海钢联电子商务股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 203, "question": "哪家上市公司，2021年营业收入最高？", "prompt": {"ent_short_name": "上海建工", "ent_name": "上海建工集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "上海建工集团股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "prom_answer": "上海建工集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年营业收入最高的公司为上海建工集团股份有限公司。", "2021年营业收入最高的公司是上海建工集团股份有限公司。", "2021年营业收入最高的公司为上海建工集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 204, "question": "请具体描述一下2019年海油工程聘任、解聘会计师事务所情况。", "prompt": {"ent_short_name": "海油工程", "ent_name": "海洋石油工程股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "立信会计师事务所"}, "answer": ["2019年海洋石油工程股份有限公司继续聘任了立信会计师事务所（特殊普通合伙）作为其财务和内部控制审计机构。立信会计师事务所获得了180万元人民币的报酬，并将为公司提供会计报表审计、财务报告为主的内部控制审计服务以及其他相关审计服务。这次聘期为一年，该决定于2019年5月17日的公司2018年年度股东大会审议通过。", "2019年，海洋石油工程股份有限公司继续聘任了立信会计师事务所（特殊普通合伙）作为其境内会计师事务所，为公司提供财务和内部控制审计服务。立信会计师事务所的聘任报酬为180万元人民币，聘任期限为一年。此聘任决议经过2019年5月17日的公司2018年年度股东大会审议通过。", "在2019年，海洋石油工程股份有限公司决定继续聘任立信会计师事务所（特殊普通合伙）作为其境内会计师事务所。立信会计师事务所将为公司提供内部控制审计服务和其他相关审计服务，重点是会计报表审计和财务报告。这次聘任的报酬为180万元人民币，聘期为一年。该决定经过2019年5月17日公司2018年年度股东大会审议通过。"], "type": "3-1"}
{"id": 205, "question": "什么是财务风险？", "prompt": {}, "answer": ["财务风险是指由于市场因素（如汇率、利率等）的变动，或者由于公司财务管理不善，如过度债务、现金流量不足等原因，可能导致公司财务状况恶化，甚至破产的风险。", "财务风险是指企业在进行财务活动中，由于各种原因可能导致财务目标无法实现的风险。这包括市场因素的变动（如利率、汇率的变动），以及企业财务管理的问题（如过度的负债、现金流不足等）。", "财务风险是指企业在其财务活动中，可能由于市场条件的变化（如汇率、利率的波动），或者内部管理问题（如过度债务、现金流量不足等），导致其财务目标无法实现的风险。"], "type": "3-2"}
{"id": 206, "question": "请具体描述一下2021年华业香料非标准审计报告的说明。", "prompt": {"ent_short_name": "华业香料", "ent_name": "安徽华业香料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "(?:无|未|没有|否|不)"}, "answer": ["很抱歉，根据提供的信息，无法准确地描述2021年安徽华业香料股份有限公司非标准审计报告的说明内容。", "根据提供的信息，2021年安徽华业香料股份有限公司的非标准审计报告中，关于董事会、监事会、独立董事对于该审计报告的说明部分为“不适用”。", "根据提供的信息，2021年安徽华业香料股份有限公司的非标准审计报告中，第五部分的董事会、监事会、独立董事未提供对非标准审计报告的具体说明"], "type": "3-1"}
{"id": 207, "question": "哪家上市公司2019年营业外收入最高？", "prompt": {"ent_short_name": "上汽集团", "ent_name": "上海汽车集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "上海汽车集团股份有限公司", "上海汽车集团股份有限公司": "上海汽车集团股份有限公司", "prom_answer": "上海汽车集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年营业外收入最高的公司为上海汽车集团股份有限公司。", "2019年营业外收入最高的公司是上海汽车集团股份有限公司。", "2019年营业外收入最高的公司为上海汽车集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 208, "question": "2019年营业利润最高的前3家是哪些上市公司？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "贵州茅台酒股份有限公司、上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司", "贵州茅台酒股份有限公司": "贵州茅台酒股份有限公司", "上海汽车集团股份有限公司": "上海汽车集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "贵州茅台酒股份有限公司"}, "answer": ["2019年营业利润最高的前3家上市公司分别为贵州茅台酒股份有限公司、上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司。", "2019年营业利润最高的前3家上市公司分别是贵州茅台酒股份有限公司、上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司。", "2019年营业利润最高的前3个上市公司分别为贵州茅台酒股份有限公司、上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 209, "question": "存货的定义是什么？", "prompt": {}, "answer": ["存货是企业在生产和经营过程中，用于交易、销售或消耗的物品，包括原材料、在产品、半成品、成品等。", "存货是指企业为了销售或生产目的所持有的商品或生产物资，包括原材料、在产品、半成品、成品以及商品等。", "存货是企业用于销售、生产或者提供劳务，在生产过程中或销售过程中待处理或已处理但尚未售出的物资，包括原材料、在产品、半成品、成品等。"], "type": "3-2"}
{"id": 210, "question": "根据2019年的年报数据，航天电子聘任、解聘会计师事务所情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "航天电子", "ent_name": "航天时代电子技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "中兴财光华会计师事务所"}, "answer": ["根据2019年的年报数据，航天电子在当年选择中兴财光华会计师事务所（特殊普通合伙）作为内控审计和财务报告审计机构，分别获得150万元和50万元人民币的报酬，审计年限为5年。这些决议经过股东大会审议并得到独立董事认可。财务顾问和保荐人方面未有相关记录，且2019年无审计期间更换会计师事务所的情况。", "根据2019年年报数据显示，航天电子在当年选择了中兴财光华会计师事务所（特殊普通合伙）作为内控审计机构和财务报告审计机构，报酬分别为150万元人民币和50万元人民币，审计年限为5年。这一决策经过了公司股东大会审议，并得到了独立董事的认可。同时，年报未显示有变更审计事务所的情况。在财务顾问和保荐人方面，未有相关聘任记录。", "根据2019年年报数据，航天电子在2019年聘任中兴财光华会计师事务所（特殊普通合伙）作为公司的内控审计和财务报告审计机构，分别报酬为150万元和50万元人民币，审计年限为5年。这些聘任经公司股东大会审议通过，同时得到了独立董事的认可。然而，未有关于财务顾问和保荐人的聘任记录。值得注意的是，2019年并未发生审计期间改聘会计师事务所的情况。"], "type": "3-1"}
{"id": 211, "question": "2020年营业总成本最高的上市公司为？", "prompt": {"ent_short_name": "建发股份", "ent_name": "厦门建发股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "厦门建发股份有限公司", "厦门建发股份有限公司": "厦门建发股份有限公司", "prom_answer": "厦门建发股份有限公司"}, "answer": ["2020年营业总成本最高的公司为厦门建发股份有限公司。", "2020年营业总成本最高的公司是厦门建发股份有限公司。", "2020年营业总成本最高的公司为厦门建发股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 212, "question": "2021年营业成本最高的上市公司是哪家？", "prompt": {"ent_short_name": "上海建工", "ent_name": "上海建工集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "上海建工集团股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "prom_answer": "上海建工集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年营业成本最高的公司为上海建工集团股份有限公司。", "2021年营业成本最高的公司是上海建工集团股份有限公司。", "2021年营业成本最高的公司为上海建工集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 213, "question": "中泰股份2021年的无形资产增长率保留两位小数是多少？", "prompt": {"无形资产": "343880370.45元", "上年无形资产": "358990905.73元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "-4.21%", "ent_short_name": "中泰股份", "ent_name": "杭州中泰深冷技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["杭州中泰深冷技术股份有限公司2021年的无形资产为343880370.45元，上年无形资产为358990905.73元，所以，无形资产增长率为-4.21%", "由无形资产343880370.45元、上年无形资产358990905.73元计算出2021年中泰股份无形资产增长率是-4.21%。", "根据公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，得出中泰股份2021年的无形资产增长率是-4.21%，其中2021年的无形资产为343880370.45元，上年无形资产为358990905.73元。"], "type": "2-1"}
{"id": 214, "question": "在2020年的财务数据中，新疆天润乳业股份有限公司固定资产增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"固定资产": "1060122231.01元", "上年固定资产": "973466058.01元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "8.90%", "ent_short_name": "天润乳业", "ent_name": "新疆天润乳业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["由固定资产1060122231.01元、上年固定资产973466058.01元计算出2020年天润乳业固定资产增长率是8.90%。", "2020年新疆天润乳业股份有限公司固定资产增长率保留两位小数为8.90%。将固定资产1060122231.01元、上年固定资产973466058.01元代入公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产得出。", "根据公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，得出天润乳业2020年的固定资产增长率是8.90%，其中2020年的固定资产为1060122231.01元，上年固定资产为973466058.01元。"], "type": "2-1"}
{"id": 215, "question": "2020年哪四个上市公司的利润总额最高？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "新城控股集团股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、厦门建发股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "中远海运控股股份有限公司": "中远海运控股股份有限公司", "厦门建发股份有限公司": "厦门建发股份有限公司", "上海国际港务集团股份有限公司": "上海国际港务集团股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2020年利润总额最高的前4家上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、厦门建发股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司。", "2020年利润总额最高的前4家上市公司分别是新城控股集团股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、厦门建发股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司。", "2020年利润总额最高的前4个上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、厦门建发股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 216, "question": "请简要介绍2019年四川宏达股份有限公司公司董事、监事、高级管理人员变动情况。", "prompt": {"ent_short_name": "宏达股份", "ent_name": "四川宏达股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "副总经理、离任"}, "answer": ["2019年，四川宏达股份有限公司发生了副总经理黄大雄离任的情况，离任原因是个人身体原因。公司近三年未受到证券监管机构处罚。", "2019年，四川宏达股份有限公司的公司董事、监事、高级管理人员变动情况中，副总经理黄大雄因个人身体原因离任。公司近三年未受到证券监管机构的处罚。", "2019年四川宏达股份有限公司的年报显示，公司董事、监事、高级管理人员变动情况中，副总经理黄大雄因个人身体原因离任；而在近三年内，公司没有受到证券监管机构的处罚。"], "type": "3-1"}
{"id": 217, "question": "2019年营业利润最高的是哪家上市公司？", "prompt": {"ent_short_name": "贵州茅台", "ent_name": "贵州茅台酒股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "贵州茅台酒股份有限公司", "贵州茅台酒股份有限公司": "贵州茅台酒股份有限公司", "prom_answer": "贵州茅台酒股份有限公司"}, "answer": ["2019年营业利润最高的公司为贵州茅台酒股份有限公司。", "2019年营业利润最高的公司是贵州茅台酒股份有限公司。", "2019年营业利润最高的公司为贵州茅台酒股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 218, "question": "2021年净利润最高的5家上市公司是？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "万华化学集团股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、中国巨石股份有限公司", "万华化学集团股份有限公司": "万华化学集团股份有限公司", "上海国际港务集团股份有限公司": "上海国际港务集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "东方财富信息股份有限公司": "东方财富信息股份有限公司", "中国巨石股份有限公司": "中国巨石股份有限公司", "prom_answer": "万华化学集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年净利润最高的前5家上市公司分别为万华化学集团股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、中国巨石股份有限公司。", "2021年净利润最高的前5家上市公司分别是万华化学集团股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、中国巨石股份有限公司。", "2021年净利润最高的前5个上市公司分别为万华化学集团股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、中国巨石股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 219, "question": "2020年哪家上市公司的利润总额最高？", "prompt": {"ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "新城控股集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2020年利润总额最高的公司为新城控股集团股份有限公司。", "2020年利润总额最高的公司是新城控股集团股份有限公司。", "2020年利润总额最高的公司为新城控股集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 220, "question": "什么是合同资产？", "prompt": {}, "answer": ["合同资产是指企业在合同履行过程中所形成的具有经济利益的资产。合同资产通常是由合同所涉及的产品或服务所产生的，包括在制品、存货、应收账款等。这些资产在合同履行期间为企业创造经济效益，并在合同结束后转化为现金流入。合同资产的管理和评估对于企业的项目管理和财务管理非常重要，能够帮助企业评估合同的盈利能力和风险，并提供相关的财务信息和报告。", "合同资产是指企业在履行合同过程中所形成的具有经济利益的资产。这些资产包括在制品、存货、应收账款等，是企业在合同履行期间所持有的。合同资产对于企业的盈利能力和风险管理具有重要影响，能够为企业创造经济效益，并在合同结束后转化为现金流入。因此，合同资产的管理和评估是企业项目管理和财务管理中必须关注的重点。", "合同资产是指企业在合同履行过程中所形成的具有经济利益的资产。合同资产通常包括在制品、存货、应收账款等，这些资产在合同履行期间为企业创造经济效益，并在合同结束后转化为现金流入。合同资产的管理和评估对于企业的项目管理和财务管理非常重要，能够帮助企业评估合同的盈利能力和风险，并提供相关的财务信息和报告。合同资产的准确计量和控制对企业的项目执行和财务决策至关重要，能够确保合同的执行效率和经济效益。"], "type": "3-2"}
{"id": 221, "question": "请简要介绍2021年上海安硕信息技术股份有限公司审计意见情况。", "prompt": {"ent_short_name": "安硕信息", "ent_name": "上海安硕信息技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["经查询，没有发现上海安硕信息技术股份有限公司2021年的年报信息。", "没有查询到上海安硕信息技术股份有限公司2021年的年报信息。", "未查询到上海安硕信息技术股份有限公司2021年的年报信息。"], "type": "3-1"}
{"id": 222, "question": "2021年净利润最高的上市公司是？", "prompt": {"ent_short_name": "万华化学", "ent_name": "万华化学集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "万华化学集团股份有限公司", "万华化学集团股份有限公司": "万华化学集团股份有限公司", "prom_answer": "万华化学集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年净利润最高的公司为万华化学集团股份有限公司。", "2021年净利润最高的公司是万华化学集团股份有限公司。", "2021年净利润最高的公司为万华化学集团股份有限公司。"], "type": "1"}
{"id": 223, "question": "在上海注册的所有上市公司中，2019年货币总额最高的公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "上汽集团", "ent_name": "上海汽车集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "上海汽车集团股份有限公司", "上海汽车集团股份有限公司": "127826836682.25", "prom_answer": "上海汽车集团股份有限公司"}, "answer": ["在上海注册的所有上市公司中，2019年货币总额最高的公司为上海汽车集团股份有限公司，金额为127826836682.25元。", "在上海注册的上市公司中，2019年货币总额最高的公司为上海汽车集团股份有限公司，金额为127826836682.25元。", "注册地址在上海的上市公司中，2019年货币总额最高的公司为上海汽车集团股份有限公司，金额为127826836682.25元。"], "type": "1"}
{"id": 224, "question": "在2020年的财务数据中，福安药业集团股份有限公司研发费用增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"研发费用": "86944092.06元", "上年研发费用": "108022179.56元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "-19.51%", "ent_short_name": "福安药业", "ent_name": "福安药业集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["由研发费用86944092.06元、上年研发费用108022179.56元计算出2020年福安药业研发费用增长率是-19.51%。", "2020年福安药业集团股份有限公司研发费用增长率保留两位小数为-19.51%。将研发费用86944092.06元、上年研发费用108022179.56元代入公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用得出。", "福安药业集团股份有限公司2020年的研发费用为86944092.06元，上年研发费用为108022179.56元，所以，研发费用增长率为-19.51%"], "type": "2-1"}
{"id": 225, "question": "哪七家上市公司，2019年货币总额最高？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "上海汽车集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华域汽车系统股份有限公司、宁德时代新能源科技股份有限公司", "上海汽车集团股份有限公司": "上海汽车集团股份有限公司", "中航工业产融控股股份有限公司": "中航工业产融控股股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "中远海运控股股份有限公司": "中远海运控股股份有限公司", "华域汽车系统股份有限公司": "华域汽车系统股份有限公司", "宁德时代新能源科技股份有限公司": "宁德时代新能源科技股份有限公司", "prom_answer": "上海汽车集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年货币总额最高的前7家上市公司分别为上海汽车集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华域汽车系统股份有限公司、宁德时代新能源科技股份有限公司。", "2019年货币总额最高的前7家上市公司分别是上海汽车集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华域汽车系统股份有限公司、宁德时代新能源科技股份有限公司。", "2019年货币总额最高的前7个上市公司分别为上海汽车集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华域汽车系统股份有限公司、宁德时代新能源科技股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 226, "question": "根据2019年的年报数据，鼎汉技术主要销售客户的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "鼎汉技术", "ent_name": "北京鼎汉技术集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "68.73%、(?:1,093,888,402.09元|1093888402.09元)"}, "answer": ["根据2019年年报数据，北京鼎汉技术集团股份有限公司的销售情况显示，其前五大客户合计销售额达到1,093,888,402.09元，占年度销售总额的68.73%。这五个客户包括中国中车集团有限公司旗下分子公司、中国国家铁路集团有限公司旗下分子公司等，值得注意的是，公司前五名客户与公司无关联关系。", "根据2019年年报数据，北京鼎汉技术集团股份有限公司的主要销售客户集中在前五名，合计销售额为1,093,888,402.09元，占年度销售总额的68.73%。这五名客户包括中国中车集团有限公司等铁路相关公司，且不存在与公司关联的情况。公司前五名客户的销售额呈现多样化，分别占比不同，其中未有关联方销售。", "根据2019年的年报数据，北京鼎汉技术集团股份有限公司的主要销售客户为中国中车集团有限公司旗下分子公司、中国国家铁路集团有限公司旗下分子公司等。这五大客户在2019年合计贡献了1,093,888,402.09元的销售额，占年度销售总额的68.73%。公司前五名客户中不存在关联方销售，说明销售关系独立。总体而言，公司销售收入主要依赖于少数几家大客户。"], "type": "3-1"}
{"id": 227, "question": "在北京注册的上市公司中，2020年货币资金最高的公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "华能国际", "ent_name": "华能国际电力股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "华能国际电力股份有限公司", "华能国际电力股份有限公司": "13871523445.0", "prom_answer": "华能国际电力股份有限公司"}, "answer": ["在北京注册的所有上市公司中，2020年货币资金最高的公司为华能国际电力股份有限公司，金额为13871523445.0元。", "在北京注册的上市公司中，2020年货币资金最高的公司为华能国际电力股份有限公司，金额为13871523445.0元。", "注册地址在北京的上市公司中，2020年货币资金最高的公司为华能国际电力股份有限公司，金额为13871523445.0元。"], "type": "1"}
{"id": 228, "question": "长期股权投资是指什么？", "prompt": {}, "answer": ["长期股权投资是指投资期限在一年以上（含一年）的股权投资，包括投资于子公司、联营企业和合营企业的投资以及其他长期股权投资。", "长期股权投资是指企业对其他企业进行的长期投资，具有投资期限在一年以上和拥有一定比例的股权的特点。长期股权投资通常用于控制或影响被投资企业的经营活动。", "长期股权投资是指企业对其他企业进行的一年以上的股权投资。这种投资旨在取得对被投资企业的控制权或重大影响力，从而获取长期的经济利益。"], "type": "3-2"}
{"id": 229, "question": "概述一下公司及其控股股东、实际控制人的诚信状况，针对拉卡拉支付股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "拉卡拉", "ent_name": "拉卡拉支付股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "诚信、良好"}, "answer": ["根据2019年拉卡拉支付股份有限公司年报，公司及其控股股东、实际控制人的诚信状况良好，无未履行法院生效判决或债务未清偿情况。", "根据2019年拉卡拉支付股份有限公司年报，公司及其控股股东、实际控制人的诚信状况良好，且公司不存在控股股东和实际控制人。", "根据2019年拉卡拉支付股份有限公司年报，公司及其控股股东、实际控制人的诚信状况良好，不存在未履行法院生效判决或债务未清偿情况。"], "type": "3-1"}
{"id": 230, "question": "2021年光明乳业股份有限公司法定代表人与2019年相比是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "光明乳业股份有限公司", "ent_short_name": "光明乳业", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "濮韶华", "2021年法定代表人": "黄黎明", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年光明乳业股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是濮韶华，，2021年法定代表人是黄黎明。", "2019年光明乳业法定代表人为濮韶华，2021年法定代表人是黄黎明，所以答案是不相同。", "光明乳业2019年法定代表人是濮韶华，与2021年法定代表人黄黎明是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 231, "question": "在2020年的财务数据中，浙江伟明环保股份有限公司毛利率是多少？保留两位小数", "prompt": {"营业收入": "3123489237.85元", "营业成本": "1433282281.38元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "54.11%", "ent_short_name": "伟明环保", "ent_name": "浙江伟明环保股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["浙江伟明环保股份有限公司2020年的营业收入为3123489237.85元，营业成本为1433282281.38元，所以，毛利率为54.11%", "根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出伟明环保2020年的毛利率是54.11%，其中2020年的营业收入为3123489237.85元，营业成本为1433282281.38元。", "已知营业收入3123489237.85元、营业成本1433282281.38元，毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，最后得出2020年浙江伟明环保股份有限公司的毛利率是54.11%"], "type": "2-1"}
{"id": 232, "question": "在2019年的财务数据中，百川能源股份有限公司流动比率是多少？保留两位小数", "prompt": {"流动资产": "2984445274.98元", "流动负债": "2713012850.58元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "1.10", "ent_short_name": "百川能源", "ent_name": "百川能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["已知流动资产2984445274.98元、流动负债2713012850.58元，流动比率=流动资产/流动负债，最后得出2019年百川能源股份有限公司的流动比率是1.10", "百川能源股份有限公司2019年的流动资产为2984445274.98元，流动负债为2713012850.58元，所以，流动比率为1.10", "由流动资产2984445274.98元、流动负债2713012850.58元计算出2019年百川能源流动比率是1.10。"], "type": "2-1"}
{"id": 233, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出北京旋极信息技术股份有限公司2020年的流动负债增长率", "prompt": {"流动负债": "2276705742.08元", "上年流动负债": "2419703579.86元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "-5.91%", "ent_short_name": "旋极信息", "ent_name": "北京旋极信息技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["根据公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，得出旋极信息2020年的流动负债增长率是-5.91%，其中2020年的流动负债为2276705742.08元，上年流动负债为2419703579.86元。", "由流动负债2276705742.08元、上年流动负债2419703579.86元计算出2020年旋极信息流动负债增长率是-5.91%。", "2020年北京旋极信息技术股份有限公司流动负债增长率保留两位小数为-5.91%。将流动负债2276705742.08元、上年流动负债2419703579.86元代入公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 234, "question": "根据弘元绿色能源股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内破产重整相关事项的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "弘元绿能", "ent_name": "弘元绿色能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["在2019年，弘元绿色能源股份有限公司未涉及破产重整相关事项。", "2019年，弘元绿色能源股份有限公司未涉及破产重整相关事项。", "2019年，弘元绿色能源股份有限公司未涉及任何破产重整相关事项。"], "type": "3-1"}
{"id": 235, "question": "金山股份2019-2021年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "沈阳金山能源股份有限公司", "ent_short_name": "金山股份", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "李延群", "2020年法定代表人": "李延群", "2021年法定代表人": "李延群", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["金山股份2021年法定代表人是李延群，与2019年法定代表人李延群以及2020年法定代表人李延群是相同的。", "2019年法定代表人李延群，2020年法定代表人李延群与2021年法定代表人李延群相同，所以2021年沈阳金山能源股份有限公司法定代表人与之前相比是相同的。", "2021年金山股份法定代表人为李延群，2019年法定代表人是李延群，2020年法定代表人是李延群，所以答案是相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 236, "question": "注册地址在南京的上市公司中，2021年资产总额最高的公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "苏美达", "ent_name": "苏美达股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "苏美达股份有限公司", "苏美达股份有限公司": "54587053895.74", "prom_answer": "苏美达股份有限公司"}, "answer": ["在南京注册的所有上市公司中，2021年资产总额最高的公司为苏美达股份有限公司，金额为54587053895.74元。", "在南京注册的上市公司中，2021年资产总额最高的公司为苏美达股份有限公司，金额为54587053895.74元。", "注册地址在南京的上市公司中，2021年资产总额最高的公司为苏美达股份有限公司，金额为54587053895.74元。"], "type": "1"}
{"id": 237, "question": "2019年总资产最高并且历史注册地址在无锡的上市公司是？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "大东方", "ent_name": "无锡商业大厦大东方股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无锡商业大厦大东方股份有限公司", "无锡商业大厦大东方股份有限公司": "6016790748.97", "prom_answer": "无锡商业大厦大东方股份有限公司"}, "answer": ["在无锡注册的所有上市公司中，2019年总资产最高的公司为无锡商业大厦大东方股份有限公司，金额为6016790748.97元。", "在无锡注册的上市公司中，2019年总资产最高的公司为无锡商业大厦大东方股份有限公司，金额为6016790748.97元。", "注册地址在无锡的上市公司中，2019年总资产最高的公司为无锡商业大厦大东方股份有限公司，金额为6016790748.97元。"], "type": "1"}
{"id": 238, "question": "2020年资产总金额最高并且曾经在苏州注册的上市公司是？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "中新集团", "ent_name": "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司", "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司": "25745870514.01", "prom_answer": "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司"}, "answer": ["在苏州注册的所有上市公司中，2020年资产总金额最高的公司为中新苏州工业园区开发集团股份有限公司，金额为25745870514.01元。", "在苏州注册的上市公司中，2020年资产总金额最高的公司为中新苏州工业园区开发集团股份有限公司，金额为25745870514.01元。", "注册地址在苏州的上市公司中，2020年资产总金额最高的公司为中新苏州工业园区开发集团股份有限公司，金额为25745870514.01元。"], "type": "1"}
{"id": 239, "question": "在2021年的时候，纽威股份营业利润增长率为多少？", "prompt": {"营业利润": "434454139.67元", "上年营业利润": "620016199.84元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "-29.93%", "ent_short_name": "纽威股份", "ent_name": "苏州纽威阀门股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["2021年苏州纽威阀门股份有限公司营业利润增长率保留两位小数为-29.93%。将营业利润434454139.67元、上年营业利润620016199.84元代入公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润得出。", "已知营业利润434454139.67元、上年营业利润620016199.84元，营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，最后得出2021年苏州纽威阀门股份有限公司的营业利润增长率是-29.93%", "苏州纽威阀门股份有限公司2021年的营业利润为434454139.67元，上年营业利润为620016199.84元，所以，营业利润增长率为-29.93%"], "type": "2-1"}
{"id": 240, "question": "哪家上市公司，在杭州注册，2021年负债总额最高？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "浙江龙盛", "ent_name": "浙江龙盛集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "浙江龙盛集团股份有限公司", "浙江龙盛集团股份有限公司": "32768896745.96", "prom_answer": "浙江龙盛集团股份有限公司"}, "answer": ["在杭州注册的所有上市公司中，2021年负债总额最高的公司为浙江龙盛集团股份有限公司，金额为32768896745.96元。", "在杭州注册的上市公司中，2021年负债总额最高的公司为浙江龙盛集团股份有限公司，金额为32768896745.96元。", "注册地址在杭州的上市公司中，2021年负债总额最高的公司为浙江龙盛集团股份有限公司，金额为32768896745.96元。"], "type": "1"}
{"id": 241, "question": "哪3家上市公司2020年货币资金最高？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "中航工业产融控股股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、厦门建发股份有限公司", "中航工业产融控股股份有限公司": "中航工业产融控股股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "厦门建发股份有限公司": "厦门建发股份有限公司", "prom_answer": "中航工业产融控股股份有限公司"}, "answer": ["2020年货币资金最高的前3家上市公司分别为中航工业产融控股股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、厦门建发股份有限公司。", "2020年货币资金最高的前3家上市公司分别是中航工业产融控股股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、厦门建发股份有限公司。", "2020年货币资金最高的前3个上市公司分别为中航工业产融控股股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、厦门建发股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 242, "question": "请告诉我2020年海新能科的年报中，现金比率保留两位小数为多少。", "prompt": {"货币资金": "2103473888.26元", "流动负债": "8044657646.18元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "26.15%", "ent_short_name": "海新能科", "ent_name": "北京海新能源科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["根据公式：现金比率=货币资金/流动负债，得出海新能科2020年的现金比率是26.15%，其中2020年的货币资金为2103473888.26元，流动负债为8044657646.18元。", "2020年北京海新能源科技股份有限公司现金比率保留两位小数为26.15%。将货币资金2103473888.26元、流动负债8044657646.18元代入公式：现金比率=货币资金/流动负债得出。", "由货币资金2103473888.26元、流动负债8044657646.18元计算出2020年海新能科现金比率是26.15%。"], "type": "2-1"}
{"id": 243, "question": "哪家在深圳注册的上市公司，2019年总负债最高？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "香江控股", "ent_name": "深圳香江控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "深圳香江控股股份有限公司", "深圳香江控股股份有限公司": "17568873014.95", "prom_answer": "深圳香江控股股份有限公司"}, "answer": ["在深圳注册的所有上市公司中，2019年总负债最高的公司为深圳香江控股股份有限公司，金额为17568873014.95元。", "在深圳注册的上市公司中，2019年总负债最高的公司为深圳香江控股股份有限公司，金额为17568873014.95元。", "注册地址在深圳的上市公司中，2019年总负债最高的公司为深圳香江控股股份有限公司，金额为17568873014.95元。"], "type": "1"}
{"id": 244, "question": "2021年资产总额最高的前4家上市公司为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、万华化学集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "万华化学集团股份有限公司": "万华化学集团股份有限公司", "东方财富信息股份有限公司": "东方财富信息股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年资产总额最高的前4家上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、万华化学集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司。", "2021年资产总额最高的前4家上市公司分别是新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、万华化学集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司。", "2021年资产总额最高的前4个上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、万华化学集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 245, "question": "请提供宁波容百新能源科技股份有限公司2021年的企业硕士及以上人员占职工人数比例并保留2位小数", "prompt": {"硕士员工人数": "351", "博士及以上的员工人数": "16", "职工总人数": "3519", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数", "prom_answer": "0.10", "ent_short_name": "容百科技", "ent_name": "宁波容百新能源科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "硕士员工人数、博士及以上的员工人数、职工总人数"}, "answer": ["已知硕士员工人数351、博士及以上的员工人数16、职工总人数3519，企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数，最后得出2021年宁波容百新能源科技股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.10", "2021年宁波容百新能源科技股份有限公司企业硕士及以上人员占职工人数比例保留两位小数为0.10。将硕士员工人数351、博士及以上的员工人数16、职工总人数3519代入公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数得出。", "由硕士员工人数351、博士及以上的员工人数16、职工总人数3519计算出2021年容百科技企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.10。"], "type": "2-1"}
{"id": 246, "question": "请简要介绍2019年上海锦江国际旅游股份有限公司重大资产和股权出售情况。", "prompt": {"ent_short_name": "锦旅股份", "ent_name": "上海锦江国际旅游股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["2019年，上海锦江国际旅游在核心竞争力方面以品牌、规模、资源和集团优势为支撑，取得了业界认可，但未提供重大资产和股权出售情况的具体信息。", "2019年，上海锦江国际旅游股份有限公司通过品牌、规模、资源和集团优势在核心竞争力方面表现出色，然而年报未提供关于重大资产和股权出售情况的详细信息。", "2019年，上海锦江国际旅游股份有限公司以品牌、规模、资源和集团优势为核心竞争力，获得业界认可，但年报未详细描述重大资产和股权出售情况。 "], "type": "3-1"}
{"id": 247, "question": "2020年苏州科达科技股份有限公司销售费用增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"销售费用": "504935116.72元", "上年销售费用": "572390530.8元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "-11.78%", "ent_short_name": "苏州科达", "ent_name": "苏州科达科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["2020年苏州科达科技股份有限公司销售费用增长率保留两位小数为-11.78%。将销售费用504935116.72元、上年销售费用572390530.8元代入公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用得出。", "根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出苏州科达2020年的销售费用增长率是-11.78%，其中2020年的销售费用为504935116.72元，上年销售费用为572390530.8元。", "已知销售费用504935116.72元、上年销售费用572390530.8元，销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，最后得出2020年苏州科达科技股份有限公司的销售费用增长率是-11.78%"], "type": "2-1"}
{"id": 248, "question": "2019年总资产最高的前五家上市公司是哪些家？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、上海建工集团股份有限公司", "上海汽车集团股份有限公司": "上海汽车集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "中航工业产融控股股份有限公司": "中航工业产融控股股份有限公司", "中远海运控股股份有限公司": "中远海运控股股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "prom_answer": "上海汽车集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年总资产最高的前5家上市公司分别为上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、上海建工集团股份有限公司。", "2019年总资产最高的前5家上市公司分别是上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、上海建工集团股份有限公司。", "2019年总资产最高的前5个上市公司分别为上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、上海建工集团股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 249, "question": "2020年资产总金额最高的前7家是哪些上市公司？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "新城控股集团股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、厦门建发股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、中国葛洲坝集团股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "华能国际电力股份有限公司": "华能国际电力股份有限公司", "厦门建发股份有限公司": "厦门建发股份有限公司", "中航工业产融控股股份有限公司": "中航工业产融控股股份有限公司", "中远海运控股股份有限公司": "中远海运控股股份有限公司", "中国葛洲坝集团股份有限公司": "中国葛洲坝集团股份有限公司", "上海国际港务集团股份有限公司": "上海国际港务集团股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2020年资产总金额最高的前7家上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、厦门建发股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、中国葛洲坝集团股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司。", "2020年资产总金额最高的前7家上市公司分别是新城控股集团股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、厦门建发股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、中国葛洲坝集团股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司。", "2020年资产总金额最高的前7个上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、厦门建发股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、中国葛洲坝集团股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 250, "question": "为什么货币资金对公司的经营活动至关重要？", "prompt": {}, "answer": ["货币资金对公司的经营活动至关重要，因为它是企业进行日常运营，支付工资、购买原料、支付债务等各种费用的基础。同时，货币资金也是应对各种突发情况，保证企业正常运营的重要保障。", "货币资金是公司的流动资产之一，它在公司的经营活动中起着至关重要的作用。因为它可以用于支付工资，购买物料，投资，还债，以及满足公司的其他各种现金需求。没有足够的货币资金，公司可能会遇到现金流短缺的问题，影响正常运营。", "货币资金对公司的经营活动极为重要。无论是支付员工工资，采购原料，还是偿还债务，都需要充足的货币资金。此外，货币资金也是应对突发情况，保持公司正常运营的必要条件。如果企业的货币资金短缺，可能会导致企业的生产和经营活动受阻。"], "type": "3-2"}
{"id": 251, "question": "概述一下处罚及整改情况，针对上海电力股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "上海电力", "ent_name": "上海电力股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["在上海电力股份有限公司2019年的年报中，并未涉及上市公司及其董事、监事、高级管理人员、控股股东、实际控制人、收购人的处罚及整改情况。", "上海电力股份有限公司2019年的年报中未涉及上市公司及其关键人员的处罚及整改情况。", "根据2019年上海电力股份有限公司的年报，未涉及上市公司及其相关方在董事、监事、高级管理人员、控股股东、实际控制人、收购人方面的处罚及整改情况。 "], "type": "3-1"}
{"id": 252, "question": "什么是每股经营现金流量？", "prompt": {}, "answer": ["每股经营现金流量是指在一定期间内，企业经营活动产生的现金流量净额除以期末普通股数量得到的值。", "每股经营现金流量是衡量公司每股股票通过经营活动产生的现金流量的指标，它可以反映公司的现金盈利能力。", "每股经营现金流量是指公司的经营活动产生的现金流量净额与公司的股份总数的比值，反映了公司每一股股票的现金盈利能力。"], "type": "3-2"}
{"id": 253, "question": "在2020年的财务数据中，新华文轩管理费用增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"管理费用": "1204845480.5元", "上年管理费用": "1253975538.01元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "-3.92%", "ent_short_name": "新华文轩", "ent_name": "新华文轩出版传媒股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["已知管理费用1204845480.5元、上年管理费用1253975538.01元，管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，最后得出2020年新华文轩出版传媒股份有限公司的管理费用增长率是-3.92%", "根据公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，得出新华文轩2020年的管理费用增长率是-3.92%，其中2020年的管理费用为1204845480.5元，上年管理费用为1253975538.01元。", "由管理费用1204845480.5元、上年管理费用1253975538.01元计算出2020年新华文轩管理费用增长率是-3.92%。"], "type": "2-1"}
{"id": 254, "question": "在宁波注册的所有上市公司中，2020年负债总金额最高的公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "京投发展", "ent_name": "京投发展股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "京投发展股份有限公司", "京投发展股份有限公司": "41399263200.14", "prom_answer": "京投发展股份有限公司"}, "answer": ["在宁波注册的所有上市公司中，2020年负债总金额最高的公司为京投发展股份有限公司，金额为41399263200.14元。", "在宁波注册的上市公司中，2020年负债总金额最高的公司为京投发展股份有限公司，金额为41399263200.14元。", "注册地址在宁波的上市公司中，2020年负债总金额最高的公司为京投发展股份有限公司，金额为41399263200.14元。"], "type": "1"}
{"id": 255, "question": "在西安注册的上市公司中，2021年其他非流动金融资产最高的公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "三人行", "ent_name": "三人行传媒集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "三人行传媒集团股份有限公司", "三人行传媒集团股份有限公司": "568074363.31", "prom_answer": "三人行传媒集团股份有限公司"}, "answer": ["在西安注册的所有上市公司中，2021年其他非流动金融资产最高的公司为三人行传媒集团股份有限公司，金额为568074363.31元。", "在西安注册的上市公司中，2021年其他非流动金融资产最高的公司为三人行传媒集团股份有限公司，金额为568074363.31元。", "注册地址在西安的上市公司中，2021年其他非流动金融资产最高的公司为三人行传媒集团股份有限公司，金额为568074363.31元。"], "type": "1"}
{"id": 256, "question": "请简要介绍2021年上海安硕征信有限公司的现金流情况。", "prompt": {"ent_short_name": "安硕征信", "ent_name": "上海安硕征信有限公司", "year": "2021", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["经查询，没有发现上海安硕征信有限公司2021年的年报信息。", "没有查询到上海安硕征信有限公司2021年的年报信息。", "未查询到上海安硕征信有限公司2021年的年报信息。"], "type": "3-1"}
{"id": 257, "question": "注册地址在天津的上市公司中，2019年其他流动资产最高的公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "海油工程", "ent_name": "海洋石油工程股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "海洋石油工程股份有限公司", "海洋石油工程股份有限公司": "4443701920.87", "prom_answer": "海洋石油工程股份有限公司"}, "answer": ["在天津注册的所有上市公司中，2019年其他流动资产最高的公司为海洋石油工程股份有限公司，金额为4443701920.87元。", "在天津注册的上市公司中，2019年其他流动资产最高的公司为海洋石油工程股份有限公司，金额为4443701920.87元。", "注册地址在天津的上市公司中，2019年其他流动资产最高的公司为海洋石油工程股份有限公司，金额为4443701920.87元。"], "type": "1"}
{"id": 258, "question": "2020年其他非流动资产最高并且历史注册地址在青岛的上市公司是？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "青岛港", "ent_name": "青岛港国际股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "青岛港国际股份有限公司", "青岛港国际股份有限公司": "811556445.0", "prom_answer": "青岛港国际股份有限公司"}, "answer": ["在青岛注册的所有上市公司中，2020年其他非流动资产最高的公司为青岛港国际股份有限公司，金额为811556445.0元。", "在青岛注册的上市公司中，2020年其他非流动资产最高的公司为青岛港国际股份有限公司，金额为811556445.0元。", "注册地址在青岛的上市公司中，2020年其他非流动资产最高的公司为青岛港国际股份有限公司，金额为811556445.0元。"], "type": "1"}
{"id": 259, "question": "明阳智能2019-2020年这两年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "明阳智慧能源集团股份公司", "ent_short_name": "明阳智能", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "张传卫", "2020年法定代表人": "张传卫", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["明阳智能2020年法定代表人是张传卫，与2019年法定代表人张传卫是相同的。", "相同，因为2019-2020年明阳智能法定代表人都是张传卫。", "2019年法定代表人张传卫与2020年法定代表人张传卫相同，所以2020年明阳智慧能源集团股份公司法定代表人与之前相比是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 260, "question": "根据探路者控股集团股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内资产及负债状况的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "探路者", "ent_name": "探路者控股集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:没有|无|未)"}, "answer": ["根据2019年的年报数据，探路者控股集团股份有限公司的资产和负债状况显示，公司在该年末的资产构成中，货币资金占比最高，达到42.76%，其次是应收账款和存货，分别占20.81%和12.18%。公司还持有长期股权投资和固定资产，分别占3.50%和6.35%。此外，公司以公允价值计量的资产中，交易性金融资产在本期计提中占据主要地位。报告还提及公司将绿野国旅的部分股权转让给其他权益工具投资，导致持股比例从62.5%下降至19.5%，并且年末剩余股权的公允价值为1,300,065.00元。总体而言，公司的主要资产计量属性在该报告期内没有发生重大变化。", "根据2019年年报，探路者控股集团公司当年资产构成中，货币资金最高，占42.76%，其次是应收账款和存货，分别占20.81%和12.18%。公司进行了绿野国旅股权部分转让，持股比例降至19.5%，剩余股权公允价值为1,300,065.00元。主要资产计量属性无重大变化。", "根据2019年年报，探路者控股集团公司资产构成中，货币资金最高，占42.76%，其次是应收账款（20.81%）和存货（12.18%）。公司进行了绿野国旅股权转让，持股比例从62.5%降至19.5%，剩余股权公允价值为1,300,065.00元。报告期内，公司主要资产计量属性无重大变化。"], "type": "3-1"}
{"id": 261, "question": "根据2019年的年报数据，万华化学处罚及整改情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "万华化学", "ent_name": "万华化学集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["根据2019年的年报数据，未提供上市公司万华化学及相关人员的处罚及整改情况，但提到公司及其控股股东、实际控制人在诚信方面无不良记录。", "根据2019年的年报数据，未提供上市公司万华化学及其相关人员的处罚及整改情况信息，但提供了关于公司控股股东、实际控制人的诚信状况说明。", "根据2019年的年报数据，关于万华化学公司及其董事、监事、高级管理人员、控股股东、实际控制人、收购人的处罚及整改情况以及公司控股股东、实际控制人的诚信状况，报告中未提供相关信息。"], "type": "3-1"}
{"id": 262, "question": "2019年贵研铂业股份有限公司速动比率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"流动资产": "6380637183.31元", "存货": "3272143075.61元", "流动负债": "2663783074.6元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "1.17", "ent_short_name": "贵研铂业", "ent_name": "贵研铂业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["2019年贵研铂业股份有限公司速动比率保留两位小数为1.17。将流动资产6380637183.31元、存货3272143075.61元、流动负债2663783074.6元代入公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债得出。", "贵研铂业股份有限公司2019年的流动资产为6380637183.31元，存货为3272143075.61元，流动负债为2663783074.6元，所以，速动比率为1.17", "根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出贵研铂业2019年的速动比率是1.17，其中2019年的流动资产为6380637183.31元，存货为3272143075.61元，流动负债为2663783074.6元。"], "type": "2-1"}
{"id": 263, "question": "根据无锡祥生医疗科技股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内主要供应商的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "祥生医疗", "ent_name": "无锡祥生医疗科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "32.79%"}, "answer": ["根据无锡祥生医疗科技股份有限公司2019年的年报数据，公司报告期内前五名主要供应商采购额达到43,312,650.26元，占年度采购总额的32.79%，其中无关联方采购，无其他特殊说明。", "根据无锡祥生医疗科技股份有限公司2019年的年报数据，公司报告期内前五名主要供应商采购额为43,312,650.26元，占年度采购总额的32.79%，其中未涉及中关联方采购。", "根据无锡祥生医疗科技股份有限公司2019年的年报数据，公司报告期内前五名主要供应商的采购额为43,312,650.26元，占年度采购总额的32.79%，其中无关联方采购，无其他特殊说明。"], "type": "3-1"}
{"id": 264, "question": "企业价值是如何计算的？", "prompt": {}, "answer": ["企业价值是通过对企业未来现金流量的预测和折现来计算的。一种常用的计算方法是使用净现值（NPV）或贴现现金流量（DCF）方法。这种方法基于企业的现金流量预测，将未来的现金流量按照一定的折现率进行折现，得出企业的净现值，即企业的价值。企业价值的计算需要预测未来现金流量、选择适当的折现率，并进行财务分析和评估。企业价值计算的准确性和可靠性对于投资决策和企业价值管理非常重要。", "企业价值的计算可以有多种方法，其中常用的方法包括市场价值法、收益法和资产法。市场价值法是指通过市场上的交易价格来确定企业的价值，主要适用于上市公司。收益法是基于企业未来的经济收益来评估企业价值，包括净利润、现金流量等。常见的收益法有折现现金流量法和市盈率法。资产法是基于企业的资产价值来计算企业价值，包括净资产法和调整净资产法。企业价值的计算可以根据具体情况选择适合的方法，综合考虑企业的盈利能力、风险水平和资产状况等因素。", "企业价值的计算可以使用多种方法，其中最常用的方法是使用财务指标和估值模型。一种常见的方法是使用市场价值，即市场对企业的估值。市场价值可以通过乘以每股股票价格和流通股数量来计算。另一种常用的方法是使用财务指标，如净利润、销售收入、资产价值等。这些指标可以用来评估企业的盈利能力、增长潜力和资产价值，从而计算出企业的价值。此外，还有一些专门的估值模型，如股票估值模型、现金流量贴现模型等，可以用于计算企业的价值。企业价值的计算是一个复杂的过程，需要考虑多个因素，包括行业竞争状况、经济环境、管理团队的能力等。"], "type": "3-2"}
{"id": 265, "question": "2021年流动资产最高并且曾经在武汉注册的上市公司是？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "航天电子", "ent_name": "航天时代电子技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "航天时代电子技术股份有限公司", "航天时代电子技术股份有限公司": "27168200411.37", "prom_answer": "航天时代电子技术股份有限公司"}, "answer": ["在武汉注册的所有上市公司中，2021年流动资产最高的公司为航天时代电子技术股份有限公司，金额为27168200411.37元。", "在武汉注册的上市公司中，2021年流动资产最高的公司为航天时代电子技术股份有限公司，金额为27168200411.37元。", "注册地址在武汉的上市公司中，2021年流动资产最高的公司为航天时代电子技术股份有限公司，金额为27168200411.37元。"], "type": "1"}
{"id": 266, "question": "请具体描述一下2019年吉林高速主要控股参股公司分析的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "吉林高速", "ent_name": "吉林高速公路股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["2019年，吉林高速公路股份有限公司在主要控股和参股公司方面呈现出以下情况：首先，其控股公司之一是长春高速公路有限责任公司，总部位于长春市，持股比例为63.80%，其主要经营范围涵盖公路投资、养护以及建材、机械等领域的销售。其次，吉林高速德诚物业服务有限公司也是控股公司之一，以物业服务、劳务派遣、房屋租赁等业务为主。此外，吉林省高速能源有限公司作为子公司，从事新能源开发、石油销售、建材制造等领域。还有吉林省吉高千方科技有限公司，主要致力于计算机软硬件、通讯设备、智能化工程等方面的研发和销售。总体而言，吉林高速在不同领域的投资和参股公司构成了其多元化的业务结构。", "2019年，吉林高速公路股份有限公司在其主要控股和参股公司中，涵盖了多个领域。其中，长春高速公路有限责任公司在道路养护及收费领域发挥重要作用，注册资本高达20000万元，但净利润为负。吉林高速德诚物业服务有限公司则专注于物业服务及房地产领域，其净利润略微下降。此外，吉林省高速能源有限公司主要从事新能源、成品油存储和销售等多元化业务。吉林省吉高千方科技有限公司在计算机软硬件、通讯设备研发及建筑工程等领域有广泛涉足。这些子公司共同构成了吉林高速的多元业务结构，但部分公司面临利润压力。", "2019年，吉林高速公路股份有限公司在主要控股和参股公司方面的情况如下：长春高速公路有限责任公司，总部位于长春市，注册资本20000万元，吉林高速持股比例为63.80%，其主要从事公路投资和养护、建材、机械等领域；吉林高速德诚物业服务有限公司，注册资本300万元，吉林高速持股90%，主营物业服务和劳务派遣等；吉林省高速能源有限公司，注册资本3000万元，吉林高速持股80%，主要涉足新能源开发、成品油存储和销售等领域；吉林省吉高千方科技有限公司，注册资本5000万元，吉林高速持股比例为54%，其业务覆盖计算机软硬件研发、技术咨询、建筑工程等多个领域。"], "type": "3-1"}
{"id": 267, "question": "哪家上市公司，在重庆注册，2019年营业总收入最高？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "智飞生物", "ent_name": "重庆智飞生物制品股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "重庆智飞生物制品股份有限公司", "重庆智飞生物制品股份有限公司": "10587318311.6", "prom_answer": "重庆智飞生物制品股份有限公司"}, "answer": ["在重庆注册的所有上市公司中，2019年营业总收入最高的公司为重庆智飞生物制品股份有限公司，金额为10587318311.6元。", "在重庆注册的上市公司中，2019年营业总收入最高的公司为重庆智飞生物制品股份有限公司，金额为10587318311.6元。", "注册地址在重庆的上市公司中，2019年营业总收入最高的公司为重庆智飞生物制品股份有限公司，金额为10587318311.6元。"], "type": "1"}
{"id": 268, "question": "哪家在上海注册的上市公司，2020年营业收入最高？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "上海钢联", "ent_name": "上海钢联电子商务股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "上海钢联电子商务股份有限公司", "上海钢联电子商务股份有限公司": "58521227821.56", "prom_answer": "上海钢联电子商务股份有限公司"}, "answer": ["在上海注册的所有上市公司中，2020年营业收入最高的公司为上海钢联电子商务股份有限公司，金额为58521227821.56元。", "在上海注册的上市公司中，2020年营业收入最高的公司为上海钢联电子商务股份有限公司，金额为58521227821.56元。", "注册地址在上海的上市公司中，2020年营业收入最高的公司为上海钢联电子商务股份有限公司，金额为58521227821.56元。"], "type": "1"}
{"id": 269, "question": "在财务报表中，“应收账款”是什么意思？如何理解它的影响？", "prompt": {}, "answer": ["应收账款是公司在销售商品或服务后，客户尚未付款的金额。这通常表示公司已经提供了商品或服务，但还未收到相应的付款。应收账款太高可能意味着公司的现金流问题，因为它需要等待客户的付款。如果应收账款的收回速度慢，可能会影响公司的现金流和运营。", "应收账款是指公司已经销售了商品或服务，但是这些款项还没有被支付。它在财务报表上体现了公司的未实现收入。一个增长的应收账款可能意味着公司的销售正在增长，但也可能是公司收款效率较低或者有更多的坏账，这都可能对公司的财务状况产生影响。", "应收账款在财务报表中指的是公司已经提供了产品或服务，但尚未收到付款的那部分款项。过高的应收账款可能会导致现金流紧张，因为公司需要等待客户的付款以继续经营。另一方面，如果应收账款的收回很慢，可能暗示客户的偿付能力较差或者市场环境变差，这可能对公司的财务状况产生负面影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 270, "question": "2021年哪三个上市公司的负债总额最高？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "东方财富信息股份有限公司": "东方财富信息股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年负债总额最高的前3家上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司。", "2021年负债总额最高的前3家上市公司分别是新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司。", "2021年负债总额最高的前3个上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 271, "question": "在2021年的财务数据中，东浩兰生会展集团股份有限公司财务费用增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"财务费用": "12466688.8元", "上年财务费用": "-11787199.63元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "-205.76%", "ent_short_name": "兰生股份", "ent_name": "东浩兰生会展集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["由财务费用12466688.8元、上年财务费用-11787199.63元计算出2021年兰生股份财务费用增长率是-205.76%。", "2021年东浩兰生会展集团股份有限公司财务费用增长率保留两位小数为-205.76%。将财务费用12466688.8元、上年财务费用-11787199.63元代入公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用得出。", "根据公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，得出兰生股份2021年的财务费用增长率是-205.76%，其中2021年的财务费用为12466688.8元，上年财务费用为-11787199.63元。"], "type": "2-1"}
{"id": 272, "question": "请简要介绍2021年武汉回盛生物科技股份有限公司重大环保问题情况。", "prompt": {"ent_short_name": "回盛生物", "ent_name": "武汉回盛生物科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "(?:无|未|没有|否)"}, "answer": ["2021年武汉回盛生物科技股份有限公司在年报中未受到环境问题行政处罚，通过推进菌渣发酵再利用和清洁能源利用等措施，积极减少固废产生数量和碳排放。", "根据2021年武汉回盛生物科技股份有限公司的年报信息，公司未涉及重点排污单位，无因环境问题受到行政处罚。公司采取措施减少碳排放，推进固废发酵再利用和太阳能发电设施的建设以降低环境影响。未披露其他环境信息。", "2021年武汉回盛生物科技股份有限公司未涉及重大环保问题，但通过推进固废再利用和太阳能发电等措施积极减少固废产生和碳排放。"], "type": "3-1"}
{"id": 273, "question": "在北京注册的所有上市公司中，2021年营业外收入最高的公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "中科星图", "ent_name": "中科星图股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "中科星图股份有限公司", "中科星图股份有限公司": "60987903.76", "prom_answer": "中科星图股份有限公司"}, "answer": ["在北京注册的所有上市公司中，2021年营业外收入最高的公司为中科星图股份有限公司，金额为60987903.76元。", "在北京注册的上市公司中，2021年营业外收入最高的公司为中科星图股份有限公司，金额为60987903.76元。", "注册地址在北京的上市公司中，2021年营业外收入最高的公司为中科星图股份有限公司，金额为60987903.76元。"], "type": "1"}
{"id": 274, "question": "在南京注册的上市公司中，2019年营业总成本最高的公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "中材国际", "ent_name": "中国中材国际工程股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "中国中材国际工程股份有限公司", "中国中材国际工程股份有限公司": "22631957413.56", "prom_answer": "中国中材国际工程股份有限公司"}, "answer": ["在南京注册的所有上市公司中，2019年营业总成本最高的公司为中国中材国际工程股份有限公司，金额为22631957413.56元。", "在南京注册的上市公司中，2019年营业总成本最高的公司为中国中材国际工程股份有限公司，金额为22631957413.56元。", "注册地址在南京的上市公司中，2019年营业总成本最高的公司为中国中材国际工程股份有限公司，金额为22631957413.56元。"], "type": "1"}
{"id": 275, "question": "什么是总资产周转率？", "prompt": {}, "answer": ["总资产周转率是企业一定期间内的营业收入与其平均总资产的比率，反映了企业资产的使用效率。", "总资产周转率是反映企业资产运用效率的一个重要指标，等于营业收入除以平均总资产。", "总资产周转率是企业营业收入和平均总资产的比值，用于衡量企业资产的运用效率。"], "type": "3-2"}
{"id": 276, "question": "北京辰安科技股份有限公司2020年的法定代表人与上年相比相同吗？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "北京辰安科技股份有限公司", "ent_short_name": "辰安科技", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "王忠", "2020年法定代表人": "袁宏永", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2020年北京辰安科技股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是王忠，，2020年法定代表人是袁宏永。", "辰安科技2020年法定代表人是袁宏永，与2019年法定代表人王忠是不相同的。", "2020年辰安科技法定代表人为袁宏永，2019年法定代表人是王忠，所以答案是不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 277, "question": "请具体描述一下2019年智莱科技公司未来发展的展望的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "智莱科技", "ent_name": "深圳市智莱科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["智莱科技在2019年对未来的展望充满希望和挑战。公司专注于智能快件箱类设备和自动寄存柜类设备的研发、生产和销售，积极顺应云计算和物联网的发展趋势，为解决末端智慧物流难题做出贡献。公司计划继续创新，推出适用于不同场景的自动寄存设备，进一步满足市场需求。然而，公司同时也面临着下游行业景气度波动、市场竞争压力以及主要客户集中的风险。为应对这些挑战，公司计划加大市场推广、新客户开发和技术研发的力度，以提升核心竞争力，并通过建设营销和用户服务网络来增强客户满意度。这一展望既充满前景，也需要公司在竞争激烈的环境中不断努力创新和提高。", "智莱科技在2019年展望了公司未来的发展，专注于智能快件箱类设备和自动寄存柜类设备的开发、生产和销售，以满足云计算和物联网领域的市场需求。公司积极利用行业支持政策，将继续创新以应对市场变化，同时通过国内外营销和用户服务网络建设提升客户满意度。然而，智莱科技也面临下游行业景气度波动、市场竞争压力和主要客户集中等风险，需要保持对市场的敏感性并加强核心竞争力以保持稳健发展。", "智莱科技在2019年展望中，积极展示了其未来发展的美好前景。公司专注于智能快件箱类设备和自动寄存柜类设备的研发、生产与销售，充分利用技术和营销优势，致力于成为物品智能保管与交付领域的国际领先供应商。然而，公司也要面对来自行业景气度波动、市场竞争以及主要客户集中的风险，需要不断创新以应对挑战，通过产品推广、市场开拓和研发投入等方式提升核心竞争力，同时加强营销和用户服务网络建设以提高客户满意度。"], "type": "3-1"}
{"id": 278, "question": "2020年微芯生物固定资产增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"固定资产": "115498495.64元", "上年固定资产": "14366344.44元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "703.95%", "ent_short_name": "微芯生物", "ent_name": "深圳微芯生物科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["由固定资产115498495.64元、上年固定资产14366344.44元计算出2020年微芯生物固定资产增长率是703.95%。", "已知固定资产115498495.64元、上年固定资产14366344.44元，固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，最后得出2020年深圳微芯生物科技股份有限公司的固定资产增长率是703.95%", "根据公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，得出微芯生物2020年的固定资产增长率是703.95%，其中2020年的固定资产为115498495.64元，上年固定资产为14366344.44元。"], "type": "2-1"}
{"id": 279, "question": "什么是综合收益总额？", "prompt": {}, "answer": ["综合收益总额是企业在一定会计期间内实现的所有收益与损失的总和，包括净利润和其他综合收益。其他综合收益包括不能计入当期损益的各项收益和费用，例如：汇兑差额、未实现的投资损益等。", "综合收益总额是指企业在一定会计期间内的所有收益和损失的汇总，包括经营利润和其他综合收益。其他综合收益包括未经过损益表确认的收益和损失，如：未实现的投资损益、现金流量套期损益等。", "综合收益总额是企业在特定会计期间内取得的所有收益和承担的所有损失的总和。它包括经常性的营业利润，以及那些不直接计入利润表的收益和损失，如投资的公允价值变动、外币翻译差额等。"], "type": "3-2"}
{"id": 280, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出渤海化学2021年的货币资金增长率", "prompt": {"货币资金": "838084844.52元", "上年货币资金": "868811813.74元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "-3.54%", "ent_short_name": "渤海化学", "ent_name": "天津渤海化学股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["2021年天津渤海化学股份有限公司货币资金增长率保留两位小数为-3.54%。将货币资金838084844.52元、上年货币资金868811813.74元代入公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金得出。", "天津渤海化学股份有限公司2021年的货币资金为838084844.52元，上年货币资金为868811813.74元，所以，货币资金增长率为-3.54%", "由货币资金838084844.52元、上年货币资金868811813.74元计算出2021年渤海化学货币资金增长率是-3.54%。"], "type": "2-1"}
{"id": 281, "question": "注册地址在无锡的上市公司中，2020年营业成本最高的公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "太极实业", "ent_name": "无锡市太极实业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无锡市太极实业股份有限公司", "无锡市太极实业股份有限公司": "15623038825.4", "prom_answer": "无锡市太极实业股份有限公司"}, "answer": ["在无锡注册的所有上市公司中，2020年营业成本最高的公司为无锡市太极实业股份有限公司，金额为15623038825.4元。", "在无锡注册的上市公司中，2020年营业成本最高的公司为无锡市太极实业股份有限公司，金额为15623038825.4元。", "注册地址在无锡的上市公司中，2020年营业成本最高的公司为无锡市太极实业股份有限公司，金额为15623038825.4元。"], "type": "1"}
{"id": 282, "question": "2021年营业利润最高并且历史注册地址在苏州的上市公司是？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "中新集团", "ent_name": "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司", "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司": "2513191679.0", "prom_answer": "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司"}, "answer": ["在苏州注册的所有上市公司中，2021年营业利润最高的公司为中新苏州工业园区开发集团股份有限公司，金额为2513191679.0元。", "在苏州注册的上市公司中，2021年营业利润最高的公司为中新苏州工业园区开发集团股份有限公司，金额为2513191679.0元。", "注册地址在苏州的上市公司中，2021年营业利润最高的公司为中新苏州工业园区开发集团股份有限公司，金额为2513191679.0元。"], "type": "1"}
{"id": 283, "question": "2020年梅花生物科技集团股份有限公司法定代表人与2019年相比是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "梅花生物科技集团股份有限公司", "ent_short_name": "梅花生物", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "王爱军", "2020年法定代表人": "王爱军", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["梅花生物科技集团股份有限公司2019-2020年法定代表人都是王爱军，是相同的。", "相同，因为2019-2020年梅花生物法定代表人都是王爱军。", "2019年法定代表人王爱军与2020年法定代表人王爱军相同，所以2020年梅花生物科技集团股份有限公司法定代表人与之前相比是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 284, "question": "2019年利润总额最高并且曾经在杭州注册的上市公司是？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "恒生电子", "ent_name": "恒生电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "恒生电子股份有限公司", "恒生电子股份有限公司": "1527343218.65", "prom_answer": "恒生电子股份有限公司"}, "answer": ["在杭州注册的所有上市公司中，2019年利润总额最高的公司为恒生电子股份有限公司，金额为1527343218.65元。", "在杭州注册的上市公司中，2019年利润总额最高的公司为恒生电子股份有限公司，金额为1527343218.65元。", "注册地址在杭州的上市公司中，2019年利润总额最高的公司为恒生电子股份有限公司，金额为1527343218.65元。"], "type": "1"}
{"id": 285, "question": "苏州华兴源创科技股份有限公司2019年的企业硕士及以上人员占职工人数比例保留两位小数是多少？", "prompt": {"硕士员工人数": "109", "博士及以上的员工人数": "7", "职工总人数": "1116", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数", "prom_answer": "0.10", "ent_short_name": "华兴源创", "ent_name": "苏州华兴源创科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士员工人数、博士及以上的员工人数、职工总人数"}, "answer": ["已知硕士员工人数109、博士及以上的员工人数7、职工总人数1116，企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数，最后得出2019年苏州华兴源创科技股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.10", "2019年苏州华兴源创科技股份有限公司企业硕士及以上人员占职工人数比例保留两位小数为0.10。将硕士员工人数109、博士及以上的员工人数7、职工总人数1116代入公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数得出。", "由硕士员工人数109、博士及以上的员工人数7、职工总人数1116计算出2019年华兴源创企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.10。"], "type": "2-1"}
{"id": 286, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出光库科技2020年的净利润增长率", "prompt": {"净利润": "60607809.43元", "上年净利润": "59247070.23元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "2.30%", "ent_short_name": "光库科技", "ent_name": "珠海光库科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["已知净利润60607809.43元、上年净利润59247070.23元，净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，最后得出2020年珠海光库科技股份有限公司的净利润增长率是2.30%", "根据公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，得出光库科技2020年的净利润增长率是2.30%，其中2020年的净利润为60607809.43元，上年净利润为59247070.23元。", "由净利润60607809.43元、上年净利润59247070.23元计算出2020年光库科技净利润增长率是2.30%。"], "type": "2-1"}
{"id": 287, "question": "股份支付是什么意思？", "prompt": {}, "answer": ["股份支付是指公司以股份或以可以转化为股份的权益作为报酬，支付给员工或其他合作方的一种支付方式。", "股份支付是指企业为了获取或保留劳务，向员工等提供股份或其他权益的一种支付方式。这种方式可以激励员工，增强他们的工作积极性和企业归属感。", "股份支付是一种激励机制，指的是公司将股份或股份相关权益作为支付工具，向员工或其他服务提供者支付劳务报酬或购买商品的行为。"], "type": "3-2"}
{"id": 288, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出天能股份2021年的速动比率", "prompt": {"流动资产": "18956732320.72元", "存货": "3709082476.57元", "流动负债": "12318104937.64元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "1.24", "ent_short_name": "天能股份", "ent_name": "天能电池集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["2021年天能电池集团股份有限公司速动比率保留两位小数为1.24。将流动资产18956732320.72元、存货3709082476.57元、流动负债12318104937.64元代入公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债得出。", "由流动资产18956732320.72元、存货3709082476.57元、流动负债12318104937.64元计算出2021年天能股份速动比率是1.24。", "已知流动资产18956732320.72元、存货3709082476.57元、流动负债12318104937.64元，速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，最后得出2021年天能电池集团股份有限公司的速动比率是1.24"], "type": "2-1"}
{"id": 289, "question": "为什么资产减值损失会导致财务报表中的利润下降？", "prompt": {}, "answer": ["资产减值损失会导致财务报表中的利润下降的原因是当企业的资产价值低于其账面价值时，需要进行资产减值准备。这将减少企业的净利润，因为减值损失被计入成本或费用，降低了利润水平。资产减值损失反映了企业资产价值的下降，可能是由于市场变化、经济不景气或特定事件等原因导致的。", "资产减值损失会导致财务报表中的利润下降，原因是减值损失被计入成本或费用，降低了净利润。资产减值损失通常发生在企业的资产价值低于其账面价值时。这种情况下，企业需要通过计提减值准备来调整资产价值，从而反映资产的实际价值。", "资产减值损失会导致财务报表中的利润下降。当企业的资产价值低于其账面价值时，需要进行资产减值准备。减值准备将计入成本或费用，减少企业的净利润。资产减值损失的发生通常与市场变化、经济不景气或特定事件等因素有关。"], "type": "3-2"}
{"id": 290, "question": "请简要介绍2019年唐山三孚硅业股份有限公司主要控股参股公司分析情况。", "prompt": {"ent_short_name": "三孚股份", "ent_name": "唐山三孚硅业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["2019年，唐山三孚硅业股份有限公司主要控股参股公司分析显示，其旗下涵盖危险品运输、硫酸钾生产销售、化工产品批发零售、电子材料批发零售、化工技术开发等领域的子公司在各自领域展现出不同的经营状况。其中，部分子公司表现出稳定的资产和利润增长，而另一些子公司则在财务指标方面表现不佳。这反映了公司在不同领域的投资和业务运营的多样性，以及在部分子公司中可能面临的挑战。", "2019年，唐山三孚硅业股份有限公司在主要控股参股公司方面的情况呈现多样性。其子公司涵盖了危险品运输、硫酸钾生产销售、化工产品批发与零售、电子材料批发零售、化工技术开发等领域。这些子公司分布在不同行业，直接持股比例各不相同，其中部分公司的净利润表现出积极增长，而另一部分则在该年度面临一定亏损。这种多元化的投资布局展现了公司在不同领域的战略布局和风险分散策略。", "2019年，唐山三孚硅业股份有限公司在主要控股参股公司方面呈现多元化布局。其主要子公司包括三孚运输，专注于危险品运输，总资产达2,015.32万元；三孚钾肥，主营硫酸钾的生产和销售，总资产达16,743.27万元；三孚化学，从事化工产品的批发与零售，尽管资产较小，但也显示了多元业务。此外，三孚电子材料在电子材料批发零售领域有所涉足，尽管净利润为负。三孚科技专注于化工技术的开发、转让、咨询和服务，显示出较高的净资产，然而净利润较低。而三孚新材料则在精细有机硅新材料系列产品的技术开发方面有所投入，虽然净利润为负，但展现了创新方向。这些公司构成了唐山三孚硅业股份有限公司多元化的主要控股参股结构。"], "type": "3-1"}
{"id": 291, "question": "哪家上市公司，在深圳注册，2020年净利润最高？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "稳健医疗", "ent_name": "稳健医疗用品股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "稳健医疗用品股份有限公司", "稳健医疗用品股份有限公司": "3822549060.24", "prom_answer": "稳健医疗用品股份有限公司"}, "answer": ["在深圳注册的所有上市公司中，2020年净利润最高的公司为稳健医疗用品股份有限公司，金额为3822549060.24元。", "在深圳注册的上市公司中，2020年净利润最高的公司为稳健医疗用品股份有限公司，金额为3822549060.24元。", "注册地址在深圳的上市公司中，2020年净利润最高的公司为稳健医疗用品股份有限公司，金额为3822549060.24元。"], "type": "1"}
{"id": 292, "question": "哪家在宁波注册的上市公司，2020年货币总额最高？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "均胜电子", "ent_name": "宁波均胜电子股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "宁波均胜电子股份有限公司", "宁波均胜电子股份有限公司": "8650017094.0", "prom_answer": "宁波均胜电子股份有限公司"}, "answer": ["在宁波注册的所有上市公司中，2020年货币总额最高的公司为宁波均胜电子股份有限公司，金额为8650017094.0元。", "在宁波注册的上市公司中，2020年货币总额最高的公司为宁波均胜电子股份有限公司，金额为8650017094.0元。", "注册地址在宁波的上市公司中，2020年货币总额最高的公司为宁波均胜电子股份有限公司，金额为8650017094.0元。"], "type": "1"}
{"id": 293, "question": "中牧股份2021年的货币资金增长率保留两位小数是多少？", "prompt": {"货币资金": "1230032968.52元", "上年货币资金": "1048466649.73元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "17.32%", "ent_short_name": "中牧股份", "ent_name": "中牧实业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["中牧实业股份有限公司2021年的货币资金为1230032968.52元，上年货币资金为1048466649.73元，所以，货币资金增长率为17.32%", "根据公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，得出中牧股份2021年的货币资金增长率是17.32%，其中2021年的货币资金为1230032968.52元，上年货币资金为1048466649.73元。", "2021年中牧实业股份有限公司货币资金增长率保留两位小数为17.32%。将货币资金1230032968.52元、上年货币资金1048466649.73元代入公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 294, "question": "在西安注册的所有上市公司中，2021年货币资金最高的公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "航发动力", "ent_name": "中国航发动力股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "中国航发动力股份有限公司", "中国航发动力股份有限公司": "15906775889.93", "prom_answer": "中国航发动力股份有限公司"}, "answer": ["在西安注册的所有上市公司中，2021年货币资金最高的公司为中国航发动力股份有限公司，金额为15906775889.93元。", "在西安注册的上市公司中，2021年货币资金最高的公司为中国航发动力股份有限公司，金额为15906775889.93元。", "注册地址在西安的上市公司中，2021年货币资金最高的公司为中国航发动力股份有限公司，金额为15906775889.93元。"], "type": "1"}
{"id": 295, "question": "在天津注册的上市公司中，2019年资产总额最高的公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "中远海控", "ent_name": "中远海运控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "中远海运控股股份有限公司", "中远海运控股股份有限公司": "262224029547.74", "prom_answer": "中远海运控股股份有限公司"}, "answer": ["在天津注册的所有上市公司中，2019年资产总额最高的公司为中远海运控股股份有限公司，金额为262224029547.74元。", "在天津注册的上市公司中，2019年资产总额最高的公司为中远海运控股股份有限公司，金额为262224029547.74元。", "注册地址在天津的上市公司中，2019年资产总额最高的公司为中远海运控股股份有限公司，金额为262224029547.74元。"], "type": "1"}
{"id": 296, "question": "什么是股东权益？", "prompt": {}, "answer": ["股东权益，又称所有者权益或净资产，是指企业资产总额减去负债总额后的余额，这部分价值属于企业的所有者或股东。它包括了投入的资本、未分配的利润、资本公积等。", "股东权益是企业所有资产中属于股东的部分，计算方法是企业总资产减去总负债。股东权益包括股本、资本公积、盈余公积和未分配利润等项目。", "股东权益也称为所有者权益或净资产，是指企业资产扣除所有负债后的剩余价值，这部分价值归属于股东。股东权益主要包括股本、资本公积、盈余公积以及未分配利润等部分。"], "type": "3-2"}
{"id": 297, "question": "什么是持有待售资产？", "prompt": {}, "answer": ["持有待售资产是指企业打算以公平价值减去销售成本形式出售的非现金资产，或者是被包含在即将被处置的处置群中的非现金资产。", "持有待售资产是指企业计划通过售卖或其他方式处置，并且这样的处置可能会在一年内发生的资产。", "持有待售资产是企业计划在短期内出售或者以其他方式处置的资产，这些资产的账面价值将通过销售而实现，而不是通过持续使用。"], "type": "3-2"}
{"id": 298, "question": "根据广联航空工业股份有限公司2021年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内重大环保问题的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "广联航空", "ent_name": "广联航空工业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "光伏能源发电"}, "answer": ["广联航空工业在2021年未受到重大环保问题处罚，通过与绿色能源机构合作，采用光伏能源发电，降低火力发电对能源浪费和环境污染，未披露其他环境信息。", "广联航空工业股份有限公司在2021年未受到重大环保问题处罚，通过与绿色能源机构合作，采用光伏能源发电转变发电方式，降低了火力发电的能源浪费和环境污染。", "广联航空工业在2021年未受到环境问题行政处罚，与绿色能源机构合作，采用光伏能源发电以减少火力发电对能源浪费和环境污染，未披露其他环境信息。"], "type": "3-1"}
{"id": 299, "question": "什么是长期借款？", "prompt": {}, "answer": ["长期借款是指期限在一年以上（含一年）的债务，通常用于投资固定资产、无形资产或其他长期投资。这类借款的利率、还款方式和期限通常在借款合同中明确规定。", "长期借款是指借款期限超过一年的债务。这些借款通常是为了资助公司的长期投资或大型项目，如设备购买、基础设施建设等。这类借款通常在借款合同中有明确的还款期限和利息条款。", "长期借款是企业从银行或其他金融机构借入，并且借款期限超过一年的债务。这些资金通常用于资助企业的长期资本需要，如购买固定资产、扩大生产规模等。还款条件、期限和利率通常在借款合同中规定。"], "type": "3-2"}
{"id": 300, "question": "注册地址在青岛的上市公司中，2020年总资产最高的公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "青岛港", "ent_name": "青岛港国际股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "青岛港国际股份有限公司", "青岛港国际股份有限公司": "57177364980.0", "prom_answer": "青岛港国际股份有限公司"}, "answer": ["在青岛注册的所有上市公司中，2020年总资产最高的公司为青岛港国际股份有限公司，金额为57177364980.0元。", "在青岛注册的上市公司中，2020年总资产最高的公司为青岛港国际股份有限公司，金额为57177364980.0元。", "注册地址在青岛的上市公司中，2020年总资产最高的公司为青岛港国际股份有限公司，金额为57177364980.0元。"], "type": "1"}
{"id": 301, "question": "根据中国葛洲坝集团股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内处罚及整改情况的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "葛洲坝", "ent_name": "中国葛洲坝集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|没有|未|不)"}, "answer": ["根据中国葛洲坝集团股份有限公司2019年年报数据，未在报告期内披露公司及其董事、监事、高管等相关人员的处罚及整改情况，但公司报告期内披露了有关控股股东、实际控制人的诚信状况。", "根据中国葛洲坝集团股份有限公司2019年年报数据，报告期内公司及其控股股东、实际控制人未受到处罚，整改情况良好。", "根据中国葛洲坝集团股份有限公司2019年年报数据，报告期内公司及其控股股东、实际控制人未涉及处罚及整改情况，且公司诚信状况良好。"], "type": "3-1"}
{"id": 302, "question": "2021年资产总金额最高并且历史注册地址在武汉的上市公司是？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "航天电子", "ent_name": "航天时代电子技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "航天时代电子技术股份有限公司", "航天时代电子技术股份有限公司": "33605699191.89", "prom_answer": "航天时代电子技术股份有限公司"}, "answer": ["在武汉注册的所有上市公司中，2021年资产总金额最高的公司为航天时代电子技术股份有限公司，金额为33605699191.89元。", "在武汉注册的上市公司中，2021年资产总金额最高的公司为航天时代电子技术股份有限公司，金额为33605699191.89元。", "注册地址在武汉的上市公司中，2021年资产总金额最高的公司为航天时代电子技术股份有限公司，金额为33605699191.89元。"], "type": "1"}
{"id": 303, "question": "概述一下面临退市情况，针对深圳市今天国际物流技术股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "今天国际", "ent_name": "深圳市今天国际物流技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["深圳市今天国际物流技术股份有限公司2019年年报中未涉及面临暂停上市和终止上市情况。", "深圳市今天国际物流技术股份有限公司2019年年报中未披露面临暂停上市和终止上市情况。", "根据深圳市今天国际物流技术股份有限公司2019年的年报，未涉及面临暂停上市和终止上市的情况。"], "type": "3-1"}
{"id": 304, "question": "2019年负债总额最高并且曾经在重庆注册的上市公司是？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "智飞生物", "ent_name": "重庆智飞生物制品股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "重庆智飞生物制品股份有限公司", "重庆智飞生物制品股份有限公司": "5195084814.76", "prom_answer": "重庆智飞生物制品股份有限公司"}, "answer": ["在重庆注册的所有上市公司中，2019年负债总额最高的公司为重庆智飞生物制品股份有限公司，金额为5195084814.76元。", "在重庆注册的上市公司中，2019年负债总额最高的公司为重庆智飞生物制品股份有限公司，金额为5195084814.76元。", "注册地址在重庆的上市公司中，2019年负债总额最高的公司为重庆智飞生物制品股份有限公司，金额为5195084814.76元。"], "type": "1"}
{"id": 305, "question": "钢研高纳2020年的无形资产增长率保留两位小数是多少？", "prompt": {"无形资产": "175173352.33元", "上年无形资产": "118451344.88元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "47.89%", "ent_short_name": "钢研高纳", "ent_name": "北京钢研高纳科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["北京钢研高纳科技股份有限公司2020年的无形资产为175173352.33元，上年无形资产为118451344.88元，所以，无形资产增长率为47.89%", "已知无形资产175173352.33元、上年无形资产118451344.88元，无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，最后得出2020年北京钢研高纳科技股份有限公司的无形资产增长率是47.89%", "2020年北京钢研高纳科技股份有限公司无形资产增长率保留两位小数为47.89%。将无形资产175173352.33元、上年无形资产118451344.88元代入公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 306, "question": "请提供安徽安孚电池科技股份有限公司2020年的净利润率并保留2位小数", "prompt": {"净利润": "-6591358.39元", "营业收入": "1765713868.85元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "-0.37%", "ent_short_name": "安孚科技", "ent_name": "安徽安孚电池科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["安徽安孚电池科技股份有限公司2020年的净利润为-6591358.39元，营业收入为1765713868.85元，所以，净利润率为-0.37%", "根据公式：净利润率=净利润/营业收入，得出安孚科技2020年的净利润率是-0.37%，其中2020年的净利润为-6591358.39元，营业收入为1765713868.85元。", "已知净利润-6591358.39元、营业收入1765713868.85元，净利润率=净利润/营业收入，最后得出2020年安徽安孚电池科技股份有限公司的净利润率是-0.37%"], "type": "2-1"}
{"id": 307, "question": "2019年总负债最高的4家上市公司是？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、上海建工集团股份有限公司", "上海汽车集团股份有限公司": "上海汽车集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "中航工业产融控股股份有限公司": "中航工业产融控股股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "prom_answer": "上海汽车集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年总负债最高的前4家上市公司分别为上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、上海建工集团股份有限公司。", "2019年总负债最高的前4家上市公司分别是上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、上海建工集团股份有限公司。", "2019年总负债最高的前4个上市公司分别为上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、上海建工集团股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 308, "question": "哪家上市公司，在北京注册，2020年总负债最高？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "华能国际", "ent_name": "华能国际电力股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "华能国际电力股份有限公司", "华能国际电力股份有限公司": "296730398479.0", "prom_answer": "华能国际电力股份有限公司"}, "answer": ["在北京注册的所有上市公司中，2020年总负债最高的公司为华能国际电力股份有限公司，金额为296730398479.0元。", "在北京注册的上市公司中，2020年总负债最高的公司为华能国际电力股份有限公司，金额为296730398479.0元。", "注册地址在北京的上市公司中，2020年总负债最高的公司为华能国际电力股份有限公司，金额为296730398479.0元。"], "type": "1"}
{"id": 309, "question": "哪家在南京注册的上市公司，2021年负债总金额最高？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "苏美达", "ent_name": "苏美达股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "苏美达股份有限公司", "苏美达股份有限公司": "42459082529.09", "prom_answer": "苏美达股份有限公司"}, "answer": ["在南京注册的所有上市公司中，2021年负债总金额最高的公司为苏美达股份有限公司，金额为42459082529.09元。", "在南京注册的上市公司中，2021年负债总金额最高的公司为苏美达股份有限公司，金额为42459082529.09元。", "注册地址在南京的上市公司中，2021年负债总金额最高的公司为苏美达股份有限公司，金额为42459082529.09元。"], "type": "1"}
{"id": 310, "question": "企业的盈利能力和偿债能力之间有何关系？", "prompt": {}, "answer": ["企业的盈利能力和偿债能力之间存在一定的关系。盈利能力是指企业在经营活动中创造利润的能力，偿债能力是指企业履行债务的能力。较高的盈利能力可以增加企业的现金流入，提高偿债能力。盈利能力强的企业可以更轻松地偿还债务，降低债务风险。另一方面，偿债能力的改善可以降低企业的财务风险，提高盈利能力。当企业具备良好的盈利能力和偿债能力时，可以更好地支持企业的发展和增加股东价值。因此，企业应该综合考虑盈利能力和偿债能力，实现平衡和可持续的发展。", "企业的盈利能力和偿债能力之间存在密切的关系。盈利能力是指企业创造利润的能力，而偿债能力是指企业偿还债务的能力。盈利能力对于企业的偿债能力具有重要影响。如果企业具有良好的盈利能力，即创造稳定和可持续的利润，那么企业有更多的现金流来偿还债务。相反，如果企业的盈利能力较差，可能无法及时偿还债务，导致偿债能力下降。因此，企业需要平衡和综合考虑盈利能力和偿债能力，以确保企业的长期可持续发展。", "企业的盈利能力和偿债能力之间存在密切的关系。盈利能力是企业经营活动获得利润的能力，偿债能力是企业履行债务和支付利息的能力。较高的盈利能力可以提高企业的偿债能力，从而增强企业的信用和借款能力。同时，偿债能力的改善可以减少企业的财务风险，进而提高盈利能力。因此，企业应该在综合考虑盈利能力和偿债能力的前提下进行经营决策和资金运作。合理的财务规划、资本结构管理和风险控制可以促进盈利能力和偿债能力的协调发展，实现企业的可持续发展。"], "type": "3-2"}
{"id": 311, "question": "长期股权投资的价值变动如何影响公司的净资产和盈利能力？", "prompt": {}, "answer": ["长期股权投资的价值变动会直接影响公司的净资产和盈利能力。如果长期股权投资的价值上升，公司的净资产和盈利能力可能会增强。反之，如果长期股权投资的价值下降，公司的净资产和盈利能力可能会降低。", "长期股权投资的价值变动可以直接影响公司的净资产和盈利能力。如果股权投资价值上涨，那么公司的净资产将增加，盈利能力可能提升。然而，如果股权投资价值下跌，公司的净资产和盈利能力可能会受到负面影响。", "长期股权投资的价值变动会影响公司的净资产和盈利能力。当股权投资价值上涨时，公司的净资产会增加，盈利能力可能提高。相反，如果股权投资价值下跌，公司的净资产和盈利能力可能会下降。"], "type": "3-2"}
{"id": 312, "question": "在2020年的时候，合肥泰禾智能科技集团股份有限公司净利润增长率为多少？", "prompt": {"净利润": "40568164.96元", "上年净利润": "60629216.95元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "-33.09%", "ent_short_name": "泰禾智能", "ent_name": "合肥泰禾智能科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["根据公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，得出泰禾智能2020年的净利润增长率是-33.09%，其中2020年的净利润为40568164.96元，上年净利润为60629216.95元。", "已知净利润40568164.96元、上年净利润60629216.95元，净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，最后得出2020年合肥泰禾智能科技集团股份有限公司的净利润增长率是-33.09%", "由净利润40568164.96元、上年净利润60629216.95元计算出2020年泰禾智能净利润增长率是-33.09%。"], "type": "2-1"}
{"id": 313, "question": "在无锡注册的所有上市公司中，2019年其他非流动金融资产最高的公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "朗新科技", "ent_name": "朗新科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "朗新科技集团股份有限公司", "朗新科技集团股份有限公司": "111381001.58", "prom_answer": "朗新科技集团股份有限公司"}, "answer": ["在无锡注册的所有上市公司中，2019年其他非流动金融资产最高的公司为朗新科技集团股份有限公司，金额为111381001.58元。", "在无锡注册的上市公司中，2019年其他非流动金融资产最高的公司为朗新科技集团股份有限公司，金额为111381001.58元。", "注册地址在无锡的上市公司中，2019年其他非流动金融资产最高的公司为朗新科技集团股份有限公司，金额为111381001.58元。"], "type": "1"}
{"id": 314, "question": "在苏州注册的上市公司中，2020年其他流动资产最高的公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "中新集团", "ent_name": "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司", "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司": "159755595.29", "prom_answer": "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司"}, "answer": ["在苏州注册的所有上市公司中，2020年其他流动资产最高的公司为中新苏州工业园区开发集团股份有限公司，金额为159755595.29元。", "在苏州注册的上市公司中，2020年其他流动资产最高的公司为中新苏州工业园区开发集团股份有限公司，金额为159755595.29元。", "注册地址在苏州的上市公司中，2020年其他流动资产最高的公司为中新苏州工业园区开发集团股份有限公司，金额为159755595.29元。"], "type": "1"}
{"id": 315, "question": "哪五家上市公司，2020年负债总金额最高？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、厦门建发股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、中远海运控股股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "中航工业产融控股股份有限公司": "中航工业产融控股股份有限公司", "厦门建发股份有限公司": "厦门建发股份有限公司", "华能国际电力股份有限公司": "华能国际电力股份有限公司", "中远海运控股股份有限公司": "中远海运控股股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2020年负债总金额最高的前5家上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、厦门建发股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、中远海运控股股份有限公司。", "2020年负债总金额最高的前5家上市公司分别是新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、厦门建发股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、中远海运控股股份有限公司。", "2020年负债总金额最高的前5个上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司、厦门建发股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、中远海运控股股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 316, "question": "注册地址在杭州的上市公司中，2021年其他非流动资产最高的公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "华正新材", "ent_name": "浙江华正新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "浙江华正新材料股份有限公司", "浙江华正新材料股份有限公司": "222723164.76", "prom_answer": "浙江华正新材料股份有限公司"}, "answer": ["在杭州注册的所有上市公司中，2021年其他非流动资产最高的公司为浙江华正新材料股份有限公司，金额为222723164.76元。", "在杭州注册的上市公司中，2021年其他非流动资产最高的公司为浙江华正新材料股份有限公司，金额为222723164.76元。", "注册地址在杭州的上市公司中，2021年其他非流动资产最高的公司为浙江华正新材料股份有限公司，金额为222723164.76元。"], "type": "1"}
{"id": 317, "question": "请提供迪马股份2020年的财务费用率并保留2位小数", "prompt": {"财务费用": "136450435.22元", "营业收入": "21270775309.04元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "0.64%", "ent_short_name": "迪马股份", "ent_name": "重庆市迪马实业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：财务费用率=财务费用/营业收入，得出迪马股份2020年的财务费用率是0.64%，其中2020年的财务费用为136450435.22元，营业收入为21270775309.04元。", "由财务费用136450435.22元、营业收入21270775309.04元计算出2020年迪马股份财务费用率是0.64%。", "已知财务费用136450435.22元、营业收入21270775309.04元，财务费用率=财务费用/营业收入，最后得出2020年重庆市迪马实业股份有限公司的财务费用率是0.64%"], "type": "2-1"}
{"id": 318, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出航发动力2020年的固定资产增长率", "prompt": {"固定资产": "17082986272.12元", "上年固定资产": "16497269178.01元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "3.55%", "ent_short_name": "航发动力", "ent_name": "中国航发动力股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["由固定资产17082986272.12元、上年固定资产16497269178.01元计算出2020年航发动力固定资产增长率是3.55%。", "2020年中国航发动力股份有限公司固定资产增长率保留两位小数为3.55%。将固定资产17082986272.12元、上年固定资产16497269178.01元代入公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产得出。", "根据公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，得出航发动力2020年的固定资产增长率是3.55%，其中2020年的固定资产为17082986272.12元，上年固定资产为16497269178.01元。"], "type": "2-1"}
{"id": 319, "question": "哪7家上市公司2021年其他非流动金融资产最高？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "杭州泰格医药科技股份有限公司、无锡药明康德新药开发股份有限公司、浙江龙盛集团股份有限公司、山东黄金矿业股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、中远海运发展股份有限公司、上海大众公用事业集团股份有限公司", "杭州泰格医药科技股份有限公司": "杭州泰格医药科技股份有限公司", "无锡药明康德新药开发股份有限公司": "无锡药明康德新药开发股份有限公司", "浙江龙盛集团股份有限公司": "浙江龙盛集团股份有限公司", "山东黄金矿业股份有限公司": "山东黄金矿业股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "中远海运发展股份有限公司": "中远海运发展股份有限公司", "上海大众公用事业集团股份有限公司": "上海大众公用事业集团股份有限公司", "prom_answer": "杭州泰格医药科技股份有限公司"}, "answer": ["2021年其他非流动金融资产最高的前7家上市公司分别为杭州泰格医药科技股份有限公司、无锡药明康德新药开发股份有限公司、浙江龙盛集团股份有限公司、山东黄金矿业股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、中远海运发展股份有限公司、上海大众公用事业集团股份有限公司。", "2021年其他非流动金融资产最高的前7家上市公司分别是杭州泰格医药科技股份有限公司、无锡药明康德新药开发股份有限公司、浙江龙盛集团股份有限公司、山东黄金矿业股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、中远海运发展股份有限公司、上海大众公用事业集团股份有限公司。", "2021年其他非流动金融资产最高的前7个上市公司分别为杭州泰格医药科技股份有限公司、无锡药明康德新药开发股份有限公司、浙江龙盛集团股份有限公司、山东黄金矿业股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、中远海运发展股份有限公司、上海大众公用事业集团股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 320, "question": "概述一下主要控股参股公司分析的情况，针对宁夏建材集团股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "宁夏建材", "ent_name": "宁夏建材集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据2019年宁夏建材集团股份有限公司的年报数据，公司拥有多家主要控股和参股子公司。其中，全资子公司宁夏赛马水泥在熟料及骨料外销力度的带动下，主营业务收入同比上升，实现营业利润和净利润的显著增加。另一控股子公司宁夏青铜峡水泥通过产品销量增加和成本费用管控，实现了营业利润和净利润的大幅增长。此外，全资子公司中宁赛马借助水泥量价双升以及成本费用下降，也取得了主营业务收入、营业利润和净利润的同比增加。", "根据宁夏建材集团股份有限公司2019年年报，该公司主要控股和参股了多家子公司，涵盖水泥及水泥熟料生产、销售、混凝土制造、油井水泥生产等领域。其中，全资子公司宁夏赛马水泥有限公司通过扩大熟料及骨料外销、成本管控等措施，实现了主营业务收入和净利润的显著增长。另一控股子公司宁夏青铜峡水泥股份有限公司则通过销售增加和成本控制，实现了营业利润和净利润的显著增长。而中宁赛马水泥有限公司在水泥量价双升的推动下，主营业务收入同比上升，同时通过降低成本费用，实现了营业利润和净利润的增加。", "根据2019年宁夏建材集团股份有限公司的年报数据，公司拥有多家主要控股和参股子公司。其中，宁夏赛马水泥、青铜峡水泥等子公司在水泥及水泥熟料生产销售方面表现出色，实现营业收入和净利润的显著增长，部分归因于产品销量提升和成本费用控制。同时，其他子公司如中宁赛马水泥也在水泥销售领域取得了同样积极的成绩，通过调整成本费用和产品价格，促使营业利润和净利润同比增加。"], "type": "3-1"}
{"id": 321, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出时代新材2020年的研发人员占职工人数比例", "prompt": {"研发人员人数": "1194", "职工总人数": "6244", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数", "prom_answer": "0.19", "ent_short_name": "时代新材", "ent_name": "株洲时代新材料科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发人员人数、职工总人数"}, "answer": ["已知研发人员人数1194、职工总人数6244，研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数，最后得出2020年株洲时代新材料科技股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.19", "株洲时代新材料科技股份有限公司2020年的研发人员人数为1194，职工总人数为6244，所以，研发人员占职工人数比例为0.19", "2020年株洲时代新材料科技股份有限公司研发人员占职工人数比例保留两位小数为0.19。将研发人员人数1194、职工总人数6244代入公式：研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 322, "question": "2019年其他流动资产最高的前3家上市公司为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司", "上海汽车集团股份有限公司": "上海汽车集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "中航工业产融控股股份有限公司": "中航工业产融控股股份有限公司", "prom_answer": "上海汽车集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年其他流动资产最高的前3家上市公司分别为上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司。", "2019年其他流动资产最高的前3家上市公司分别是上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司。", "2019年其他流动资产最高的前3个上市公司分别为上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、中航工业产融控股股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 323, "question": "什么是现金流量覆盖率？", "prompt": {}, "answer": ["现金流量覆盖率是一个金融比率，用来衡量公司的现金流量是否足以偿还其债务，包括短期和长期债务。这个比率越高，公司的偿债能力越强。", "现金流量覆盖率是一个财务指标，用于评价公司的偿债能力。它通过比较公司的现金流量和其负债，来判断公司是否有足够的现金流来偿还债务。", "现金流量覆盖率是一个评估企业偿债能力的重要财务比率，它是企业现金流量和负债的比率。该比率越高，说明企业偿还债务的能力越强。"], "type": "3-2"}
{"id": 324, "question": "首都在线2021年的总负债增长率保留两位小数是多少？", "prompt": {"总负债": "903886229.44元", "上年总负债": "301208188.04元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "200.09%", "ent_short_name": "首都在线", "ent_name": "北京首都在线科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["已知总负债903886229.44元、上年总负债301208188.04元，总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，最后得出2021年北京首都在线科技股份有限公司的总负债增长率是200.09%", "根据公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，得出首都在线2021年的总负债增长率是200.09%，其中2021年的总负债为903886229.44元，上年总负债为301208188.04元。", "2021年北京首都在线科技股份有限公司总负债增长率保留两位小数为200.09%。将总负债903886229.44元、上年总负债301208188.04元代入公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 325, "question": "2020年其他非流动资产最高的前四家上市公司是哪些家？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "北京首创生态环保集团股份有限公司、安徽建工集团股份有限公司、京投发展股份有限公司、华能国际电力股份有限公司", "北京首创生态环保集团股份有限公司": "北京首创生态环保集团股份有限公司", "安徽建工集团股份有限公司": "安徽建工集团股份有限公司", "京投发展股份有限公司": "京投发展股份有限公司", "华能国际电力股份有限公司": "华能国际电力股份有限公司", "prom_answer": "北京首创生态环保集团股份有限公司"}, "answer": ["2020年其他非流动资产最高的前4家上市公司分别为北京首创生态环保集团股份有限公司、安徽建工集团股份有限公司、京投发展股份有限公司、华能国际电力股份有限公司。", "2020年其他非流动资产最高的前4家上市公司分别是北京首创生态环保集团股份有限公司、安徽建工集团股份有限公司、京投发展股份有限公司、华能国际电力股份有限公司。", "2020年其他非流动资产最高的前4个上市公司分别为北京首创生态环保集团股份有限公司、安徽建工集团股份有限公司、京投发展股份有限公司、华能国际电力股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 326, "question": "在2020年的财务数据中，百合花营业利润增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"营业利润": "312285927.08元", "上年营业利润": "287574611.24元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "8.59%", "ent_short_name": "百合花", "ent_name": "百合花集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["2020年百合花集团股份有限公司营业利润增长率保留两位小数为8.59%。将营业利润312285927.08元、上年营业利润287574611.24元代入公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润得出。", "百合花集团股份有限公司2020年的营业利润为312285927.08元，上年营业利润为287574611.24元，所以，营业利润增长率为8.59%", "根据公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，得出百合花2020年的营业利润增长率是8.59%，其中2020年的营业利润为312285927.08元，上年营业利润为287574611.24元。"], "type": "2-1"}
{"id": 327, "question": "请告诉我2020年彩虹显示器件股份有限公司的年报中，财务费用率保留两位小数为多少。", "prompt": {"财务费用": "526301215.68元", "营业收入": "10447976418.03元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "5.04%", "ent_short_name": "彩虹股份", "ent_name": "彩虹显示器件股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：财务费用率=财务费用/营业收入，得出彩虹股份2020年的财务费用率是5.04%，其中2020年的财务费用为526301215.68元，营业收入为10447976418.03元。", "已知财务费用526301215.68元、营业收入10447976418.03元，财务费用率=财务费用/营业收入，最后得出2020年彩虹显示器件股份有限公司的财务费用率是5.04%", "2020年彩虹显示器件股份有限公司财务费用率保留两位小数为5.04%。将财务费用526301215.68元、营业收入10447976418.03元代入公式：财务费用率=财务费用/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 328, "question": "舒泰神北京生物制药股份有限公司2020年的净利润增长率保留两位小数是多少？", "prompt": {"净利润": "-133018778.36元", "上年净利润": "27299424.22元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "-587.26%", "ent_short_name": "舒泰神", "ent_name": "舒泰神北京生物制药股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["由净利润-133018778.36元、上年净利润27299424.22元计算出2020年舒泰神净利润增长率是-587.26%。", "舒泰神北京生物制药股份有限公司2020年的净利润为-133018778.36元，上年净利润为27299424.22元，所以，净利润增长率为-587.26%", "已知净利润-133018778.36元、上年净利润27299424.22元，净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，最后得出2020年舒泰神北京生物制药股份有限公司的净利润增长率是-587.26%"], "type": "2-1"}
{"id": 329, "question": "2019年流动资产最高并且历史注册地址在深圳的上市公司是？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "迈瑞医疗", "ent_name": "深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司", "深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司": "18724085266.0", "prom_answer": "深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司"}, "answer": ["在深圳注册的所有上市公司中，2019年流动资产最高的公司为深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司，金额为18724085266.0元。", "在深圳注册的上市公司中，2019年流动资产最高的公司为深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司，金额为18724085266.0元。", "注册地址在深圳的上市公司中，2019年流动资产最高的公司为深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司，金额为18724085266.0元。"], "type": "1"}
{"id": 330, "question": "根据2019年的年报数据，晶瑞电材公司员工情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "晶瑞电材", "ent_name": "晶瑞电子材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "444"}, "answer": ["根据2019年年报，晶瑞电材公司拥有444名员工，涵盖生产、销售、技术、财务和行政等领域，员工教育程度以大专和大学学历为主，公司实行公平竞争的薪酬政策，与岗位价值相匹配，并遵循国家劳动法律法规。", "根据2019年年报，晶瑞电材公司员工总数为444人，专业构成均衡，主要以大专和大学学历为主，公司实行公平竞争的薪酬政策，遵循法规为员工提供社会保障。", "根据2019年年报，晶瑞电材公司拥有444名员工，涵盖生产、销售、技术、财务和行政等领域，教育程度以大专和大学学历为主，实行公平有竞争力的薪酬政策。"], "type": "3-1"}
{"id": 331, "question": "2020年营业总收入最高并且曾经在宁波注册的上市公司是？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "均胜电子", "ent_name": "宁波均胜电子股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "宁波均胜电子股份有限公司", "宁波均胜电子股份有限公司": "47889837616.15", "prom_answer": "宁波均胜电子股份有限公司"}, "answer": ["在宁波注册的所有上市公司中，2020年营业总收入最高的公司为宁波均胜电子股份有限公司，金额为47889837616.15元。", "在宁波注册的上市公司中，2020年营业总收入最高的公司为宁波均胜电子股份有限公司，金额为47889837616.15元。", "注册地址在宁波的上市公司中，2020年营业总收入最高的公司为宁波均胜电子股份有限公司，金额为47889837616.15元。"], "type": "1"}
{"id": 332, "question": "2021年流动资产最高的前5家是哪些上市公司？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、北京城建投资发展股份有限公司、中国铁路通信信号股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "东方财富信息股份有限公司": "东方财富信息股份有限公司", "北京城建投资发展股份有限公司": "北京城建投资发展股份有限公司", "中国铁路通信信号股份有限公司": "中国铁路通信信号股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年流动资产最高的前5家上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、北京城建投资发展股份有限公司、中国铁路通信信号股份有限公司。", "2021年流动资产最高的前5家上市公司分别是新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、北京城建投资发展股份有限公司、中国铁路通信信号股份有限公司。", "2021年流动资产最高的前5个上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、北京城建投资发展股份有限公司、中国铁路通信信号股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 333, "question": "哪家上市公司，在西安注册，2021年营业收入最高？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "航发动力", "ent_name": "中国航发动力股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "中国航发动力股份有限公司", "中国航发动力股份有限公司": "34102193377.49", "prom_answer": "中国航发动力股份有限公司"}, "answer": ["在西安注册的所有上市公司中，2021年营业收入最高的公司为中国航发动力股份有限公司，金额为34102193377.49元。", "在西安注册的上市公司中，2021年营业收入最高的公司为中国航发动力股份有限公司，金额为34102193377.49元。", "注册地址在西安的上市公司中，2021年营业收入最高的公司为中国航发动力股份有限公司，金额为34102193377.49元。"], "type": "1"}
{"id": 334, "question": "首创环保2019年年报中提及的投资收益占营业收入比率具体是什么？", "prompt": {"投资收益": "195651777.21元", "营业收入": "14907273552.24元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "1.31%", "ent_short_name": "首创环保", "ent_name": "北京首创生态环保集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["根据公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，得出首创环保2019年的投资收益占营业收入比率是1.31%，其中2019年的投资收益为195651777.21元，营业收入为14907273552.24元。", "2019年北京首创生态环保集团股份有限公司投资收益占营业收入比率保留两位小数为1.31%。将投资收益195651777.21元、营业收入14907273552.24元代入公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入得出。", "已知投资收益195651777.21元、营业收入14907273552.24元，投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，最后得出2019年北京首创生态环保集团股份有限公司的投资收益占营业收入比率是1.31%"], "type": "2-1"}
{"id": 335, "question": "2019年哪七个上市公司的营业总收入最高？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "上海汽车集团股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华域汽车系统股份有限公司、上海钢联电子商务股份有限公司、中国葛洲坝集团股份有限公司", "上海汽车集团股份有限公司": "上海汽车集团股份有限公司", "厦门象屿股份有限公司": "厦门象屿股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "中远海运控股股份有限公司": "中远海运控股股份有限公司", "华域汽车系统股份有限公司": "华域汽车系统股份有限公司", "上海钢联电子商务股份有限公司": "上海钢联电子商务股份有限公司", "中国葛洲坝集团股份有限公司": "中国葛洲坝集团股份有限公司", "prom_answer": "上海汽车集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年营业总收入最高的前7家上市公司分别为上海汽车集团股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华域汽车系统股份有限公司、上海钢联电子商务股份有限公司、中国葛洲坝集团股份有限公司。", "2019年营业总收入最高的前7家上市公司分别是上海汽车集团股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华域汽车系统股份有限公司、上海钢联电子商务股份有限公司、中国葛洲坝集团股份有限公司。", "2019年营业总收入最高的前7个上市公司分别为上海汽车集团股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华域汽车系统股份有限公司、上海钢联电子商务股份有限公司、中国葛洲坝集团股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 336, "question": "哪家在天津注册的上市公司，2019年营业外收入最高？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "卓朗科技", "ent_name": "天津卓朗信息科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "天津卓朗信息科技股份有限公司", "天津卓朗信息科技股份有限公司": "88484630.28", "prom_answer": "天津卓朗信息科技股份有限公司"}, "answer": ["在天津注册的所有上市公司中，2019年营业外收入最高的公司为天津卓朗信息科技股份有限公司，金额为88484630.28元。", "在天津注册的上市公司中，2019年营业外收入最高的公司为天津卓朗信息科技股份有限公司，金额为88484630.28元。", "注册地址在天津的上市公司中，2019年营业外收入最高的公司为天津卓朗信息科技股份有限公司，金额为88484630.28元。"], "type": "1"}
{"id": 337, "question": "在2020年的时候，易事特营业利润率为多少？", "prompt": {"营业利润": "503451805.2元", "营业收入": "4170812857.23元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "12.07%", "ent_short_name": "易事特", "ent_name": "易事特集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["易事特集团股份有限公司2020年的营业利润为503451805.2元，营业收入为4170812857.23元，所以，营业利润率为12.07%", "由营业利润503451805.2元、营业收入4170812857.23元计算出2020年易事特营业利润率是12.07%。", "根据公式：营业利润率=营业利润/营业收入，得出易事特2020年的营业利润率是12.07%，其中2020年的营业利润为503451805.2元，营业收入为4170812857.23元。"], "type": "2-1"}
{"id": 338, "question": "在上海注册的所有上市公司中，2020年营业总成本最高的公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "上海钢联", "ent_name": "上海钢联电子商务股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "上海钢联电子商务股份有限公司", "上海钢联电子商务股份有限公司": "58016672376.93", "prom_answer": "上海钢联电子商务股份有限公司"}, "answer": ["在上海注册的所有上市公司中，2020年营业总成本最高的公司为上海钢联电子商务股份有限公司，金额为58016672376.93元。", "在上海注册的上市公司中，2020年营业总成本最高的公司为上海钢联电子商务股份有限公司，金额为58016672376.93元。", "注册地址在上海的上市公司中，2020年营业总成本最高的公司为上海钢联电子商务股份有限公司，金额为58016672376.93元。"], "type": "1"}
{"id": 339, "question": "请具体描述一下2019年超图软件公司员工情况。", "prompt": {"ent_short_name": "超图软件", "ent_name": "北京超图软件股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:3,497|3497)"}, "answer": ["2019年超图软件公司共有3,497名员工，涵盖生产、销售、技术、财务、行政等领域，薪酬政策建立在公平、公正的薪酬管理体系基础上，薪酬总额占营业总成本的50.11%，核心技术人员增加至1334人，薪酬占比31.8%。", "2019年超图软件公司在职员工数量为3,497人，包括各专业构成和教育程度，薪酬政策公平激励，核心技术人员薪酬占比上升。", "根据2019年超图软件公司年报，公司员工总数为3,497人，核心技术人员增加，薪酬构成以公平公正为基础，占总成本50.11%，核心技术人员薪酬占比为31.8%。"], "type": "3-1"}
{"id": 340, "question": "在2021年的时候，杭州士兰微电子股份有限公司企业研发经费与营业收入比值为多少？", "prompt": {"研发费用": "586888915.57元", "营业收入": "7194148249.93元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.08", "ent_short_name": "士兰微", "ent_name": "杭州士兰微电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["已知研发费用586888915.57元、营业收入7194148249.93元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2021年杭州士兰微电子股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.08", "根据公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，得出士兰微2021年的企业研发经费与营业收入比值是0.08，其中2021年的研发费用为586888915.57元，营业收入为7194148249.93元。", "2021年杭州士兰微电子股份有限公司企业研发经费与营业收入比值保留两位小数为0.08。将研发费用586888915.57元、营业收入7194148249.93元代入公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 341, "question": "根据厦门中创环保科技股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内非标准审计报告的说明的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "中创环保", "ent_name": "厦门中创环保科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "强调事项段"}, "answer": ["2019年，厦门中创环保科技股份有限公司的董事会和监事会接受了大华会计师事务所出具的带有强调事项段的无保留意见审计报告，认为其符合公司实际情况。公司已收回关联方占用资金，不影响当年经营和现金流。独立董事经审阅后同意该审计报告并将督促公司稳健发展以保护股东和投资者权益。", "根据厦门中创环保科技股份有限公司2019年的年报，大华会计师事务所（特殊普通合伙）为公司出具了带有强调事项段的无保留意见审计报告。公司董事会和监事会对此表示理解和认可，并强调已经消除了关联方占用资金的影响，不会对公司的财务状况造成重大影响。公司的独立董事也对财务报告和审计报告进行了仔细审阅和沟通，确认它们如实反映了公司的情况，并将监督管理层妥善处理相关事宜，以保持公司的持续、稳定、健康发展并保护股东和投资者的权益。", "2019年，厦门中创环保科技股份有限公司由大华会计师事务所出具了带有强调事项段的无保留意见审计报告。公司已收回关联方占用资金，此事不会对财务造成重大影响。独立董事认真审阅了报告，并与管理层沟通，确认报告真实反映了公司状况并将确保公司的持续健康发展。"], "type": "3-1"}
{"id": 342, "question": "2020年营业收入最高的3家上市公司是？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "厦门建发股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、中远海运控股股份有限公司", "厦门建发股份有限公司": "厦门建发股份有限公司", "厦门象屿股份有限公司": "厦门象屿股份有限公司", "中远海运控股股份有限公司": "中远海运控股股份有限公司", "prom_answer": "厦门建发股份有限公司"}, "answer": ["2020年营业收入最高的前3家上市公司分别为厦门建发股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、中远海运控股股份有限公司。", "2020年营业收入最高的前3家上市公司分别是厦门建发股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、中远海运控股股份有限公司。", "2020年营业收入最高的前3个上市公司分别为厦门建发股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、中远海运控股股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 343, "question": "什么是油气资产？", "prompt": {}, "answer": ["油气资产是指企业在开采石油和天然气过程中形成的资产，包括开采权、矿产权、设备、设施等。", "油气资产是指用于石油和天然气的开采、生产和销售的所有实物资产，包括地下的石油和天然气储备、开采设备、输油管线和储油设施等。", "油气资产是指公司在石油和天然气的开采、生产和销售过程中所拥有的资产。这包括石油和天然气的储量、开采设备、石油和天然气的处理设施，以及与石油和天然气生产相关的其他资产。"], "type": "3-2"}
{"id": 344, "question": "全柴动力2020年年报中提及的固定资产增长率具体是什么？", "prompt": {"固定资产": "943034947.63元", "上年固定资产": "1003369797.08元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "-6.01%", "ent_short_name": "全柴动力", "ent_name": "安徽全柴动力股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["根据公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，得出全柴动力2020年的固定资产增长率是-6.01%，其中2020年的固定资产为943034947.63元，上年固定资产为1003369797.08元。", "2020年安徽全柴动力股份有限公司固定资产增长率保留两位小数为-6.01%。将固定资产943034947.63元、上年固定资产1003369797.08元代入公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产得出。", "安徽全柴动力股份有限公司2020年的固定资产为943034947.63元，上年固定资产为1003369797.08元，所以，固定资产增长率为-6.01%"], "type": "2-1"}
{"id": 345, "question": "在青岛注册的上市公司中，2021年营业成本最高的公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "赛轮轮胎", "ent_name": "赛轮集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "赛轮集团股份有限公司", "赛轮集团股份有限公司": "14602288025.5", "prom_answer": "赛轮集团股份有限公司"}, "answer": ["在青岛注册的所有上市公司中，2021年营业成本最高的公司为赛轮集团股份有限公司，金额为14602288025.5元。", "在青岛注册的上市公司中，2021年营业成本最高的公司为赛轮集团股份有限公司，金额为14602288025.5元。", "注册地址在青岛的上市公司中，2021年营业成本最高的公司为赛轮集团股份有限公司，金额为14602288025.5元。"], "type": "1"}
{"id": 346, "question": "请告诉我2019年山西通宝能源股份有限公司的年报中，非流动负债比率保留两位小数为多少。", "prompt": {"非流动负债": "954812805.1元", "总负债": "2942471149.44元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "32.45%", "ent_short_name": "通宝能源", "ent_name": "山西通宝能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["根据公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债，得出通宝能源2019年的非流动负债比率是32.45%，其中2019年的非流动负债为954812805.1元，总负债为2942471149.44元。", "2019年山西通宝能源股份有限公司非流动负债比率保留两位小数为32.45%。将非流动负债954812805.1元、总负债2942471149.44元代入公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债得出。", "山西通宝能源股份有限公司2019年的非流动负债为954812805.1元，总负债为2942471149.44元，所以，非流动负债比率为32.45%"], "type": "2-1"}
{"id": 347, "question": "哪四家上市公司，2021年营业外收入最高？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "上海建工集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、福耀玻璃工业集团股份有限公司、山东钢铁股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "福耀玻璃工业集团股份有限公司": "福耀玻璃工业集团股份有限公司", "山东钢铁股份有限公司": "山东钢铁股份有限公司", "prom_answer": "上海建工集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年营业外收入最高的前4家上市公司分别为上海建工集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、福耀玻璃工业集团股份有限公司、山东钢铁股份有限公司。", "2021年营业外收入最高的前4家上市公司分别是上海建工集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、福耀玻璃工业集团股份有限公司、山东钢铁股份有限公司。", "2021年营业外收入最高的前4个上市公司分别为上海建工集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、福耀玻璃工业集团股份有限公司、山东钢铁股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 348, "question": "哪5家上市公司2019年营业总成本最高？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "上海汽车集团股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华域汽车系统股份有限公司", "上海汽车集团股份有限公司": "上海汽车集团股份有限公司", "厦门象屿股份有限公司": "厦门象屿股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "中远海运控股股份有限公司": "中远海运控股股份有限公司", "华域汽车系统股份有限公司": "华域汽车系统股份有限公司", "prom_answer": "上海汽车集团股份有限公司"}, "answer": ["2019年营业总成本最高的前5家上市公司分别为上海汽车集团股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华域汽车系统股份有限公司。", "2019年营业总成本最高的前5家上市公司分别是上海汽车集团股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华域汽车系统股份有限公司。", "2019年营业总成本最高的前5个上市公司分别为上海汽车集团股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、上海建工集团股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华域汽车系统股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 349, "question": "请简要介绍2019年苏州电器科学研究院股份有限公司公司及其控股股东、实际控制人的诚信状况。", "prompt": {"ent_short_name": "电科院", "ent_name": "苏州电器科学研究院股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["根据2019年的年报数据，苏州电器科学研究院股份有限公司及其控股股东、实际控制人在报告期内没有出现未履行法院生效判决或较大债务未清偿的情况，诚信状况良好。", "根据2019年的年报数据，苏州电器科学研究院股份有限公司及其控股股东、实际控制人在报告期内未出现未履行法院生效判决、债务未清偿等不诚信情况。", "根据2019年苏州电器科学研究院股份有限公司的年报数据，公司及其控股股东、实际控制人在报告期内未存在未履行法院生效判决、未清偿较大债务等情况，保持了良好的诚信状况。"], "type": "3-1"}
{"id": 350, "question": "注册地址在武汉的上市公司中，2019年营业利润最高的公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "葛洲坝", "ent_name": "中国葛洲坝集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "中国葛洲坝集团股份有限公司", "中国葛洲坝集团股份有限公司": "8777837125.25", "prom_answer": "中国葛洲坝集团股份有限公司"}, "answer": ["在武汉注册的所有上市公司中，2019年营业利润最高的公司为中国葛洲坝集团股份有限公司，金额为8777837125.25元。", "在武汉注册的上市公司中，2019年营业利润最高的公司为中国葛洲坝集团股份有限公司，金额为8777837125.25元。", "注册地址在武汉的上市公司中，2019年营业利润最高的公司为中国葛洲坝集团股份有限公司，金额为8777837125.25元。"], "type": "1"}
{"id": 351, "question": "如何解释财务报表中的“递延所得税资产”和“递延所得税负债”？", "prompt": {}, "answer": ["财务报表中的“递延所得税资产”是指企业预付的所得税款项，通常由于税法上的抵消或会计上的时机差异导致企业在一段时期内应付的所得税低于当前期间的净利润。递延所得税资产代表了这部分预付所得税款项，可以在未来的纳税期间中抵消应付的所得税费用，从而减少企业的税务负担。递延所得税负债则是相反的情况，指的是企业在一段时期内应付的所得税高于当前期间的净利润，需要在未来的纳税期间中补缴所得税款项。递延所得税资产和递延所得税负债的存在是税法和会计准则对所得税核算时时机差异和抵消原则的具体表现。", "财务报表中的“递延所得税资产”和“递延所得税负债”是用来反映企业在税法和会计准则之间存在的时机差异。递延所得税资产指的是企业在一段时期内预付的所得税款项，因为税法上的抵消或会计上的时机差异导致企业在当前期间的净利润低于应付的所得税金额。递延所得税资产可以在未来的纳税期间中抵消应付的所得税费用，减少企业的税务负担。递延所得税负债则是相反的情况，表示企业在当前期间的净利润高于应付的所得税金额，需要在未来的纳税期间中补缴所得税款项。递延所得税资产和递延所得税负债的计算涉及对时机差异的评估和会计准则的遵循。", "财务报表中的“递延所得税资产”和“递延所得税负债”是用来反映企业在税法和会计准则之间存在的时机差异。递延所得税资产是指企业在一段时期内预付的所得税款项，因为税法上的抵消或会计上的时机差异导致企业在当前期间的净利润低于应付的所得税金额。递延所得税资产可以在未来的纳税期间中抵消应付的所得税费用，从而减少企业的税务负担。递延所得税负债则是相反的情况，表示企业在当前期间的净利润高于应付的所得税金额，需要在未来的纳税期间中补缴所得税款项。递延所得税资产和递延所得税负债的计算涉及对时机差异的评估和会计准则的遵循。"], "type": "3-2"}
{"id": 352, "question": "2020年营业成本最高的前7家上市公司为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "厦门建发股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、苏美达股份有限公司、中国葛洲坝集团股份有限公司", "厦门建发股份有限公司": "厦门建发股份有限公司", "厦门象屿股份有限公司": "厦门象屿股份有限公司", "中远海运控股股份有限公司": "中远海运控股股份有限公司", "华能国际电力股份有限公司": "华能国际电力股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "苏美达股份有限公司": "苏美达股份有限公司", "中国葛洲坝集团股份有限公司": "中国葛洲坝集团股份有限公司", "prom_answer": "厦门建发股份有限公司"}, "answer": ["2020年营业成本最高的前7家上市公司分别为厦门建发股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、苏美达股份有限公司、中国葛洲坝集团股份有限公司。", "2020年营业成本最高的前7家上市公司分别是厦门建发股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、苏美达股份有限公司、中国葛洲坝集团股份有限公司。", "2020年营业成本最高的前7个上市公司分别为厦门建发股份有限公司、厦门象屿股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、华能国际电力股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、苏美达股份有限公司、中国葛洲坝集团股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 353, "question": "在2019年的财务数据中，宁夏宝丰能源集团股份有限公司毛利率是多少？保留两位小数", "prompt": {"营业收入": "13568199157.86元", "营业成本": "7604612878.07元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "43.95%", "ent_short_name": "宝丰能源", "ent_name": "宁夏宝丰能源集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["宁夏宝丰能源集团股份有限公司2019年的营业收入为13568199157.86元，营业成本为7604612878.07元，所以，毛利率为43.95%", "2019年宁夏宝丰能源集团股份有限公司毛利率保留两位小数为43.95%。将营业收入13568199157.86元、营业成本7604612878.07元代入公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入得出。", "根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出宝丰能源2019年的毛利率是43.95%，其中2019年的营业收入为13568199157.86元，营业成本为7604612878.07元。"], "type": "2-1"}
{"id": 354, "question": "2020年利润总额最高并且历史注册地址在重庆的上市公司是？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "迪马股份", "ent_name": "重庆市迪马实业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "重庆市迪马实业股份有限公司", "重庆市迪马实业股份有限公司": "2657604605.38", "prom_answer": "重庆市迪马实业股份有限公司"}, "answer": ["在重庆注册的所有上市公司中，2020年利润总额最高的公司为重庆市迪马实业股份有限公司，金额为2657604605.38元。", "在重庆注册的上市公司中，2020年利润总额最高的公司为重庆市迪马实业股份有限公司，金额为2657604605.38元。", "注册地址在重庆的上市公司中，2020年利润总额最高的公司为重庆市迪马实业股份有限公司，金额为2657604605.38元。"], "type": "1"}
{"id": 355, "question": "中国航发航空科技股份有限公司2019年年报中提及的净利润率具体是什么？", "prompt": {"净利润": "38205770.07元", "营业收入": "3383546451.53元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "1.13%", "ent_short_name": "航发科技", "ent_name": "中国航发航空科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["2019年中国航发航空科技股份有限公司净利润率保留两位小数为1.13%。将净利润38205770.07元、营业收入3383546451.53元代入公式：净利润率=净利润/营业收入得出。", "根据公式：净利润率=净利润/营业收入，得出航发科技2019年的净利润率是1.13%，其中2019年的净利润为38205770.07元，营业收入为3383546451.53元。", "由净利润38205770.07元、营业收入3383546451.53元计算出2019年航发科技净利润率是1.13%。"], "type": "2-1"}
{"id": 356, "question": "2021年净利润最高并且曾经在北京注册的上市公司是？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "中国通号", "ent_name": "中国铁路通信信号股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "中国铁路通信信号股份有限公司", "中国铁路通信信号股份有限公司": "3692910086.32", "prom_answer": "中国铁路通信信号股份有限公司"}, "answer": ["在北京注册的所有上市公司中，2021年净利润最高的公司为中国铁路通信信号股份有限公司，金额为3692910086.32元。", "在北京注册的上市公司中，2021年净利润最高的公司为中国铁路通信信号股份有限公司，金额为3692910086.32元。", "注册地址在北京的上市公司中，2021年净利润最高的公司为中国铁路通信信号股份有限公司，金额为3692910086.32元。"], "type": "1"}
{"id": 357, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出淮北矿业2020年的管理费用率", "prompt": {"管理费用": "2865076837.1元", "营业收入": "52275768777.64元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "5.48%", "ent_short_name": "淮北矿业", "ent_name": "淮北矿业控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：管理费用率=管理费用/营业收入，得出淮北矿业2020年的管理费用率是5.48%，其中2020年的管理费用为2865076837.1元，营业收入为52275768777.64元。", "已知管理费用2865076837.1元、营业收入52275768777.64元，管理费用率=管理费用/营业收入，最后得出2020年淮北矿业控股股份有限公司的管理费用率是5.48%", "2020年淮北矿业控股股份有限公司管理费用率保留两位小数为5.48%。将管理费用2865076837.1元、营业收入52275768777.64元代入公式：管理费用率=管理费用/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 358, "question": "负债合计与资本结构之间的关系如何影响公司的偿债能力和财务稳定性？", "prompt": {}, "answer": ["负债合计与资本结构之间的关系直接影响公司的偿债能力和财务稳定性。负债过高可能会导致偿债压力增大，财务风险提升；而适当的负债可以优化资本结构，提高财务稳定性。", "负债合计与资本结构的关系对公司的偿债能力和财务稳定性有重要影响。过高的负债可能会增加偿债风险，而合理的资本结构可以维护财务稳定性。", "负债合计与资本结构之间的关系影响公司的偿债能力和财务稳定性。负债过多可能会导致公司的偿债压力增大，影响财务稳定；而适当的负债水平可以优化资本结构，增强公司的财务稳定性。"], "type": "3-2"}
{"id": 359, "question": "什么是毛利润？", "prompt": {}, "answer": ["毛利润是指从销售产品或提供服务中得到的收入减去生产或提供这些商品或服务的直接成本后所得的利润。", "毛利润是指企业通过销售商品或服务获取的收入与生产或提供这些商品或服务的直接成本之间的差额。", "毛利润是企业在销售产品或服务后，从销售收入中扣除直接成本（如原材料成本、直接人工成本等）所得的利润。"], "type": "3-2"}
{"id": 360, "question": "2021年营业利润最高的前三家上市公司是哪些家？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "万华化学集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司", "万华化学集团股份有限公司": "万华化学集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "上海国际港务集团股份有限公司": "上海国际港务集团股份有限公司", "prom_answer": "万华化学集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年营业利润最高的前3家上市公司分别为万华化学集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司。", "2021年营业利润最高的前3家上市公司分别是万华化学集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司。", "2021年营业利润最高的前3个上市公司分别为万华化学集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 361, "question": "其他债权投资是指什么？", "prompt": {}, "answer": ["其他债权投资是指企业投资于非股权的金融工具，例如债券、票据、存款、期货合约等。这类投资的收益主要来自于利息收入和投资价值的增长。", "其他债权投资是指除了股权投资以外的投资活动，如购买公司债、政府债、定期存款、贷款等。这些投资的收益通常来源于利息或债权价值的升值。", "其他债权投资通常指企业对除了股权以外的各种金融资产的投资，包括但不限于国债、企业债、存款证、银行存款等。这些投资产生的收入主要来自利息和资本增值。"], "type": "3-2"}
{"id": 362, "question": "在2019年的时候，北京巴士传媒股份有限公司速动比率为多少？", "prompt": {"流动资产": "2279602829.52元", "存货": "444223161.52元", "流动负债": "1605198202.36元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "1.14", "ent_short_name": "北巴传媒", "ent_name": "北京巴士传媒股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["由流动资产2279602829.52元、存货444223161.52元、流动负债1605198202.36元计算出2019年北巴传媒速动比率是1.14。", "2019年北京巴士传媒股份有限公司速动比率保留两位小数为1.14。将流动资产2279602829.52元、存货444223161.52元、流动负债1605198202.36元代入公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债得出。", "根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出北巴传媒2019年的速动比率是1.14，其中2019年的流动资产为2279602829.52元，存货为444223161.52元，流动负债为1605198202.36元。"], "type": "2-1"}
{"id": 363, "question": "2019年利润总额最高的前4家是哪些上市公司？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "贵州茅台酒股份有限公司、上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、温氏食品集团股份有限公司", "贵州茅台酒股份有限公司": "贵州茅台酒股份有限公司", "上海汽车集团股份有限公司": "上海汽车集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "温氏食品集团股份有限公司": "温氏食品集团股份有限公司", "prom_answer": "贵州茅台酒股份有限公司"}, "answer": ["2019年利润总额最高的前4家上市公司分别为贵州茅台酒股份有限公司、上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、温氏食品集团股份有限公司。", "2019年利润总额最高的前4家上市公司分别是贵州茅台酒股份有限公司、上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、温氏食品集团股份有限公司。", "2019年利润总额最高的前4个上市公司分别为贵州茅台酒股份有限公司、上海汽车集团股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、温氏食品集团股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 364, "question": "请具体描述一下2019年爱旭股份关键审计事项的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "爱旭股份", "ent_name": "上海爱旭新能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "重大资产重组会计处理、收入确认、应收票据"}, "answer": ["2019年，上海爱旭新能源股份有限公司（简称“爱旭股份”）遭遇了多项关键审计事项。首先，该公司经历了一个重大资产重组会计处理，公司经董事会及股东大会审议通过了关于重大资产置换及发行股份购买资产的议案。这导致广东爱旭科技有限公司成为了爱旭股份的全资子公司，且此次交易被认定为不构成业务的反向购买，其会计处理对财务报表产生了重大影响。其次，关于收入确认，2019年度，爱旭科技的营业收入达到60.69亿元，但由于收入是公司的关键业绩指标，存在操纵确认时点的风险，因此被标记为关键审计事项。最后，至2019年底，公司的应收票据余额为57,892.65万元，应付票据余额为170,858.91万元。鉴于爱旭科技在行业中普遍使用的票据结算方式和与银行的“票据池”业务，使得应收和应付票据余额快速增长，确保这些票据的存在性和完整性也是审计的重点。", "重大资产重组会计处理：2019年，上海爱旭新能源股份有限公司经历了一个重大资产重组。公司经过董事会及股东大会审议并通过了关于重大资产置换及发行股份购买资产的议案。此次重大资产重组被认定为不构成业务的反向购买，该交易的会计处理对财务报表有着重大影响。\n收入确认：在2019年度，爱旭科技的营业收入为60.69亿元。收入确认的方式及时点由于其重要性和存在的固有风险而被确定为关键审计事项，特别是因为收入是公司的一个关键业绩指标，可能存在操纵确认时点的风险。\n应收票据的存在及应付票据的完整性：截止到2019年12月31日，公司的应收票据余额为57,892.65万元，而应付票据余额为170,858.91万元。由于爱旭科技所在的行业普遍使用票据结算，并且与银行的“票据池”业务有关，这导致了应收和应付票据余额的快速增长。因此，确保这些票据的存在性和完整性也被确定为关键审计事项。", "2019年上海爱旭新能源股份有限公司的关键审计事项主要集中于三个方面：首先，公司进行了重大资产重组会计处理，其中广东爱旭科技有限公司的100%股权过户到该公司，并作为不构成业务的反向购买进行相关会计处理，此重组对财务报表产生了显著影响。其次，爱旭科技2019年的营业收入为60.69亿元，但由于收入作为公司的一个关键业绩指标，存在操纵确认时点的风险，因此收入确认被标记为关键审计事项。最后，鉴于公司应收票据余额为57,892.65万元及应付票据余额的170,858.91万元，以及与银行“票据池”业务的合作，应收和应付票据的存在性和完整性也被视为审计的重点。"], "type": "3-1"}
{"id": 365, "question": "什么是股东权益回报率？如何计算股东权益回报率？", "prompt": {}, "answer": ["股东权益回报率是衡量公司利润与其股东权益之间关系的一种财务指标，也就是公司的净利润与总股东权益的比率。计算方法是将公司的净利润除以总股东权益。这个比率可以帮助投资者理解公司是如何使用其权益来产生利润的。", "股东权益回报率是一项关键的财务比率，用来衡量公司用其股东的资金赚取利润的能力。计算股东权益回报率的公式是：净利润 / 平均股东权益。该比率能够帮助投资者和分析师评估公司的利润能力和运营效率。", "股东权益回报率是一种财务指标，用于衡量公司为股东创造价值的能力。它的计算公式是：净利润 / 股东权益总额。这个比率可以帮助投资者和股东理解公司如何利用其自有资本来生成收益。"], "type": "3-2"}
{"id": 366, "question": "2020年哪五个上市公司的净利润最高？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "新城控股集团股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司、厦门建发股份有限公司、华能国际电力股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "中远海运控股股份有限公司": "中远海运控股股份有限公司", "上海国际港务集团股份有限公司": "上海国际港务集团股份有限公司", "厦门建发股份有限公司": "厦门建发股份有限公司", "华能国际电力股份有限公司": "华能国际电力股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["2020年净利润最高的前5家上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司、厦门建发股份有限公司、华能国际电力股份有限公司。", "2020年净利润最高的前5家上市公司分别是新城控股集团股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司、厦门建发股份有限公司、华能国际电力股份有限公司。", "2020年净利润最高的前5个上市公司分别为新城控股集团股份有限公司、中远海运控股股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司、厦门建发股份有限公司、华能国际电力股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 367, "question": "2019年上海大屯能源股份有限公司职工总人数有多少？", "prompt": {"ent_short_name": "上海能源", "ent_name": "上海大屯能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总人数", "职工总人数": "13989", "prom_answer": "13989"}, "answer": ["2019年上海大屯能源股份有限公司职工总人数是13989人", "上海大屯能源股份有限公司2019年的职工总人数为13989人", "13989人是2019年上海大屯能源股份有限公司的职工总人数"], "type": "1"}
{"id": 368, "question": "华测检测认证集团股份有限公司2020年的流动负债增长率保留两位小数是多少？", "prompt": {"流动负债": "1357612254.38元", "上年流动负债": "1108588029.81元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "22.46%", "ent_short_name": "华测检测", "ent_name": "华测检测认证集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["2020年华测检测认证集团股份有限公司流动负债增长率保留两位小数为22.46%。将流动负债1357612254.38元、上年流动负债1108588029.81元代入公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债得出。", "根据公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，得出华测检测2020年的流动负债增长率是22.46%，其中2020年的流动负债为1357612254.38元，上年流动负债为1108588029.81元。", "华测检测认证集团股份有限公司2020年的流动负债为1357612254.38元，上年流动负债为1108588029.81元，所以，流动负债增长率为22.46%"], "type": "2-1"}
{"id": 369, "question": "请提供2019年浙江东方金融控股集团股份有限公司公司网址的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "浙江东方", "ent_name": "浙江东方金融控股集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公司网址", "公司网址": "www.zjorient.com", "prom_answer": "www.zjorient.com"}, "answer": ["2019年浙江东方金融控股集团股份有限公司公司网址是www.zjorient.com", "浙江东方金融控股集团股份有限公司2019年的公司网址为www.zjorient.com", "www.zjorient.com是2019年浙江东方金融控股集团股份有限公司的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 370, "question": "深圳新宙邦科技股份有限公司2020年年报中提及的销售费用增长率具体是什么？", "prompt": {"销售费用": "50902172.1元", "上年销售费用": "90545569.47元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "-43.78%", "ent_short_name": "新宙邦", "ent_name": "深圳新宙邦科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["已知销售费用50902172.1元、上年销售费用90545569.47元，销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，最后得出2020年深圳新宙邦科技股份有限公司的销售费用增长率是-43.78%", "深圳新宙邦科技股份有限公司2020年的销售费用为50902172.1元，上年销售费用为90545569.47元，所以，销售费用增长率为-43.78%", "根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出新宙邦2020年的销售费用增长率是-43.78%，其中2020年的销售费用为50902172.1元，上年销售费用为90545569.47元。"], "type": "2-1"}
{"id": 371, "question": "2021年阳煤化工股份有限公司速动比率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"流动资产": "12150032338.32元", "存货": "1764942033.97元", "流动负债": "16144433732.18元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "0.64", "ent_short_name": "阳煤化工", "ent_name": "阳煤化工股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["由流动资产12150032338.32元、存货1764942033.97元、流动负债16144433732.18元计算出2021年阳煤化工速动比率是0.64。", "已知流动资产12150032338.32元、存货1764942033.97元、流动负债16144433732.18元，速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，最后得出2021年阳煤化工股份有限公司的速动比率是0.64", "阳煤化工股份有限公司2021年的流动资产为12150032338.32元，存货为1764942033.97元，流动负债为16144433732.18元，所以，速动比率为0.64"], "type": "2-1"}
{"id": 372, "question": "我想知道2019年四川宏达股份有限公司营业收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "宏达股份", "ent_name": "四川宏达股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入", "营业收入": "2545255748.56", "prom_answer": "2545255748.56"}, "answer": ["2019年四川宏达股份有限公司营业收入是2545255748.56元", "四川宏达股份有限公司2019年的营业收入为2545255748.56元", "在2019年的时候，四川宏达股份有限公司营业收入是2545255748.56元"], "type": "1"}
{"id": 373, "question": "中航工业产融控股股份有限公司2020年的法定代表人与上年相比相同吗？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "中航工业产融控股股份有限公司", "ent_short_name": "中航产融", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "录大恩", "2020年法定代表人": "姚江涛", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2019年法定代表人录大恩与2020年法定代表人姚江涛不相同，所以2020年中航工业产融控股股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "2020年中航工业产融控股股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是录大恩，，2020年法定代表人是姚江涛。", "中航产融2020年法定代表人是姚江涛，与2019年法定代表人录大恩是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 374, "question": "请具体描述一下2019年江淮汽车资产及负债状况。", "prompt": {"ent_short_name": "江淮汽车", "ent_name": "安徽江淮汽车集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["2019年安徽江淮汽车集团股份有限公司的财务状况表现出多项变化。公司的应收票据和应收款项融资受新金融工具准则影响，导致前者减少至60,055,045.00元，后者首次出现，达到446,621,028.98元。交易性金融资产因购买银行理财产品而显著上升至675,795,251.39元。然而，其他应收款因新能源补贴款减少而下降至4,190,447,591.47元，存货增加至2,761,085,705.27元，且长期应收款增加至189,560,140.49元，前者主要是因分期销售增加。投资性房地产和在建工程则分别因厂房出租和工程完工而增减。此外，公司的应付票据和预收账款分别减少至4,591,890,561.92元和557,738,253.30元，长期借款也下降至2,985,772,000.00元。公司还受到各种资产受限，如货币资金受保证金约束，交易性金融资产受承兑汇票质押，固定资产和无形资产受抵押借款限制等。这一年的财务状况表现充满变数，受到多种内外部因素影响。", "2019年，安徽江淮汽车集团股份有限公司的资产与负债状况呈现多项变化。应收票据受新金融工具准则影响，部分划分至应收款项融资，导致应收票据减少。交易性金融资产则因购买银行理财产品增加。其他应收款减少主要因新能源补贴款的减少，而存货则因备货增加而上升。长期应收款增加归因于分期收款销售商品货款的增加。同时，投资性房地产和在建工程因厂房出租和工程完工而增减。在负债方面，应付票据减少是因内部票据到期解付，预收账款下降则是期末预收客户货款减少所致。一年内到期的非流动负债因下一年度到期的长期借款增加，而长期借款因信用借款减少而降低。总体来看，资产受限主要体现在货币资金、交易性金融资产、固定资产等方面，受限原因包括保证金、抵押借款、保理抵押等。", "2019年，江淮汽车集团资产负债状况变动显著。应收票据因新金融工具规定划分至应收款项融资减少，交易性金融资产因购买银行理财产品增加。其他应收款降低因新能源补贴款减少，存货上升因备货增加。长期应收款增加源于分期收款销售商品货款上升，投资性房地产和在建工程因出租和完工而有所增减。应付票据减少源自内部票据解付，预收账款下降因客户预付款项减少。一年内到期的非流动负债因下一年度长期借款增加，长期借款减少是信用借款下降导致。资产受限主要在货币资金、交易性金融资产、固定资产等，原因包括保证金、抵押借款、保理抵押等。"], "type": "3-1"}
{"id": 375, "question": "从2020年到2021年，北京市博汇科技股份有限公司的法定代表人是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "北京市博汇科技股份有限公司", "ent_short_name": "博汇科技", "prom_answer": "相同", "2020年法定代表人": "郭忠武", "2021年法定代表人": "郭忠武", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年法定代表人郭忠武与2020年法定代表人郭忠武相同，所以2021年北京市博汇科技股份有限公司法定代表人与之前相比是相同的。", "相同。2021年法定代表人是郭忠武，2020年法定代表人是郭忠武。", "相同，因为2020-2021年博汇科技法定代表人都是郭忠武。"], "type": "2-2"}
{"id": 376, "question": "2021年山东鲁北化工股份有限公司研发费用增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "65537943.34元", "上年研发费用": "28211061.03元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "132.31%", "ent_short_name": "鲁北化工", "ent_name": "山东鲁北化工股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["根据公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，得出鲁北化工2021年的研发费用增长率是132.31%，其中2021年的研发费用为65537943.34元，上年研发费用为28211061.03元。", "2021年山东鲁北化工股份有限公司研发费用增长率保留两位小数为132.31%。将研发费用65537943.34元、上年研发费用28211061.03元代入公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用得出。", "已知研发费用65537943.34元、上年研发费用28211061.03元，研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，最后得出2021年山东鲁北化工股份有限公司的研发费用增长率是132.31%"], "type": "2-1"}
{"id": 377, "question": "根据2019年的年报数据，运达股份主要控股参股公司分析的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "运达股份", "ent_name": "浙江运达风电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据2019年的年报数据，浙江运达风电股份有限公司（运达股份）在主要控股参股公司方面表现出强劲的业务布局。其重要子公司张北运达风电有限公司和宁夏运达风电有限公司专注于风力发电设备及零部件的装配与成套业务，注册资本分别为4000万元和3000万元。在2019年，张北运达风电年营业收入达到8204.55万元，宁夏运达风电则高达9156.72万元，分别实现了1212.06万元和2778.69万元的净利润。此外，公司还涉足其他领域，如昔阳县金寨风力发电和中国水电顾问集团风电隆回等，综合展示了多元化的投资和发展策略。", "根据2019年年报数据，浙江运达风电股份有限公司（运达股份）在主要控股参股公司方面的情况如下：其子公司包括张北运达风电有限公司，专注于风力发电设备及零部件的装配与成套业务，年营业收入为820,455,396.03元，营业利润为16,213,079.22元，净利润为12,220,633.70元；另有宁夏运达风电有限公司，同样从事风力发电设备装配，年营业收入为915,672,209.61元，营业利润为36,591,213.53元，净利润为27,778,685.57元。此外，还涉及其他参股公司，如昔阳县金寨风力发电有限公司、中国水电顾问集团风电隆回有限公司等，主要从事风电场投资开发和建设运营。", "根据2019年年报数据，浙江运达风电股份有限公司（运达股份）主要控股参股公司情况如下：其子公司包括张北运达风电有限公司，专注于风力发电设备及零部件装配与成套业务，年营业收入为820,455,396.03元，净利润为12,220,633.70元；宁夏运达风电有限公司，同样从事风力发电设备及零部件装配与成套业务，年营业收入达915,672,209.61元，净利润为27,778,685.57元。此外，还涉及其他参股公司，主要从事风电场投资开发和建设运营等领域。"], "type": "3-1"}
{"id": 378, "question": "2021年货币总额最高的7家上市公司是？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "上海建工集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、万华化学集团股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司、中国铁路通信信号股份有限公司、中远海运发展股份有限公司", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "东方财富信息股份有限公司": "东方财富信息股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司": "新城控股集团股份有限公司", "万华化学集团股份有限公司": "万华化学集团股份有限公司", "上海国际港务集团股份有限公司": "上海国际港务集团股份有限公司", "中国铁路通信信号股份有限公司": "中国铁路通信信号股份有限公司", "中远海运发展股份有限公司": "中远海运发展股份有限公司", "prom_answer": "上海建工集团股份有限公司"}, "answer": ["2021年货币总额最高的前7家上市公司分别为上海建工集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、万华化学集团股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司、中国铁路通信信号股份有限公司、中远海运发展股份有限公司。", "2021年货币总额最高的前7家上市公司分别是上海建工集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、万华化学集团股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司、中国铁路通信信号股份有限公司、中远海运发展股份有限公司。", "2021年货币总额最高的前7个上市公司分别为上海建工集团股份有限公司、东方财富信息股份有限公司、新城控股集团股份有限公司、万华化学集团股份有限公司、上海国际港务集团股份有限公司、中国铁路通信信号股份有限公司、中远海运发展股份有限公司。"], "type": "1-2"}
{"id": 379, "question": "北京诚益通控制工程科技股份有限公司2020年的应付票据为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "诚益通", "ent_name": "北京诚益通控制工程科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应付票据", "应付票据": "178714275.57", "prom_answer": "178714275.57"}, "answer": ["北京诚益通控制工程科技股份有限公司2020年应付票据的详细数值是178714275.57元", "北京诚益通控制工程科技股份有限公司2020年的应付票据为178714275.57元", "2020年北京诚益通控制工程科技股份有限公司应付票据是178714275.57元"], "type": "1"}
{"id": 380, "question": "根据汉宇集团股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内研发投入的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "汉宇集团", "ent_name": "汉宇集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:5,111.68万元|5111.68万元)"}, "answer": ["报告期内，汉宇集团股份有限公司在2019年持续加大了研发投入，总共投入了5,111.68万元用于研发费用。该年度公司完成的主要研发项目包括BLDC洗碗机排水泵、BLDC洗涤泵、低噪音排水泵等项目，同时也涉及马桶、充电桩等项目。", "汉宇集团股份有限公司在2019年的研发投入达到了5,111.68万元，研发人员数量为267人，占比为14.84%。公司在研项目包括一体式进水阀、一体式功能型水疗马桶、24V BLDC低压叶轮泵等。此外，公司还开发了普适型智能马桶和新能源汽车驱动电机等项目，表现出持续的创新活力。", "2019年，汉宇集团股份有限公司的研发投入金额为51,116,759.13元，占营业收入的比例为5.92%。公司共有267名研发人员，占员工总数的14.84%。主要已完成的研发项目包括BLDC洗碗机排水泵、24V BLDC低压叶轮泵等，还有一体式进水阀、功能型水疗马桶、智能插座等项目正在开发中。这些数据显示了汉宇集团在创新和研发方面的积极投入和努力。"], "type": "3-1"}
{"id": 381, "question": "请提供上海开创国际海洋资源股份有限公司2020年的财务费用增长率并保留2位小数", "prompt": {"财务费用": "-14610033.24元", "上年财务费用": "18154999.45元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "-180.47%", "ent_short_name": "开创国际", "ent_name": "上海开创国际海洋资源股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["由财务费用-14610033.24元、上年财务费用18154999.45元计算出2020年开创国际财务费用增长率是-180.47%。", "已知财务费用-14610033.24元、上年财务费用18154999.45元，财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，最后得出2020年上海开创国际海洋资源股份有限公司的财务费用增长率是-180.47%", "2020年上海开创国际海洋资源股份有限公司财务费用增长率保留两位小数为-180.47%。将财务费用-14610033.24元、上年财务费用18154999.45元代入公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 382, "question": "请告诉我2019年健帆生物科技集团股份有限公司的年报中，企业硕士及以上人员占职工人数比例保留两位小数为多少。", "prompt": {"硕士员工人数": "170", "博士及以上的员工人数": "11", "职工总人数": "1895", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数", "prom_answer": "0.10", "ent_short_name": "健帆生物", "ent_name": "健帆生物科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士员工人数、博士及以上的员工人数、职工总人数"}, "answer": ["由硕士员工人数170、博士及以上的员工人数11、职工总人数1895计算出2019年健帆生物企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.10。", "健帆生物科技集团股份有限公司2019年的硕士员工人数为170，博士及以上的员工人数为11，职工总人数为1895，所以，企业硕士及以上人员占职工人数比例为0.10", "已知硕士员工人数170、博士及以上的员工人数11、职工总人数1895，企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数，最后得出2019年健帆生物科技集团股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.10"], "type": "2-1"}
{"id": 383, "question": "什么是筹资活动产生的现金流量？", "prompt": {}, "answer": ["筹资活动产生的现金流量是指企业在筹集和偿还资金时产生的现金流入和流出，例如发行或回购股份、发行或偿还债务等。", "筹资活动产生的现金流量是指公司通过各种筹资活动获取和归还资本的现金流动情况，主要包括股票发行、债券发行、借款、偿还债务、支付股息等现金流入和流出。", "筹资活动产生的现金流量是指企业从筹资活动中获取和偿还资金的现金流动情况，如发行股票、发行债券、短期借款、偿还债务、支付利息和股息等。"], "type": "3-2"}
{"id": 384, "question": "2019年安徽山河药用辅料股份有限公司负债和所有者权益总计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "山河药辅", "ent_name": "安徽山河药用辅料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "负债和所有者权益总计", "负债和所有者权益总计": "810166507.12", "prom_answer": "810166507.12"}, "answer": ["810166507.12元是2019年安徽山河药用辅料股份有限公司的负债和所有者权益总计的详细数值", "安徽山河药用辅料股份有限公司2019年的负债和所有者权益总计为810166507.12元", "2019年安徽山河药用辅料股份有限公司负债和所有者权益总计是810166507.12元"], "type": "1"}
{"id": 385, "question": "文峰大世界连锁发展股份有限公司在2020年的时候应付职工薪酬是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "文峰股份", "ent_name": "文峰大世界连锁发展股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "34052436.76", "prom_answer": "34052436.76"}, "answer": ["34052436.76元是2020年文峰大世界连锁发展股份有限公司的应付职工薪酬的详细数值", "文峰大世界连锁发展股份有限公司2020年应付职工薪酬的详细数值是34052436.76元", "2020年文峰大世界连锁发展股份有限公司应付职工薪酬是34052436.76元"], "type": "1"}
{"id": 386, "question": "概述一下处罚及整改情况，针对文灿集团股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "文灿股份", "ent_name": "文灿集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["根据文灿集团股份有限公司2019年的年报数据，报告中未提供上市公司及其董事、监事、高级管理人员、控股股东、实际控制人、收购人处罚及整改情况的信息，但有关公司及其控股股东、实际控制人的诚信状况未存在未履行法院生效判决、未清偿较大债务等情况。", "根据文灿集团股份有限公司2019年的年报数据，报告中未提供关于上市公司及其相关人员的处罚及整改情况，但有说明公司及其控股股东、实际控制人的诚信状况。", "根据文灿集团股份有限公司2019年的年报数据，报告中未提供上市公司及其相关方的处罚及整改情况，但确认公司及其控股股东、实际控制人的诚信状况无异常。"], "type": "3-1"}
{"id": 387, "question": "2020年云南煤业能源股份有限公司法定代表人与2019年相比是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "云南煤业能源股份有限公司", "ent_short_name": "云煤能源", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "彭伟", "2020年法定代表人": "李树雄", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["不相同。2019年法定代表人是彭伟，2020年法定代表人是李树雄。", "2020年云煤能源法定代表人为李树雄，2019年法定代表人是彭伟，所以答案是不相同。", "2020年云南煤业能源股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是彭伟，，2020年法定代表人是李树雄。"], "type": "2-2"}
{"id": 388, "question": "请提供丝路视觉2020年的净利润增长率并保留2位小数", "prompt": {"净利润": "60176144.43元", "上年净利润": "28921296.25元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "108.07%", "ent_short_name": "丝路视觉", "ent_name": "丝路视觉科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["丝路视觉科技股份有限公司2020年的净利润为60176144.43元，上年净利润为28921296.25元，所以，净利润增长率为108.07%", "根据公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，得出丝路视觉2020年的净利润增长率是108.07%，其中2020年的净利润为60176144.43元，上年净利润为28921296.25元。", "由净利润60176144.43元、上年净利润28921296.25元计算出2020年丝路视觉净利润增长率是108.07%。"], "type": "2-1"}
{"id": 389, "question": "什么是扣除非经常性损益后的净利润？", "prompt": {}, "answer": ["扣除非经常性损益后的净利润是指从总利润中扣除非经常性损益后所得到的利润。非经常性损益是指那些不常发生的、非主营业务的收益和损失。", "扣除非经常性损益后的净利润是指公司在一定期间内通过主营业务活动获得的纯收益。这个指标扣除了非经常性损益，如投资收益、资产处置收益等非经常性项目。", "扣除非经常性损益后的净利润是指公司在正常经营活动中产生的净利润，即总利润扣除非经常性损益后的金额。非经常性损益通常包括资产销售收益、投资收益等非经常性收益，以及因非常规业务活动导致的非经常性损失。"], "type": "3-2"}
{"id": 390, "question": "苏州纽威阀门股份有限公司在2021年的时候其他非流动资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "纽威股份", "ent_name": "苏州纽威阀门股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他非流动资产", "其他非流动资产": "31111215.04", "prom_answer": "31111215.04"}, "answer": ["31111215.04元是2021年苏州纽威阀门股份有限公司的其他非流动资产的详细数值", "在2021年的时候，苏州纽威阀门股份有限公司其他非流动资产是31111215.04元", "2021年苏州纽威阀门股份有限公司其他非流动资产是31111215.04元"], "type": "1"}
{"id": 391, "question": "请告诉我天津利安隆新材料股份有限公司2021年的硕士员工人数的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "利安隆", "ent_name": "天津利安隆新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "硕士员工人数", "硕士员工人数": "126", "prom_answer": "126"}, "answer": ["2021年天津利安隆新材料股份有限公司硕士员工人数是126人", "天津利安隆新材料股份有限公司2021年的硕士员工人数为126人", "126人是2021年天津利安隆新材料股份有限公司的硕士员工人数"], "type": "1"}
{"id": 392, "question": "概述一下现金流的情况，针对安科瑞电气股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "安科瑞", "ent_name": "安科瑞电气股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入增长"}, "answer": ["安科瑞电气股份有限公司在2019年的年报显示，其现金流情况呈现出几个关键趋势。首先，经营活动现金流入小计达到655,187,746.03元，同比增长117.58%，这主要归因于公司营业收入的增长，从而带来现金流入的增加；然而，应付账款未到付款节点也在一定程度上影响了现金流的变化。其次，投资活动现金流净额同比减少了49.1%，主要是因为购买银行理财收益增加，但银行理财本金未收回，导致净现金流减少。最后，筹资活动产生的现金流量净额同比增加102.46%，主要是因为2018年度分红较去年同期增加。综合而言，安科瑞电气在2019年的现金流情况受到多方面因素的影响，包括营业收入增长、投资收益变化以及分红等。", "安科瑞电气股份有限公司在2019年的年报中显示，经营活动产生的现金流量净额同比增长89.26%，主要是因为公司营业收入增加，导致现金流入增加，同时应付账款未到付款节点也对现金流产生影响。然而，投资活动产生的现金流量净额同比减少49.1%，主要由于公司购买银行理财收益增加，但银行理财本金未收回。在筹资活动方面，现金流量净额同比增加102.46%，主要是因为2019年度分红较去年同期增加。这些因素共同导致公司现金及现金等价物净增加额为18,888,603.95元，相较上年出现了明显的增加。", "安科瑞电气股份有限公司在2019年的年报中显示，其现金流情况表现出一定的变化。经营活动产生的现金流量净额同比增长了89.26%，主要因为公司营业收入增加，导致现金流入增加，同时应付账款未到付款节点也起到了影响。然而，投资活动产生的现金流量净额同比减少了49.1%，这主要是由于购买银行理财收益较去年同期增加，但银行理财本金未能按预期回收所致。在筹资活动方面，现金流量净额同比增加了102.46%，这主要是因为2019年度的分红较去年同期增加。总体而言，公司的现金流状况呈现出一定的波动，受到不同业务活动的影响。"], "type": "3-1"}
{"id": 393, "question": "请提供圣邦股份2020年的营业收入增长率并保留2位小数", "prompt": {"营业收入": "1196546817.33元", "上年营业收入": "792494891.33元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "50.98%", "ent_short_name": "圣邦股份", "ent_name": "圣邦微电子北京股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["已知营业收入1196546817.33元、上年营业收入792494891.33元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2020年圣邦微电子北京股份有限公司的营业收入增长率是50.98%", "根据公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，得出圣邦股份2020年的营业收入增长率是50.98%，其中2020年的营业收入为1196546817.33元，上年营业收入为792494891.33元。", "圣邦微电子北京股份有限公司2020年的营业收入为1196546817.33元，上年营业收入为792494891.33元，所以，营业收入增长率为50.98%"], "type": "2-1"}
{"id": 394, "question": "什么是固定资产？", "prompt": {}, "answer": ["固定资产是企业用于生产或供应商品，提供服务，出租或进行管理，以及进行社会经济活动的长期使用的有形资产。包括房屋建筑物、机器设备、交通工具、办公设备等。", "固定资产是指预计使用期超过一年，并用于生产、出租或经营管理的长期物理资产，如土地、建筑物、设备、车辆等。", "固定资产是指企业在经营活动中长期（一年以上）使用的有形资产，如土地、建筑、设备和交通工具等。这些资产通常用于生产或销售商品，提供服务，或用于行政管理。"], "type": "3-2"}
{"id": 395, "question": "2021年上海能辉科技股份有限公司其他流动资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "能辉科技", "ent_name": "上海能辉科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他流动资产", "其他流动资产": "11953393.0", "prom_answer": "11953393.0"}, "answer": ["2021年上海能辉科技股份有限公司其他流动资产是11953393.0元", "上海能辉科技股份有限公司2021年的其他流动资产为11953393.0元", "上海能辉科技股份有限公司2021年其他流动资产的详细数值是11953393.0元"], "type": "1"}
{"id": 396, "question": "2021年津药药业的法定代表人与上一年是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "津药药业股份有限公司", "ent_short_name": "津药药业", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "张杰", "2021年法定代表人": "刘欣", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["津药药业2020年法定代表人是张杰，与2021年法定代表人刘欣是不相同的。", "2021年法定代表人刘欣与2020年法定代表人张杰不相同，所以2021年津药药业股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "不相同。2021年法定代表人是刘欣，2020年法定代表人是张杰。"], "type": "2-2"}
{"id": 397, "question": "根据宁波海运股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内重大诉讼、仲裁事项的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "宁波海运", "ent_name": "宁波海运股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["宁波海运股份有限公司2019年年报显示，报告期内无重大诉讼和仲裁事项，公司治理及诚信状况良好。", "根据宁波海运股份有限公司2019年的年报数据，公司在报告期内没有重大诉讼、仲裁事项，且公司及相关人员的诚信状况良好。", "宁波海运股份有限公司2019年报中未涉及重大诉讼、仲裁事项，公司及相关方在诚信方面保持良好记录。 "], "type": "3-1"}
{"id": 398, "question": "在上海注册的所有上市公司中，2021年货币资金最高的前3家上市公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "上海建工集团股份有限公司、84152697648.17、东方财富信息股份有限公司、59610593783.57、上海国际港务集团股份有限公司、28620980139.07", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "84152697648.17": "84152697648.17", "东方财富信息股份有限公司": "东方财富信息股份有限公司", "59610593783.57": "59610593783.57", "上海国际港务集团股份有限公司": "上海国际港务集团股份有限公司", "28620980139.07": "28620980139.07", "prom_answer": "上海建工集团股份有限公司、84152697648.17"}, "answer": ["在上海注册的所有上市公司中，2021年货币资金最高的前3家上市公司及金额分别为上海建工集团股份有限公司货币资金为84152697648.17元；东方财富信息股份有限公司货币资金为59610593783.57元；上海国际港务集团股份有限公司货币资金为28620980139.07元。", "在上海注册的上市公司中，2021年货币资金最高的前3家上市公司及金额分别是上海建工集团股份有限公司货币资金为84152697648.17元；东方财富信息股份有限公司货币资金为59610593783.57元；上海国际港务集团股份有限公司货币资金为28620980139.07元。", "注册地址在上海的上市公司中，2021年货币资金最高的前3个上市公司及金额分别为上海建工集团股份有限公司货币资金为84152697648.17元；东方财富信息股份有限公司货币资金为59610593783.57元；上海国际港务集团股份有限公司货币资金为28620980139.07元。"], "type": "1-2"}
{"id": 399, "question": "2020年新亚强无形资产是多少?", "prompt": {"ent_short_name": "新亚强", "ent_name": "新亚强硅化学股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2020年新亚强的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1"}
{"id": 400, "question": "2021年成都大宏立机器股份有限公司财务费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "大宏立", "ent_name": "成都大宏立机器股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "财务费用", "财务费用": "-1504376.85", "prom_answer": "-1504376.85"}, "answer": ["成都大宏立机器股份有限公司2021年的财务费用为-1504376.85元", "2021年成都大宏立机器股份有限公司财务费用是-1504376.85元", "成都大宏立机器股份有限公司2021年财务费用的详细数值是-1504376.85元"], "type": "1"}
{"id": 401, "question": "什么是资本支出？", "prompt": {}, "answer": ["资本支出是指企业为了购买、升级或维护长期资产（如房产、设备或技术）而进行的投资。这些支出通常被视为投资，因为它们可以帮助企业提高其生产效率或运营能力。", "资本支出是指企业为购买或改进长期资产，如土地、建筑、设备等所做的投资。这些支出对于企业的生产和运营具有长期影响，有助于提高企业的运营效率和盈利能力。", "资本支出是指企业为购买、改进或维护长期资产（如土地、建筑物、设备、知识产权等）所做的投资。这种支出是长期性的，目的是为了提升企业的生产能力或服务质量，从而提高企业的盈利能力。"], "type": "3-2"}
{"id": 402, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出华正新材2020年的财务费用增长率", "prompt": {"财务费用": "46437438.09元", "上年财务费用": "34968264.66元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "32.80%", "ent_short_name": "华正新材", "ent_name": "浙江华正新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["2020年浙江华正新材料股份有限公司财务费用增长率保留两位小数为32.80%。将财务费用46437438.09元、上年财务费用34968264.66元代入公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用得出。", "已知财务费用46437438.09元、上年财务费用34968264.66元，财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，最后得出2020年浙江华正新材料股份有限公司的财务费用增长率是32.80%", "浙江华正新材料股份有限公司2020年的财务费用为46437438.09元，上年财务费用为34968264.66元，所以，财务费用增长率为32.80%"], "type": "2-1"}
{"id": 403, "question": "请提供2020年创意信息技术股份有限公司所有者权益合计的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "创意信息", "ent_name": "创意信息技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "所有者权益合计", "所有者权益合计": "1611902339.68", "prom_answer": "1611902339.68"}, "answer": ["在2020年的时候，创意信息技术股份有限公司所有者权益合计是1611902339.68元", "创意信息技术股份有限公司2020年的所有者权益合计为1611902339.68元", "1611902339.68元是2020年创意信息技术股份有限公司的所有者权益合计的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 404, "question": "什么是营运资本？", "prompt": {}, "answer": ["营运资本是企业日常经营所需的资金，包括应收账款、存货、预付款项等流动资产与应付账款、预收款项等流动负债之间的净额。它反映了企业在经营活动中所需的资金规模和资金运作的效率。营运资本的管理对企业的经营和偿债能力具有重要影响。", "营运资本是指企业在日常经营过程中所需要的资金，包括应收账款、存货、预付款项等流动资产与应付账款、预收款项等流动负债之间的净额。它是企业正常运营所必需的资金，用于支持生产经营活动和维持流动性。营运资本的充足与否对企业的经营活动和财务状况都有很大的影响。", "营运资本是指企业在日常经营过程中所需的资金，包括应收账款、存货、预付款项等流动资产与应付账款、预收款项等流动负债之间的净额。它是企业正常运营所必需的资金，用于支持经营活动和维持流动性。营运资本的管理对企业的盈利能力和偿债能力具有重要影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 405, "question": "在北京注册的上市公司中，2019年资产总额最高的前四家上市公司是哪些家？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "国投电力控股股份有限公司、224721513218.8、特变电工股份有限公司、102224702781.57、信达地产股份有限公司、98604627404.6、中国铁路通信信号股份有限公司、97512591304.36", "国投电力控股股份有限公司": "国投电力控股股份有限公司", "224721513218.8": "224721513218.8", "特变电工股份有限公司": "特变电工股份有限公司", "102224702781.57": "102224702781.57", "信达地产股份有限公司": "信达地产股份有限公司", "98604627404.6": "98604627404.6", "中国铁路通信信号股份有限公司": "中国铁路通信信号股份有限公司", "97512591304.36": "97512591304.36", "prom_answer": "国投电力控股股份有限公司、224721513218.8"}, "answer": ["在北京注册的所有上市公司中，2019年资产总额最高的前4家上市公司及金额分别为国投电力控股股份有限公司资产总计为224721513218.8元；特变电工股份有限公司资产总计为102224702781.57元；信达地产股份有限公司资产总计为98604627404.6元；中国铁路通信信号股份有限公司资产总计为97512591304.36元。", "在北京注册的上市公司中，2019年资产总额最高的前4家上市公司及金额分别是国投电力控股股份有限公司资产总计为224721513218.8元；特变电工股份有限公司资产总计为102224702781.57元；信达地产股份有限公司资产总计为98604627404.6元；中国铁路通信信号股份有限公司资产总计为97512591304.36元。", "注册地址在北京的上市公司中，2019年资产总额最高的前4个上市公司及金额分别为国投电力控股股份有限公司资产总计为224721513218.8元；特变电工股份有限公司资产总计为102224702781.57元；信达地产股份有限公司资产总计为98604627404.6元；中国铁路通信信号股份有限公司资产总计为97512591304.36元。"], "type": "1-2"}
{"id": 406, "question": "2021年达仁堂的法定代表人与上一年是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "津药达仁堂集团股份有限公司", "ent_short_name": "达仁堂", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "李立群", "2021年法定代表人": "张铭芮", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年法定代表人张铭芮与2020年法定代表人李立群不相同，所以2021年津药达仁堂集团股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "达仁堂2020年法定代表人是李立群，与2021年法定代表人张铭芮是不相同的。", "不相同。2021年法定代表人是张铭芮，2020年法定代表人是李立群。"], "type": "2-2"}
{"id": 407, "question": "请具体描述一下2019年海达股份合并报表范围发生变化的情况说明。", "prompt": {"ent_short_name": "海达股份", "ent_name": "江阴海达橡塑股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "新增"}, "answer": ["2019年，海达股份合并报表范围扩大，新增了宁波科诺铝业、武汉海达汽车密封件和重庆科锘精工科技三家公司。", "2019年，海达股份合并报表范围发生变化，新增3家公司，分别是宁波科诺铝业有限公司、武汉海达汽车密封件有限公司和重庆科锘精工科技有限公司，由于投资设立所致。", "2019年，海达股份合并报表范围发生变化，新增3家公司（宁波科诺铝业有限公司、武汉海达汽车密封件有限公司和重庆科锘精工科技有限公司），因投资设立导致范围扩大。 "], "type": "3-1"}
{"id": 408, "question": "请提供芯能科技2020年的流动负债比率并保留2位小数", "prompt": {"流动负债": "436165706.68元", "总负债": "1264608589.76元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "34.49%", "ent_short_name": "芯能科技", "ent_name": "浙江芯能光伏科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["根据公式：流动负债比率=流动负债/总负债，得出芯能科技2020年的流动负债比率是34.49%，其中2020年的流动负债为436165706.68元，总负债为1264608589.76元。", "浙江芯能光伏科技股份有限公司2020年的流动负债为436165706.68元，总负债为1264608589.76元，所以，流动负债比率为34.49%", "已知流动负债436165706.68元、总负债1264608589.76元，流动负债比率=流动负债/总负债，最后得出2020年浙江芯能光伏科技股份有限公司的流动负债比率是34.49%"], "type": "2-1"}
{"id": 409, "question": "2019-2021年北京同仁堂股份有限公司法定代表人是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "北京同仁堂股份有限公司", "ent_short_name": "同仁堂", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "高振坤", "2020年法定代表人": "邸淑兵（代）", "2021年法定代表人": "邸淑兵", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["不相同。2019年法定代表人是高振坤，2020年法定代表人是邸淑兵（代），2021年法定代表人是邸淑兵。", "2021年北京同仁堂股份有限公司法定代表人与2019和2020年都不相同，2019年法定代表人是高振坤，，2020年法定代表人是邸淑兵（代），2021年法定代表人是邸淑兵。", "2019年法定代表人高振坤，2020年法定代表人邸淑兵（代）与2021年法定代表人邸淑兵不相同，所以2021年北京同仁堂股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 410, "question": "请提供温氏股份2019年的企业研发经费占费用比例并保留2位小数", "prompt": {"研发费用": "570337330.2元", "销售费用": "916696303.17元", "财务费用": "241483052.37元", "管理费用": "4728393143.26元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.09", "ent_short_name": "温氏股份", "ent_name": "温氏食品集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["已知研发费用570337330.2元、销售费用916696303.17元、财务费用241483052.37元、管理费用4728393143.26元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2019年温氏食品集团股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.09", "温氏食品集团股份有限公司2019年的研发费用为570337330.2元，销售费用为916696303.17元，财务费用为241483052.37元，管理费用为4728393143.26元，所以，企业研发经费占费用比例为0.09", "2019年温氏食品集团股份有限公司企业研发经费占费用比例保留两位小数为0.09。将研发费用570337330.2元、销售费用916696303.17元、财务费用241483052.37元、管理费用4728393143.26元代入公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 411, "question": "双良节能2020年的流动负债比率保留两位小数是多少？", "prompt": {"流动负债": "1892543134.68元", "总负债": "1896521237.49元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "99.79%", "ent_short_name": "双良节能", "ent_name": "双良节能系统股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["根据公式：流动负债比率=流动负债/总负债，得出双良节能2020年的流动负债比率是99.79%，其中2020年的流动负债为1892543134.68元，总负债为1896521237.49元。", "2020年双良节能系统股份有限公司流动负债比率保留两位小数为99.79%。将流动负债1892543134.68元、总负债1896521237.49元代入公式：流动负债比率=流动负债/总负债得出。", "已知流动负债1892543134.68元、总负债1896521237.49元，流动负债比率=流动负债/总负债，最后得出2020年双良节能系统股份有限公司的流动负债比率是99.79%"], "type": "2-1"}
{"id": 412, "question": "请告诉我南京万德斯环保科技股份有限公司2019年的实收资本的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "万德斯", "ent_name": "南京万德斯环保科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "实收资本", "实收资本": "63748383.0", "prom_answer": "63748383.0"}, "answer": ["63748383.0元是2019年南京万德斯环保科技股份有限公司的实收资本的详细数值", "南京万德斯环保科技股份有限公司2019年的实收资本为63748383.0元", "南京万德斯环保科技股份有限公司2019年实收资本的详细数值是63748383.0元"], "type": "1"}
{"id": 413, "question": "浙江核新同花顺网络信息股份有限公司2020年的货币资金为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "同花顺", "ent_name": "浙江核新同花顺网络信息股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金", "货币资金": "6125380545.74", "prom_answer": "6125380545.74"}, "answer": ["浙江核新同花顺网络信息股份有限公司2020年的货币资金为6125380545.74元", "浙江核新同花顺网络信息股份有限公司2020年货币资金的详细数值是6125380545.74元", "6125380545.74元是2020年浙江核新同花顺网络信息股份有限公司的货币资金的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 414, "question": "郴电国际2020年年报中提及的三费比重具体是什么？", "prompt": {"销售费用": "10254685.9元", "管理费用": "174484085.91元", "财务费用": "100038937.0元", "营业收入": "3047161262.44元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "9.35%", "ent_short_name": "郴电国际", "ent_name": "湖南郴电国际发展股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["湖南郴电国际发展股份有限公司2020年的销售费用为10254685.9元，管理费用为174484085.91元，财务费用为100038937.0元，营业收入为3047161262.44元，所以，三费比重为9.35%", "已知销售费用10254685.9元、管理费用174484085.91元、财务费用100038937.0元、营业收入3047161262.44元，三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，最后得出2020年湖南郴电国际发展股份有限公司的三费比重是9.35%", "2020年湖南郴电国际发展股份有限公司三费比重保留两位小数为9.35%。将销售费用10254685.9元、管理费用174484085.91元、财务费用100038937.0元、营业收入3047161262.44元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 415, "question": "在2020年的时候，力帆科技企业研发经费占费用比例为多少？", "prompt": {"研发费用": "253032072.92元", "销售费用": "405138197.87元", "财务费用": "1888314885.63元", "管理费用": "701936838.91元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.08", "ent_short_name": "力帆科技", "ent_name": "力帆科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["2020年力帆科技集团股份有限公司企业研发经费占费用比例保留两位小数为0.08。将研发费用253032072.92元、销售费用405138197.87元、财务费用1888314885.63元、管理费用701936838.91元代入公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)得出。", "由研发费用253032072.92元、销售费用405138197.87元、财务费用1888314885.63元、管理费用701936838.91元计算出2020年力帆科技企业研发经费占费用比例是0.08。", "已知研发费用253032072.92元、销售费用405138197.87元、财务费用1888314885.63元、管理费用701936838.91元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2020年力帆科技集团股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.08"], "type": "2-1"}
{"id": 416, "question": "对比2019年，2021年，东方财富信息股份有限公司的法定代表人是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "东方财富信息股份有限公司", "ent_short_name": "东方财富", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "其实", "2021年法定代表人": "其实", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["相同，因为2019年和2021年东方财富法定代表人都是其实。", "2019年东方财富法定代表人为其实，2021年法定代表人是其实，所以答案是相同。", "东方财富2019年法定代表人是其实，与2021年法定代表人其实是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 417, "question": "2021年中颖电子股份有限公司投资收益是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "中颖电子", "ent_name": "中颖电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益", "投资收益": "4803438.71", "prom_answer": "4803438.71"}, "answer": ["4803438.71元是2021年中颖电子股份有限公司的投资收益的详细数值", "2021年中颖电子股份有限公司投资收益是4803438.71元", "中颖电子股份有限公司2021年投资收益的详细数值是4803438.71元"], "type": "1"}
{"id": 418, "question": "请告诉我2019年安琪酵母的年报中，研发人员占职工人数比例保留两位小数为多少。", "prompt": {"研发人员人数": "591", "职工总人数": "8883", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数", "prom_answer": "0.07", "ent_short_name": "安琪酵母", "ent_name": "安琪酵母股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员人数、职工总人数"}, "answer": ["由研发人员人数591、职工总人数8883计算出2019年安琪酵母研发人员占职工人数比例是0.07。", "已知研发人员人数591、职工总人数8883，研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数，最后得出2019年安琪酵母股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.07", "2019年安琪酵母股份有限公司研发人员占职工人数比例保留两位小数为0.07。将研发人员人数591、职工总人数8883代入公式：研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 419, "question": "我想知道2019年北京三元食品股份有限公司注册地址是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "三元股份", "ent_name": "北京三元食品股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "注册地址", "注册地址": "北京市大兴区瀛海瀛昌街8号", "prom_answer": "北京市大兴区瀛海瀛昌街8号"}, "answer": ["2019年北京三元食品股份有限公司注册地址是北京市大兴区瀛海瀛昌街8号", "北京三元食品股份有限公司2019年的注册地址为北京市大兴区瀛海瀛昌街8号", "北京市大兴区瀛海瀛昌街8号是2019年北京三元食品股份有限公司的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 420, "question": "上港集团2019年年报中提及的营业成本率具体是什么？", "prompt": {"营业成本": "25015768134.15元", "营业收入": "36101631985.21元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "69.29%", "ent_short_name": "上港集团", "ent_name": "上海国际港务集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["由营业成本25015768134.15元、营业收入36101631985.21元计算出2019年上港集团营业成本率是69.29%。", "上海国际港务集团股份有限公司2019年的营业成本为25015768134.15元，营业收入为36101631985.21元，所以，营业成本率为69.29%", "根据公式：营业成本率=营业成本/营业收入，得出上港集团2019年的营业成本率是69.29%，其中2019年的营业成本为25015768134.15元，营业收入为36101631985.21元。"], "type": "2-1"}
{"id": 421, "question": "应收账款是指什么？", "prompt": {}, "answer": ["应收账款是企业在经营活动中产生的，对外部客户销售商品或提供服务后，已经确认的收入但还未收到现金的款项。它是企业资产的一部分，关乎企业的现金流和盈利能力。", "应收账款是企业在销售商品或提供服务后，已经确认收入，但还未收到款项的一项经济权益。这种情况通常发生在信贷销售中，当企业在未来某个时期内有权接收客户的付款时，会产生应收账款。", "应收账款是指企业在经营活动中，因向客户销售商品或提供服务，并允许客户在将来支付货款，而产生的企业有权收取的款项。它反映了企业未来可以收回的现金，是企业流动资产的重要组成部分。"], "type": "3-2"}
{"id": 422, "question": "请提供2020年浙江维康药业股份有限公司所有者权益合计的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "维康药业", "ent_name": "浙江维康药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "所有者权益合计", "所有者权益合计": "1384388473.97", "prom_answer": "1384388473.97"}, "answer": ["浙江维康药业股份有限公司2020年的所有者权益合计为1384388473.97元", "浙江维康药业股份有限公司2020年所有者权益合计的详细数值是1384388473.97元", "2020年浙江维康药业股份有限公司所有者权益合计是1384388473.97元"], "type": "1"}
{"id": 423, "question": "什么是应收账款？", "prompt": {}, "answer": ["应收账款是指企业在销售商品或提供服务后，客户尚未支付的款项。这是一种短期信用投资，通常在一定的信用期限内由客户支付。", "应收账款是指企业在销售商品或提供服务后，但客户尚未支付的款项。它是企业的一项短期资产，通常需要在一定的账期内收回。", "应收账款是企业在提供商品或服务后，尚未收到款项的债权。这些账款通常在短期内由企业的客户支付。"], "type": "3-2"}
{"id": 424, "question": "资产减值损失如何反映公司的风险敞口和资产价值的变化？", "prompt": {}, "answer": ["资产减值损失反映了公司面临的风险敞口和资产价值的变化。当资产的公允价值低于其账面价值时，就需要进行资产减值损失的计提，以反映潜在的损失和风险。这表明公司所持有的资产可能面临价值下降或无法收回投资的风险，进而对公司的财务状况产生不利影响。", "资产减值损失是公司根据风险敞口和资产价值的变化而计提的损失。当资产的公允价值低于其账面价值时，就需要计提资产减值损失。这一过程反映了公司所面临的风险和资产价值的下降，对公司的财务状况产生影响。", "资产减值损失是公司在评估资产价值时发现资产可能无法收回投资或面临价值下降的情况下计提的损失。这一过程可以反映公司的风险敞口和资产价值的变化。资产减值损失的计提可以降低公司资产净值，对公司的财务状况产生负面影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 425, "question": "上海爱旭新能源股份有限公司2020年的电子信箱为？", "prompt": {"ent_short_name": "爱旭股份", "ent_name": "上海爱旭新能源股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "IR@aikosolar.com", "prom_answer": "IR@aikosolar.com"}, "answer": ["2020年上海爱旭新能源股份有限公司电子信箱是IR@aikosolar.com", "上海爱旭新能源股份有限公司2020年的电子信箱为IR@aikosolar.com", "IR@aikosolar.com是2020年上海爱旭新能源股份有限公司的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 426, "question": "在2020年的时候，晨光股份研发费用增长率为多少？", "prompt": {"研发费用": "160178941.89元", "上年研发费用": "160403362.97元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "-0.14%", "ent_short_name": "晨光股份", "ent_name": "上海晨光文具股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["根据公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，得出晨光股份2020年的研发费用增长率是-0.14%，其中2020年的研发费用为160178941.89元，上年研发费用为160403362.97元。", "上海晨光文具股份有限公司2020年的研发费用为160178941.89元，上年研发费用为160403362.97元，所以，研发费用增长率为-0.14%", "已知研发费用160178941.89元、上年研发费用160403362.97元，研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，最后得出2020年上海晨光文具股份有限公司的研发费用增长率是-0.14%"], "type": "2-1"}
{"id": 427, "question": "火星人厨具股份有限公司2021年的非流动负债为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "火星人", "ent_name": "火星人厨具股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "非流动负债", "非流动负债": "49203621.63", "prom_answer": "49203621.63"}, "answer": ["在2021年的时候，火星人厨具股份有限公司非流动负债是49203621.63元", "火星人厨具股份有限公司2021年非流动负债的详细数值是49203621.63元", "火星人厨具股份有限公司2021年的非流动负债为49203621.63元"], "type": "1"}
{"id": 428, "question": "锦江酒店2019-2020年这两年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "上海锦江国际酒店股份有限公司", "ent_short_name": "锦江酒店", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "俞敏亮 先生", "2020年法定代表人": "俞敏亮", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2019年法定代表人俞敏亮 先生与2020年法定代表人俞敏亮不相同，所以2020年上海锦江国际酒店股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "2020年锦江酒店法定代表人为俞敏亮，2019年法定代表人是俞敏亮 先生，所以答案是不相同。", "2020年上海锦江国际酒店股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是俞敏亮 先生，，2020年法定代表人是俞敏亮。"], "type": "2-2"}
{"id": 429, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出厦门吉比特网络技术股份有限公司2020年的货币资金增长率", "prompt": {"货币资金": "2143710866.97元", "上年货币资金": "803704231.24元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "166.73%", "ent_short_name": "吉比特", "ent_name": "厦门吉比特网络技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["2020年厦门吉比特网络技术股份有限公司货币资金增长率保留两位小数为166.73%。将货币资金2143710866.97元、上年货币资金803704231.24元代入公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金得出。", "厦门吉比特网络技术股份有限公司2020年的货币资金为2143710866.97元，上年货币资金为803704231.24元，所以，货币资金增长率为166.73%", "根据公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，得出吉比特2020年的货币资金增长率是166.73%，其中2020年的货币资金为2143710866.97元，上年货币资金为803704231.24元。"], "type": "2-1"}
{"id": 430, "question": "2019年华远地产管理费用率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"管理费用": "286979395.12元", "营业收入": "7421750258.83元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "3.87%", "ent_short_name": "华远地产", "ent_name": "华远地产股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：管理费用率=管理费用/营业收入，得出华远地产2019年的管理费用率是3.87%，其中2019年的管理费用为286979395.12元，营业收入为7421750258.83元。", "由管理费用286979395.12元、营业收入7421750258.83元计算出2019年华远地产管理费用率是3.87%。", "已知管理费用286979395.12元、营业收入7421750258.83元，管理费用率=管理费用/营业收入，最后得出2019年华远地产股份有限公司的管理费用率是3.87%"], "type": "2-1"}
{"id": 431, "question": "其他应收款的分类和计提规则如何影响公司的资金回收和风险控制？", "prompt": {}, "answer": ["其他应收款的分类和计提规则对公司的资金回收和风险控制有重要影响。合理的分类和准备规则可以帮助公司对其他应收款进行有效的管理，及时回收资金，防止坏账损失，降低财务风险。", "其他应收款的分类和计提规则直接影响到公司的资金回收和风险控制。如果管理得当，可以加快资金回流，防止坏账损失，降低财务风险。", "对其他应收款的分类和计提规则的有效管理对公司的资金回收和风险控制至关重要。正确的分类和计提规则能够确保应收款的准确性和完整性，从而降低财务风险，提高资金回收效率。"], "type": "3-2"}
{"id": 432, "question": "公允价值变动收益如何反映公司资产价值的变化和风险敞口？", "prompt": {}, "answer": ["公允价值变动收益是由于公司持有的金融资产或金融负债的市场价格变化而产生的收益或损失。它能反映公司资产价值的变化以及由于市场价格波动而面临的风险敞口。", "公允价值变动收益是公司在报告期间由于金融资产和负债的公允价值变动产生的未实现收益或损失。这些变动可以反映公司资产的价值变化和市场风险敞口。", "公允价值变动收益是指公司持有的金融资产和负债的公允价值变动所带来的收益或损失。这种变动可以反映出公司资产的价值变化以及由于价格波动带来的风险敞口。"], "type": "3-2"}
{"id": 433, "question": "请告诉我2021年五洲交通的年报中，营业利润率保留两位小数为多少。", "prompt": {"营业利润": "803991203.71元", "营业收入": "1830660433.5元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "43.92%", "ent_short_name": "五洲交通", "ent_name": "广西五洲交通股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["由营业利润803991203.71元、营业收入1830660433.5元计算出2021年五洲交通营业利润率是43.92%。", "已知营业利润803991203.71元、营业收入1830660433.5元，营业利润率=营业利润/营业收入，最后得出2021年广西五洲交通股份有限公司的营业利润率是43.92%", "根据公式：营业利润率=营业利润/营业收入，得出五洲交通2021年的营业利润率是43.92%，其中2021年的营业利润为803991203.71元，营业收入为1830660433.5元。"], "type": "2-1"}
{"id": 434, "question": "金雷股份2020年年报中提及的营业收入增长率具体是什么？", "prompt": {"营业收入": "1476556394.27元", "上年营业收入": "1124000775.49元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "31.37%", "ent_short_name": "金雷股份", "ent_name": "金雷科技股份公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["2020年金雷科技股份公司营业收入增长率保留两位小数为31.37%。将营业收入1476556394.27元、上年营业收入1124000775.49元代入公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入得出。", "金雷科技股份公司2020年的营业收入为1476556394.27元，上年营业收入为1124000775.49元，所以，营业收入增长率为31.37%", "已知营业收入1476556394.27元、上年营业收入1124000775.49元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2020年金雷科技股份公司的营业收入增长率是31.37%"], "type": "2-1"}
{"id": 435, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出浙江长城电工科技股份有限公司2020年的销售费用增长率", "prompt": {"销售费用": "37497268.09元", "上年销售费用": "30135633.22元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "24.43%", "ent_short_name": "长城科技", "ent_name": "浙江长城电工科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["2020年浙江长城电工科技股份有限公司销售费用增长率保留两位小数为24.43%。将销售费用37497268.09元、上年销售费用30135633.22元代入公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用得出。", "根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出长城科技2020年的销售费用增长率是24.43%，其中2020年的销售费用为37497268.09元，上年销售费用为30135633.22元。", "浙江长城电工科技股份有限公司2020年的销售费用为37497268.09元，上年销售费用为30135633.22元，所以，销售费用增长率为24.43%"], "type": "2-1"}
{"id": 436, "question": "请提供2019年力合科技湖南股份有限公司股本的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "力合科技", "ent_name": "力合科技湖南股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "股本", "股本": "80000000.0", "prom_answer": "80000000.0"}, "answer": ["在2019年的时候，力合科技湖南股份有限公司股本是80000000.0元", "2019年力合科技湖南股份有限公司股本是80000000.0元", "80000000.0元是2019年力合科技湖南股份有限公司的股本的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 437, "question": "请提供2019年长沙景嘉微电子股份有限公司流动负债的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "景嘉微", "ent_name": "长沙景嘉微电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动负债", "流动负债": "187182974.09", "prom_answer": "187182974.09"}, "answer": ["长沙景嘉微电子股份有限公司2019年流动负债的详细数值是187182974.09元", "在2019年的时候，长沙景嘉微电子股份有限公司流动负债是187182974.09元", "长沙景嘉微电子股份有限公司2019年的流动负债为187182974.09元"], "type": "1"}
{"id": 438, "question": "注册地址在南京的上市公司中，2020年总资产最高的前5家是哪些上市公司？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "江苏宁沪高速公路股份有限公司、61095560365.16、苏美达股份有限公司、44755728325.84、苏交科集团股份有限公司、14288383746.2、江苏凤凰置业投资股份有限公司、8725324251.56、国电南京自动化股份有限公司、8675859329.55", "江苏宁沪高速公路股份有限公司": "江苏宁沪高速公路股份有限公司", "61095560365.16": "61095560365.16", "苏美达股份有限公司": "苏美达股份有限公司", "44755728325.84": "44755728325.84", "苏交科集团股份有限公司": "苏交科集团股份有限公司", "14288383746.2": "14288383746.2", "江苏凤凰置业投资股份有限公司": "江苏凤凰置业投资股份有限公司", "8725324251.56": "8725324251.56", "国电南京自动化股份有限公司": "国电南京自动化股份有限公司", "8675859329.55": "8675859329.55", "prom_answer": "江苏宁沪高速公路股份有限公司、61095560365.16"}, "answer": ["在南京注册的所有上市公司中，2020年总资产最高的前5家上市公司及金额分别为江苏宁沪高速公路股份有限公司资产总计为61095560365.16元；苏美达股份有限公司资产总计为44755728325.84元；苏交科集团股份有限公司资产总计为14288383746.2元；江苏凤凰置业投资股份有限公司资产总计为8725324251.56元；国电南京自动化股份有限公司资产总计为8675859329.55元。", "在南京注册的上市公司中，2020年总资产最高的前5家上市公司及金额分别是江苏宁沪高速公路股份有限公司资产总计为61095560365.16元；苏美达股份有限公司资产总计为44755728325.84元；苏交科集团股份有限公司资产总计为14288383746.2元；江苏凤凰置业投资股份有限公司资产总计为8725324251.56元；国电南京自动化股份有限公司资产总计为8675859329.55元。", "注册地址在南京的上市公司中，2020年总资产最高的前5个上市公司及金额分别为江苏宁沪高速公路股份有限公司资产总计为61095560365.16元；苏美达股份有限公司资产总计为44755728325.84元；苏交科集团股份有限公司资产总计为14288383746.2元；江苏凤凰置业投资股份有限公司资产总计为8725324251.56元；国电南京自动化股份有限公司资产总计为8675859329.55元。"], "type": "1-2"}
{"id": 439, "question": "根据四川中光防雷科技股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内主要供应商的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "中光防雷", "ent_name": "四川中光防雷科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "18.82%"}, "answer": ["根据四川中光防雷科技股份有限公司2019年的年报数据，公司主要供应商包括前五名采购额合计约32,669,128.78元，占年度采购总额18.82%，其中没有关联方采购，与公司没有关联关系。", "根据四川中光防雷科技股份有限公司2019年的年报数据，公司前五名供应商合计采购金额为32,669,128.78元，占年度采购总额的18.82%，其中供应商之间不存在关联关系，与公司的高层管理人员及股东无直接或间接权益关系。", "根据四川中光防雷科技股份有限公司2019年的年报数据，公司报告期内前五名供应商的合计采购金额为32,669,128.78元，占年度采购总额的18.82%，其中不存在关联方采购，且公司主要供应商与公司无直接或间接权益关系。"], "type": "3-1"}
{"id": 440, "question": "企业如何确定资产减值损失？", "prompt": {}, "answer": ["企业确定资产减值损失主要通过比较资产的账面价值和公允价值，若账面价值大于公允价值，则需要计提资产减值损失。", "企业在确定资产减值损失时，通常会考虑资产的账面价值和公允价值，当账面价值超过公允价值时，就需要确认资产减值损失。", "企业在确定资产减值损失时，需要比较资产的账面价值和其公允价值。如果账面价值大于公允价值，则需要计提资产减值损失。"], "type": "3-2"}
{"id": 441, "question": "请简要介绍2021年久吾高科重大资产和股权出售情况。", "prompt": {"ent_short_name": "久吾高科", "ent_name": "江苏久吾高科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2021年久吾高科的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 442, "question": "什么是外币业务和外币报表折算？", "prompt": {}, "answer": ["外币业务是指企业在国际商业交易中使用外国货币进行的业务活动。外币报表折算是指将以外币表示的会计信息转换为本币表示的过程，以便在制作和报告财务报表时进行统一比较。", "外币业务是指企业在进行国际贸易或者跨国经营时产生的以外币计价的交易活动。外币报表折算是指企业将其外币计价的经济业务项目转换为本国货币的过程，以便在财务报告中展示和使用。", "外币业务是指企业进行的涉及外币的交易活动，例如跨国公司的国际贸易。外币报表折算是指将这些以外币表示的交易转换为企业的本币，以便于在财务报告中统一展示和分析。"], "type": "3-2"}
{"id": 443, "question": "我想知道2019年成都新易盛通信技术股份有限公司投资收益是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "新易盛", "ent_name": "成都新易盛通信技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益", "投资收益": "1977384.04", "prom_answer": "1977384.04"}, "answer": ["在2019年的时候，成都新易盛通信技术股份有限公司投资收益是1977384.04元", "2019年成都新易盛通信技术股份有限公司投资收益是1977384.04元", "1977384.04元是2019年成都新易盛通信技术股份有限公司的投资收益的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 444, "question": "2021年注册地址在无锡哪七个上市公司的资产总金额最高？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "无锡药明康德新药开发股份有限公司、55127388384.03、朗新科技集团股份有限公司、8849787273.48、无锡奥特维科技股份有限公司、4282393361.48、银邦金属复合材料股份有限公司、3717331191.77、无锡和晶科技股份有限公司、2892271756.78、上能电气股份有限公司、2697088332.87、无锡芯朋微电子股份有限公司、1634436876.14", "无锡药明康德新药开发股份有限公司": "无锡药明康德新药开发股份有限公司", "55127388384.03": "55127388384.03", "朗新科技集团股份有限公司": "朗新科技集团股份有限公司", "8849787273.48": "8849787273.48", "无锡奥特维科技股份有限公司": "无锡奥特维科技股份有限公司", "4282393361.48": "4282393361.48", "银邦金属复合材料股份有限公司": "银邦金属复合材料股份有限公司", "3717331191.77": "3717331191.77", "无锡和晶科技股份有限公司": "无锡和晶科技股份有限公司", "2892271756.78": "2892271756.78", "上能电气股份有限公司": "上能电气股份有限公司", "2697088332.87": "2697088332.87", "无锡芯朋微电子股份有限公司": "无锡芯朋微电子股份有限公司", "1634436876.14": "1634436876.14", "prom_answer": "无锡药明康德新药开发股份有限公司、55127388384.03"}, "answer": ["在无锡注册的所有上市公司中，2021年资产总金额最高的前7家上市公司及金额分别为无锡药明康德新药开发股份有限公司资产总计为55127388384.03元；朗新科技集团股份有限公司资产总计为8849787273.48元；无锡奥特维科技股份有限公司资产总计为4282393361.48元；银邦金属复合材料股份有限公司资产总计为3717331191.77元；无锡和晶科技股份有限公司资产总计为2892271756.78元；上能电气股份有限公司资产总计为2697088332.87元；无锡芯朋微电子股份有限公司资产总计为1634436876.14元。", "在无锡注册的上市公司中，2021年资产总金额最高的前7家上市公司及金额分别是无锡药明康德新药开发股份有限公司资产总计为55127388384.03元；朗新科技集团股份有限公司资产总计为8849787273.48元；无锡奥特维科技股份有限公司资产总计为4282393361.48元；银邦金属复合材料股份有限公司资产总计为3717331191.77元；无锡和晶科技股份有限公司资产总计为2892271756.78元；上能电气股份有限公司资产总计为2697088332.87元；无锡芯朋微电子股份有限公司资产总计为1634436876.14元。", "注册地址在无锡的上市公司中，2021年资产总金额最高的前7个上市公司及金额分别为无锡药明康德新药开发股份有限公司资产总计为55127388384.03元；朗新科技集团股份有限公司资产总计为8849787273.48元；无锡奥特维科技股份有限公司资产总计为4282393361.48元；银邦金属复合材料股份有限公司资产总计为3717331191.77元；无锡和晶科技股份有限公司资产总计为2892271756.78元；上能电气股份有限公司资产总计为2697088332.87元；无锡芯朋微电子股份有限公司资产总计为1634436876.14元。"], "type": "1-2"}
{"id": 445, "question": "提供博济医药科技股份有限公司2019年营业成本，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "博济医药", "ent_name": "博济医药科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本", "营业成本": "128777359.82", "prom_answer": "128777359.82"}, "answer": ["2019年博济医药科技股份有限公司营业成本是128777359.82元", "128777359.82元是2019年博济医药科技股份有限公司的营业成本的详细数值", "博济医药科技股份有限公司2019年的营业成本为128777359.82元"], "type": "1"}
{"id": 446, "question": "我想知道2021年鼎捷软件股份有限公司非流动资产合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "鼎捷软件", "ent_name": "鼎捷软件股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "非流动资产合计", "非流动资产合计": "1087712748.28", "prom_answer": "1087712748.28"}, "answer": ["在2021年的时候，鼎捷软件股份有限公司非流动资产合计是1087712748.28元", "鼎捷软件股份有限公司2021年的非流动资产合计为1087712748.28元", "2021年鼎捷软件股份有限公司非流动资产合计是1087712748.28元"], "type": "1"}
{"id": 447, "question": "北巴传媒2020-2021年这两年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "北京巴士传媒股份有限公司", "ent_short_name": "北巴传媒", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "王春杰", "2021年法定代表人": "阎广兴", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年北京巴士传媒股份有限公司法定代表人与2020年不相同，2020年法定代表人是王春杰，，2021年法定代表人是阎广兴。", "2021年法定代表人阎广兴与2020年法定代表人王春杰不相同，所以2021年北京巴士传媒股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "2020年北巴传媒法定代表人为王春杰，2021年法定代表人是阎广兴，所以答案是不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 448, "question": "什么是负债收益率？", "prompt": {}, "answer": ["负债收益率是指企业通过债务融资所获取的收益与债务总额的比率，反映了企业债务融资的效率。", "负债收益率是衡量企业债务融资效果的一个重要指标，它表示企业债务所带来的经济利益与债务总额的比值。", "负债收益率是企业的净利润与总负债的比率，它能够反映企业债务融资的效果和风险状况。"], "type": "3-2"}
{"id": 449, "question": "2019年负债总额最高的3家并且曾经在苏州注册的上市公司是？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司、9361642421.34、聚灿光电科技股份有限公司、1962684593.69、江苏吴中医药发展股份有限公司、1556605324.37", "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司": "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司", "9361642421.34": "9361642421.34", "聚灿光电科技股份有限公司": "聚灿光电科技股份有限公司", "1962684593.69": "1962684593.69", "江苏吴中医药发展股份有限公司": "江苏吴中医药发展股份有限公司", "1556605324.37": "1556605324.37", "prom_answer": "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司、9361642421.34"}, "answer": ["在苏州注册的所有上市公司中，2019年负债总额最高的前3家上市公司及金额分别为中新苏州工业园区开发集团股份有限公司负债合计为9361642421.34元；聚灿光电科技股份有限公司负债合计为1962684593.69元；江苏吴中医药发展股份有限公司负债合计为1556605324.37元。", "在苏州注册的上市公司中，2019年负债总额最高的前3家上市公司及金额分别是中新苏州工业园区开发集团股份有限公司负债合计为9361642421.34元；聚灿光电科技股份有限公司负债合计为1962684593.69元；江苏吴中医药发展股份有限公司负债合计为1556605324.37元。", "注册地址在苏州的上市公司中，2019年负债总额最高的前3个上市公司及金额分别为中新苏州工业园区开发集团股份有限公司负债合计为9361642421.34元；聚灿光电科技股份有限公司负债合计为1962684593.69元；江苏吴中医药发展股份有限公司负债合计为1556605324.37元。"], "type": "1-2"}
{"id": 450, "question": "什么是股份支付？", "prompt": {}, "answer": ["股份支付是指企业为了获取或保留劳务，向自己的员工或其他供应商发放股份或者其他形式的权益，作为报酬的一种交易或事项。", "股份支付是公司以股份或其他股份权益作为报酬，支付给员工或其他供应商的一种支付方式，常见于员工激励计划。", "股份支付是一种经济交易，公司向员工或服务提供者提供股份或股份相关的权益作为报酬，以获得或保留劳务。这是一种常见的员工激励方式。"], "type": "3-2"}
{"id": 451, "question": "什么是应收票据？", "prompt": {}, "answer": ["应收票据是企业在经营活动中因销售商品或提供劳务而接收的，由购买方出具并承诺在未来一定时间内支付一定款项的书面凭证。", "应收票据是企业在经营过程中，因销售商品或提供劳务，买方签发的在未来一定期限内支付特定金额的承诺书。这是一种短期的、由买方签发的、应在未来一定时间内支付的书面承诺。", "应收票据是一种短期信贷工具，由购买商品或接受服务的一方签发，承诺在未来某一特定日期支付特定金额给销售方或服务提供方。它是企业进行短期融资的一种常见方式。"], "type": "3-2"}
{"id": 452, "question": "双良节能2020-2021年这两年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "双良节能系统股份有限公司", "ent_short_name": "双良节能", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "缪文彬", "2021年法定代表人": "刘正宇", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2020年双良节能法定代表人为缪文彬，2021年法定代表人是刘正宇，所以答案是不相同。", "2021年法定代表人刘正宇与2020年法定代表人缪文彬不相同，所以2021年双良节能系统股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "2021年双良节能系统股份有限公司法定代表人与2020年不相同，2020年法定代表人是缪文彬，，2021年法定代表人是刘正宇。"], "type": "2-2"}
{"id": 453, "question": "请提供2019年青岛东软载波科技股份有限公司所有者权益合计的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "东软载波", "ent_name": "青岛东软载波科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "所有者权益合计", "所有者权益合计": "2928803184.82", "prom_answer": "2928803184.82"}, "answer": ["2928803184.82元是2019年青岛东软载波科技股份有限公司的所有者权益合计的详细数值", "2019年青岛东软载波科技股份有限公司所有者权益合计是2928803184.82元", "青岛东软载波科技股份有限公司2019年的所有者权益合计为2928803184.82元"], "type": "1"}
{"id": 454, "question": "2021年东鹏饮料集团股份有限公司货币资金是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "东鹏饮料", "ent_name": "东鹏饮料集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金", "货币资金": "1019104042.2", "prom_answer": "1019104042.2"}, "answer": ["东鹏饮料集团股份有限公司2021年的货币资金为1019104042.2元", "2021年东鹏饮料集团股份有限公司货币资金是1019104042.2元", "东鹏饮料集团股份有限公司2021年货币资金的详细数值是1019104042.2元"], "type": "1"}
{"id": 455, "question": "振华重工2020-2021年这两年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "上海振华重工集团股份有限公司", "ent_short_name": "振华重工", "prom_answer": "相同", "2020年法定代表人": "刘成云", "2021年法定代表人": "刘成云", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["相同，因为2020-2021年振华重工法定代表人都是刘成云。", "2020年上海振华重工集团股份有限公司法定代表人与2021相同，2021年法定代表人是刘成云，，2020年法定代表人是刘成云。", "振华重工2020年法定代表人是刘成云，与2021年法定代表人刘成云是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 456, "question": "2020年哪四家上市公司，在杭州注册，总负债最高？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "浙江龙盛集团股份有限公司、26234696042.29、迪安诊断技术集团股份有限公司、6369960305.25、杭州立昂微电子股份有限公司、3862652776.7、杭州解百集团股份有限公司、2537458041.43", "浙江龙盛集团股份有限公司": "浙江龙盛集团股份有限公司", "26234696042.29": "26234696042.29", "迪安诊断技术集团股份有限公司": "迪安诊断技术集团股份有限公司", "6369960305.25": "6369960305.25", "杭州立昂微电子股份有限公司": "杭州立昂微电子股份有限公司", "3862652776.7": "3862652776.7", "杭州解百集团股份有限公司": "杭州解百集团股份有限公司", "2537458041.43": "2537458041.43", "prom_answer": "浙江龙盛集团股份有限公司、26234696042.29"}, "answer": ["在杭州注册的所有上市公司中，2020年总负债最高的前4家上市公司及金额分别为浙江龙盛集团股份有限公司负债合计为26234696042.29元；迪安诊断技术集团股份有限公司负债合计为6369960305.25元；杭州立昂微电子股份有限公司负债合计为3862652776.7元；杭州解百集团股份有限公司负债合计为2537458041.43元。", "在杭州注册的上市公司中，2020年总负债最高的前4家上市公司及金额分别是浙江龙盛集团股份有限公司负债合计为26234696042.29元；迪安诊断技术集团股份有限公司负债合计为6369960305.25元；杭州立昂微电子股份有限公司负债合计为3862652776.7元；杭州解百集团股份有限公司负债合计为2537458041.43元。", "注册地址在杭州的上市公司中，2020年总负债最高的前4个上市公司及金额分别为浙江龙盛集团股份有限公司负债合计为26234696042.29元；迪安诊断技术集团股份有限公司负债合计为6369960305.25元；杭州立昂微电子股份有限公司负债合计为3862652776.7元；杭州解百集团股份有限公司负债合计为2537458041.43元。"], "type": "1-2"}
{"id": 457, "question": "请具体描述一下2019年东软载波面临退市情况。", "prompt": {"ent_short_name": "东软载波", "ent_name": "青岛东软载波科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["在2019年，青岛东软载波科技股份有限公司未涉及上市相关事项。", "2019年，青岛东软载波科技股份有限公司未涉及上市相关事项。", "2019年，青岛东软载波科技股份有限公司未涉及任何上市相关事项。"], "type": "3-1"}
{"id": 458, "question": "2020年天华新能流动负债增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"流动负债": "717025562.58元", "上年流动负债": "232605327.41元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "208.26%", "ent_short_name": "天华新能", "ent_name": "苏州天华新能源科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["2020年苏州天华新能源科技股份有限公司流动负债增长率保留两位小数为208.26%。将流动负债717025562.58元、上年流动负债232605327.41元代入公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债得出。", "根据公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，得出天华新能2020年的流动负债增长率是208.26%，其中2020年的流动负债为717025562.58元，上年流动负债为232605327.41元。", "由流动负债717025562.58元、上年流动负债232605327.41元计算出2020年天华新能流动负债增长率是208.26%。"], "type": "2-1"}
{"id": 459, "question": "企业会计准则的定义是什么？", "prompt": {}, "answer": ["企业会计准则是对企业会计工作的规定和指引，它规定了会计记录、会计核算、财务报告等会计活动的基本准则和方法。", "企业会计准则是一系列规定，指导企业进行会计核算和财务报告的编制。这些规定包括了如何记录经济交易，如何计算各种会计科目的金额，以及如何披露财务信息等内容。", "企业会计准则是一套用于指导企业进行会计记录、会计核算和财务报告的规则和标准。它规定了企业在进行经济活动时，如何正确地记录和反映这些活动的结果，以及如何编制和发布财务报告等。"], "type": "3-2"}
{"id": 460, "question": "2021年哪5家在深圳注册的上市公司，负债总金额最高？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "欣旺达电子股份有限公司、28880324510.56、中集车辆集团股份有限公司、9394759264.06、深圳市赢合科技股份有限公司、7202152248.61、深圳新宙邦科技股份有限公司、4171717504.02、东鹏饮料集团股份有限公司、3552365618.28", "欣旺达电子股份有限公司": "欣旺达电子股份有限公司", "28880324510.56": "28880324510.56", "中集车辆集团股份有限公司": "中集车辆集团股份有限公司", "9394759264.06": "9394759264.06", "深圳市赢合科技股份有限公司": "深圳市赢合科技股份有限公司", "7202152248.61": "7202152248.61", "深圳新宙邦科技股份有限公司": "深圳新宙邦科技股份有限公司", "4171717504.02": "4171717504.02", "东鹏饮料集团股份有限公司": "东鹏饮料集团股份有限公司", "3552365618.28": "3552365618.28", "prom_answer": "欣旺达电子股份有限公司、28880324510.56"}, "answer": ["在深圳注册的所有上市公司中，2021年负债总金额最高的前5家上市公司及金额分别为欣旺达电子股份有限公司负债合计为28880324510.56元；中集车辆集团股份有限公司负债合计为9394759264.06元；深圳市赢合科技股份有限公司负债合计为7202152248.61元；深圳新宙邦科技股份有限公司负债合计为4171717504.02元；东鹏饮料集团股份有限公司负债合计为3552365618.28元。", "在深圳注册的上市公司中，2021年负债总金额最高的前5家上市公司及金额分别是欣旺达电子股份有限公司负债合计为28880324510.56元；中集车辆集团股份有限公司负债合计为9394759264.06元；深圳市赢合科技股份有限公司负债合计为7202152248.61元；深圳新宙邦科技股份有限公司负债合计为4171717504.02元；东鹏饮料集团股份有限公司负债合计为3552365618.28元。", "注册地址在深圳的上市公司中，2021年负债总金额最高的前5个上市公司及金额分别为欣旺达电子股份有限公司负债合计为28880324510.56元；中集车辆集团股份有限公司负债合计为9394759264.06元；深圳市赢合科技股份有限公司负债合计为7202152248.61元；深圳新宙邦科技股份有限公司负债合计为4171717504.02元；东鹏饮料集团股份有限公司负债合计为3552365618.28元。"], "type": "1-2"}
{"id": 461, "question": "在宁波注册的所有上市公司中，2019年其他非流动金融资产最高的前7家上市公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "宁波均胜电子股份有限公司、149991816.42、东方日升新能源股份有限公司、104615800.0、宁波美诺华药业股份有限公司、49870630.59、宁波联合集团股份有限公司、15003077.67、香溢融通控股集团股份有限公司、14000000.0、宁波GQY视讯股份有限公司、6621152.06、宁波激智科技股份有限公司、1000000.0", "宁波均胜电子股份有限公司": "宁波均胜电子股份有限公司", "149991816.42": "149991816.42", "东方日升新能源股份有限公司": "东方日升新能源股份有限公司", "104615800.0": "104615800.0", "宁波美诺华药业股份有限公司": "宁波美诺华药业股份有限公司", "49870630.59": "49870630.59", "宁波联合集团股份有限公司": "宁波联合集团股份有限公司", "15003077.67": "15003077.67", "香溢融通控股集团股份有限公司": "香溢融通控股集团股份有限公司", "14000000.0": "14000000.0", "宁波GQY视讯股份有限公司": "宁波GQY视讯股份有限公司", "6621152.06": "6621152.06", "宁波激智科技股份有限公司": "宁波激智科技股份有限公司", "1000000.0": "1000000.0", "prom_answer": "宁波均胜电子股份有限公司、149991816.42"}, "answer": ["在宁波注册的所有上市公司中，2019年其他非流动金融资产最高的前7家上市公司及金额分别为宁波均胜电子股份有限公司其他非流动金融资产为149991816.42元；东方日升新能源股份有限公司其他非流动金融资产为104615800.0元；宁波美诺华药业股份有限公司其他非流动金融资产为49870630.59元；宁波联合集团股份有限公司其他非流动金融资产为15003077.67元；香溢融通控股集团股份有限公司其他非流动金融资产为14000000.0元；宁波GQY视讯股份有限公司其他非流动金融资产为6621152.06元；宁波激智科技股份有限公司其他非流动金融资产为1000000.0元。", "在宁波注册的上市公司中，2019年其他非流动金融资产最高的前7家上市公司及金额分别是宁波均胜电子股份有限公司其他非流动金融资产为149991816.42元；东方日升新能源股份有限公司其他非流动金融资产为104615800.0元；宁波美诺华药业股份有限公司其他非流动金融资产为49870630.59元；宁波联合集团股份有限公司其他非流动金融资产为15003077.67元；香溢融通控股集团股份有限公司其他非流动金融资产为14000000.0元；宁波GQY视讯股份有限公司其他非流动金融资产为6621152.06元；宁波激智科技股份有限公司其他非流动金融资产为1000000.0元。", "注册地址在宁波的上市公司中，2019年其他非流动金融资产最高的前7个上市公司及金额分别为宁波均胜电子股份有限公司其他非流动金融资产为149991816.42元；东方日升新能源股份有限公司其他非流动金融资产为104615800.0元；宁波美诺华药业股份有限公司其他非流动金融资产为49870630.59元；宁波联合集团股份有限公司其他非流动金融资产为15003077.67元；香溢融通控股集团股份有限公司其他非流动金融资产为14000000.0元；宁波GQY视讯股份有限公司其他非流动金融资产为6621152.06元；宁波激智科技股份有限公司其他非流动金融资产为1000000.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 462, "question": "提供迪瑞医疗科技股份有限公司2019年应付账款，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "迪瑞医疗", "ent_name": "迪瑞医疗科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "应付账款", "应付账款": "58459712.31", "prom_answer": "58459712.31"}, "answer": ["迪瑞医疗科技股份有限公司2019年应付账款的详细数值是58459712.31元", "迪瑞医疗科技股份有限公司2019年的应付账款为58459712.31元", "58459712.31元是2019年迪瑞医疗科技股份有限公司的应付账款的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 463, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出宋城演艺发展股份有限公司2020年的净利润率", "prompt": {"净利润": "-1766945878.0元", "营业收入": "902586125.63元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "-195.76%", "ent_short_name": "宋城演艺", "ent_name": "宋城演艺发展股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["已知净利润-1766945878.0元、营业收入902586125.63元，净利润率=净利润/营业收入，最后得出2020年宋城演艺发展股份有限公司的净利润率是-195.76%", "根据公式：净利润率=净利润/营业收入，得出宋城演艺2020年的净利润率是-195.76%，其中2020年的净利润为-1766945878.0元，营业收入为902586125.63元。", "由净利润-1766945878.0元、营业收入902586125.63元计算出2020年宋城演艺净利润率是-195.76%。"], "type": "2-1"}
{"id": 464, "question": "我想知道2020年石家庄通合电子科技股份有限公司营业收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "通合科技", "ent_name": "石家庄通合电子科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入", "营业收入": "320586339.11", "prom_answer": "320586339.11"}, "answer": ["320586339.11元是2020年石家庄通合电子科技股份有限公司的营业收入的详细数值", "石家庄通合电子科技股份有限公司2020年营业收入的详细数值是320586339.11元", "石家庄通合电子科技股份有限公司2020年的营业收入为320586339.11元"], "type": "1"}
{"id": 465, "question": "在2021年的财务数据中，金博股份销售费用增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"销售费用": "61359889.27元", "上年销售费用": "18630606.43元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "229.35%", "ent_short_name": "金博股份", "ent_name": "湖南金博碳素股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出金博股份2021年的销售费用增长率是229.35%，其中2021年的销售费用为61359889.27元，上年销售费用为18630606.43元。", "湖南金博碳素股份有限公司2021年的销售费用为61359889.27元，上年销售费用为18630606.43元，所以，销售费用增长率为229.35%", "由销售费用61359889.27元、上年销售费用18630606.43元计算出2021年金博股份销售费用增长率是229.35%。"], "type": "2-1"}
{"id": 466, "question": "提供杭州士兰微电子股份有限公司2021年销售人员人数，单位为人。", "prompt": {"ent_short_name": "士兰微", "ent_name": "杭州士兰微电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售人员人数", "销售人员人数": "144", "prom_answer": "144"}, "answer": ["2021年杭州士兰微电子股份有限公司销售人员人数是144人", "杭州士兰微电子股份有限公司2021年的销售人员人数为144人", "144人是2021年杭州士兰微电子股份有限公司的销售人员人数"], "type": "1"}
{"id": 467, "question": "请告诉我百大集团股份有限公司2020年的交易性金融资产的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "百大集团", "ent_name": "百大集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "交易性金融资产", "交易性金融资产": "629164142.59", "prom_answer": "629164142.59"}, "answer": ["2020年百大集团股份有限公司交易性金融资产是629164142.59元", "在2020年的时候，百大集团股份有限公司交易性金融资产是629164142.59元", "百大集团股份有限公司2020年交易性金融资产的详细数值是629164142.59元"], "type": "1"}
{"id": 468, "question": "在西安注册的上市公司中，2020年其他流动资产最高的前三家上市公司是哪些家？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "陕西建设机械股份有限公司、282413712.86、西安陕鼓动力股份有限公司、99659551.12、中国航发动力股份有限公司、68446033.18", "陕西建设机械股份有限公司": "陕西建设机械股份有限公司", "282413712.86": "282413712.86", "西安陕鼓动力股份有限公司": "西安陕鼓动力股份有限公司", "99659551.12": "99659551.12", "中国航发动力股份有限公司": "中国航发动力股份有限公司", "68446033.18": "68446033.18", "prom_answer": "陕西建设机械股份有限公司、282413712.86"}, "answer": ["在西安注册的所有上市公司中，2020年其他流动资产最高的前3家上市公司及金额分别为陕西建设机械股份有限公司其他流动资产为282413712.86元；西安陕鼓动力股份有限公司其他流动资产为99659551.12元；中国航发动力股份有限公司其他流动资产为68446033.18元。", "在西安注册的上市公司中，2020年其他流动资产最高的前3家上市公司及金额分别是陕西建设机械股份有限公司其他流动资产为282413712.86元；西安陕鼓动力股份有限公司其他流动资产为99659551.12元；中国航发动力股份有限公司其他流动资产为68446033.18元。", "注册地址在西安的上市公司中，2020年其他流动资产最高的前3个上市公司及金额分别为陕西建设机械股份有限公司其他流动资产为282413712.86元；西安陕鼓动力股份有限公司其他流动资产为99659551.12元；中国航发动力股份有限公司其他流动资产为68446033.18元。"], "type": "1-2"}
{"id": 469, "question": "注册地址在天津的上市公司中，2021年其他非流动资产最高的前4家是哪些上市公司？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "爱玛科技集团股份有限公司、4942771969.13、津药药业股份有限公司、378312353.53、天津鹏翎集团股份有限公司、136237083.59、威海光威复合材料股份有限公司、114054335.56", "爱玛科技集团股份有限公司": "爱玛科技集团股份有限公司", "4942771969.13": "4942771969.13", "津药药业股份有限公司": "津药药业股份有限公司", "378312353.53": "378312353.53", "天津鹏翎集团股份有限公司": "天津鹏翎集团股份有限公司", "136237083.59": "136237083.59", "威海光威复合材料股份有限公司": "威海光威复合材料股份有限公司", "114054335.56": "114054335.56", "prom_answer": "爱玛科技集团股份有限公司、4942771969.13"}, "answer": ["在天津注册的所有上市公司中，2021年其他非流动资产最高的前4家上市公司及金额分别为爱玛科技集团股份有限公司其他非流动资产为4942771969.13元；津药药业股份有限公司其他非流动资产为378312353.53元；天津鹏翎集团股份有限公司其他非流动资产为136237083.59元；威海光威复合材料股份有限公司其他非流动资产为114054335.56元。", "在天津注册的上市公司中，2021年其他非流动资产最高的前4家上市公司及金额分别是爱玛科技集团股份有限公司其他非流动资产为4942771969.13元；津药药业股份有限公司其他非流动资产为378312353.53元；天津鹏翎集团股份有限公司其他非流动资产为136237083.59元；威海光威复合材料股份有限公司其他非流动资产为114054335.56元。", "注册地址在天津的上市公司中，2021年其他非流动资产最高的前4个上市公司及金额分别为爱玛科技集团股份有限公司其他非流动资产为4942771969.13元；津药药业股份有限公司其他非流动资产为378312353.53元；天津鹏翎集团股份有限公司其他非流动资产为136237083.59元；威海光威复合材料股份有限公司其他非流动资产为114054335.56元。"], "type": "1-2"}
{"id": 470, "question": "2019年注册地址在青岛哪五个上市公司的流动资产最高？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "青岛港国际股份有限公司、19885670833.0、三角轮胎股份有限公司、8948556871.03、青岛中资中程集团股份有限公司、4391611215.53、青岛东软载波科技股份有限公司、2500676291.24、青岛汇金通电力设备股份有限公司、1871156991.32", "青岛港国际股份有限公司": "青岛港国际股份有限公司", "19885670833.0": "19885670833.0", "三角轮胎股份有限公司": "三角轮胎股份有限公司", "8948556871.03": "8948556871.03", "青岛中资中程集团股份有限公司": "青岛中资中程集团股份有限公司", "4391611215.53": "4391611215.53", "青岛东软载波科技股份有限公司": "青岛东软载波科技股份有限公司", "2500676291.24": "2500676291.24", "青岛汇金通电力设备股份有限公司": "青岛汇金通电力设备股份有限公司", "1871156991.32": "1871156991.32", "prom_answer": "青岛港国际股份有限公司、19885670833.0"}, "answer": ["在青岛注册的所有上市公司中，2019年流动资产最高的前5家上市公司及金额分别为青岛港国际股份有限公司流动资产为19885670833.0元；三角轮胎股份有限公司流动资产为8948556871.03元；青岛中资中程集团股份有限公司流动资产为4391611215.53元；青岛东软载波科技股份有限公司流动资产为2500676291.24元；青岛汇金通电力设备股份有限公司流动资产为1871156991.32元。", "在青岛注册的上市公司中，2019年流动资产最高的前5家上市公司及金额分别是青岛港国际股份有限公司流动资产为19885670833.0元；三角轮胎股份有限公司流动资产为8948556871.03元；青岛中资中程集团股份有限公司流动资产为4391611215.53元；青岛东软载波科技股份有限公司流动资产为2500676291.24元；青岛汇金通电力设备股份有限公司流动资产为1871156991.32元。", "注册地址在青岛的上市公司中，2019年流动资产最高的前5个上市公司及金额分别为青岛港国际股份有限公司流动资产为19885670833.0元；三角轮胎股份有限公司流动资产为8948556871.03元；青岛中资中程集团股份有限公司流动资产为4391611215.53元；青岛东软载波科技股份有限公司流动资产为2500676291.24元；青岛汇金通电力设备股份有限公司流动资产为1871156991.32元。"], "type": "1-2"}
{"id": 471, "question": "金宏气体股份有限公司2021年的流动负债增长率保留两位小数是多少？", "prompt": {"流动负债": "1065374491.21元", "上年流动负债": "527449715.25元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "101.99%", "ent_short_name": "金宏气体", "ent_name": "金宏气体股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["根据公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，得出金宏气体2021年的流动负债增长率是101.99%，其中2021年的流动负债为1065374491.21元，上年流动负债为527449715.25元。", "金宏气体股份有限公司2021年的流动负债为1065374491.21元，上年流动负债为527449715.25元，所以，流动负债增长率为101.99%", "已知流动负债1065374491.21元、上年流动负债527449715.25元，流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，最后得出2021年金宏气体股份有限公司的流动负债增长率是101.99%"], "type": "2-1"}
{"id": 472, "question": "提供安徽皖通高速公路股份有限公司2021年法定代表人的信息。", "prompt": {"ent_short_name": "皖通高速", "ent_name": "安徽皖通高速公路股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "项小龙", "prom_answer": "项小龙"}, "answer": ["2021年安徽皖通高速公路股份有限公司法定代表人是项小龙", "安徽皖通高速公路股份有限公司2021年的法定代表人为项小龙", "项小龙是2021年安徽皖通高速公路股份有限公司的法定代表人"], "type": "1"}
{"id": 473, "question": "什么是长期资产减值？", "prompt": {}, "answer": ["长期资产减值是指企业的长期资产由于各种原因无法以原计划的方式产生预期的经济效益，其可回收金额低于账面价值，需要进行减值处理。这种情况可能会对企业的财务状况和经营结果产生影响。", "长期资产减值是指企业的长期资产的可回收金额低于其账面价值，需要进行减值处理。长期资产减值可能由于市场环境变化、资产技术过时、企业经营效果不佳等原因导致。", "长期资产减值是指企业的长期资产的可回收金额低于其账面价值的情况，这通常是由于资产价值的实际减损、市场环境的变化或者经营效果不佳等因素引起的。这种减值可能会导致企业财务状况的变化，并需要在财务报告中进行适当的披露。"], "type": "3-2"}
{"id": 474, "question": "提供江苏恒辉安防股份有限公司2020年负债和所有者权益总计，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "恒辉安防", "ent_name": "江苏恒辉安防股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "负债和所有者权益总计", "负债和所有者权益总计": "859892202.12", "prom_answer": "859892202.12"}, "answer": ["2020年江苏恒辉安防股份有限公司负债和所有者权益总计是859892202.12元", "在2020年的时候，江苏恒辉安防股份有限公司负债和所有者权益总计是859892202.12元", "859892202.12元是2020年江苏恒辉安防股份有限公司的负债和所有者权益总计的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 475, "question": "紫江企业2020年的流动比率保留两位小数是多少？", "prompt": {"流动资产": "5666443068.16元", "流动负债": "3831367339.49元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "1.48", "ent_short_name": "紫江企业", "ent_name": "上海紫江企业集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["2020年上海紫江企业集团股份有限公司流动比率保留两位小数为1.48。将流动资产5666443068.16元、流动负债3831367339.49元代入公式：流动比率=流动资产/流动负债得出。", "已知流动资产5666443068.16元、流动负债3831367339.49元，流动比率=流动资产/流动负债，最后得出2020年上海紫江企业集团股份有限公司的流动比率是1.48", "由流动资产5666443068.16元、流动负债3831367339.49元计算出2020年紫江企业流动比率是1.48。"], "type": "2-1"}
{"id": 476, "question": "从2019年到2021年，康龙化成北京新药技术股份有限公司的法定代表人是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "康龙化成北京新药技术股份有限公司", "ent_short_name": "康龙化成", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "Boliang Lou", "2020年法定代表人": "Boliang Lou", "2021年法定代表人": "Boliang Lou", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["康龙化成2021年法定代表人是Boliang Lou，与2019年法定代表人Boliang Lou以及2020年法定代表人Boliang Lou是相同的。", "2021年康龙化成法定代表人为Boliang Lou，2019年法定代表人是Boliang Lou，2020年法定代表人是Boliang Lou，所以答案是相同。", "2021年康龙化成北京新药技术股份有限公司法定代表人与2019和2020年都相同，2019年法定代表人是Boliang Lou，，2020年法定代表人是Boliang Lou，2021年法定代表人是Boliang Lou。"], "type": "2-2"}
{"id": 477, "question": "请提供伯特利2021年的现金比率并保留2位小数", "prompt": {"货币资金": "2076426425.26元", "流动负债": "1773308211.66元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "117.09%", "ent_short_name": "伯特利", "ent_name": "芜湖伯特利汽车安全系统股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["由货币资金2076426425.26元、流动负债1773308211.66元计算出2021年伯特利现金比率是117.09%。", "芜湖伯特利汽车安全系统股份有限公司2021年的货币资金为2076426425.26元，流动负债为1773308211.66元，所以，现金比率为117.09%", "已知货币资金2076426425.26元、流动负债1773308211.66元，现金比率=货币资金/流动负债，最后得出2021年芜湖伯特利汽车安全系统股份有限公司的现金比率是117.09%"], "type": "2-1"}
{"id": 478, "question": "概述一下公司员工情况，针对深圳市方直科技股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "方直科技", "ent_name": "深圳市方直科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "186"}, "answer": ["根据2019年年报，深圳市方直科技股份有限公司拥有186名员工，覆盖销售、技术、财务和行政等领域，薪酬政策注重市场竞争力和内部公平性，提供全面报酬以吸引、激励和保留优秀人才。", "根据2019年深圳市方直科技股份有限公司的年报，公司拥有186名员工，涵盖销售、技术、财务、行政等专业领域，员工教育程度广泛，薪酬政策综合考虑市场竞争力和内部公平性，提供经济和非经济性报酬以吸引、激励和保留优秀人才。", "根据2019年年报，深圳市方直科技股份有限公司拥有186名员工，涵盖销售、技术、财务和行政等多个领域，薪酬政策旨在综合考虑市场竞争力和内部公平性，提供经济与非经济报酬以吸引、激励和保留优秀人才。"], "type": "3-1"}
{"id": 479, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出上海能源2019年的流动比率", "prompt": {"流动资产": "2289285630.83元", "流动负债": "4904978869.54元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "0.47", "ent_short_name": "上海能源", "ent_name": "上海大屯能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["已知流动资产2289285630.83元、流动负债4904978869.54元，流动比率=流动资产/流动负债，最后得出2019年上海大屯能源股份有限公司的流动比率是0.47", "根据公式：流动比率=流动资产/流动负债，得出上海能源2019年的流动比率是0.47，其中2019年的流动资产为2289285630.83元，流动负债为4904978869.54元。", "2019年上海大屯能源股份有限公司流动比率保留两位小数为0.47。将流动资产2289285630.83元、流动负债4904978869.54元代入公式：流动比率=流动资产/流动负债得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 480, "question": "天能股份2020年其他非流动资产是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "天能股份", "ent_name": "天能电池集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2020年天能股份的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1"}
{"id": 481, "question": "无形资产的计量和摊销方法对公司的资产质量和盈利能力有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["无形资产的计量和摊销方法对公司的资产质量和盈利能力有重要影响。如果无形资产被过度计量，可能会导致公司资产质量的虚高。此外，无形资产的摊销方式和周期也会直接影响公司的利润水平。", "无形资产的计量和摊销对公司的资产质量和盈利能力有重要影响。如果无形资产的价值被过高评估，可能会使公司的资产质量看起来优于实际，同时，无形资产的摊销方式和周期也会影响公司的利润和现金流。", "无形资产的计量和摊销方法可以影响公司的资产质量和盈利能力。如果无形资产被过度计量，可能导致资产质量虚高。而无形资产的摊销方式和周期的不同，可能导致公司利润的不同。"], "type": "3-2"}
{"id": 482, "question": "常熟市天银机电股份有限公司2021年的研发费用为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "天银机电", "ent_name": "常熟市天银机电股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用", "研发费用": "92636092.25", "prom_answer": "92636092.25"}, "answer": ["常熟市天银机电股份有限公司2021年研发费用的详细数值是92636092.25元", "在2021年的时候，常熟市天银机电股份有限公司研发费用是92636092.25元", "2021年常熟市天银机电股份有限公司研发费用是92636092.25元"], "type": "1"}
{"id": 483, "question": "光环新网2019年年报中提及的流动比率具体是什么？", "prompt": {"流动资产": "3604075587.1元", "流动负债": "1968998137.39元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "1.83", "ent_short_name": "光环新网", "ent_name": "北京光环新网科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["由流动资产3604075587.1元、流动负债1968998137.39元计算出2019年光环新网流动比率是1.83。", "2019年北京光环新网科技股份有限公司流动比率保留两位小数为1.83。将流动资产3604075587.1元、流动负债1968998137.39元代入公式：流动比率=流动资产/流动负债得出。", "已知流动资产3604075587.1元、流动负债1968998137.39元，流动比率=流动资产/流动负债，最后得出2019年北京光环新网科技股份有限公司的流动比率是1.83"], "type": "2-1"}
{"id": 484, "question": "根据2019年的年报数据，对于国民技术非标准审计报告的说明，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "国民技术", "ent_name": "国民技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "强调事项段"}, "answer": ["根据国民技术股份有限公司2019年的年报数据，董事会、独立董事和监事会均确认审计报告中的强调事项段不会对公司的财务和经营造成重大影响。中兴财光华会计事务所的审计报告得到了公司各方的认可，同时各方都表示将继续密切关注公司的运营和管理，以确保广大投资者的利益得到保障。", "国民技术股份有限公司于2019年接受的非标准审计报告中包含强调事项段。公司董事会、独立董事及监事会均对该审计报告表示了认同。董事会在之前的公告中已对强调事项段进行了风险提示，并确认此事项不会对公司的财务和经营产生重大影响。", "根据国民技术股份有限公司2019年的年报，公司董事会已对审计报告中的强调事项段进行了风险提示。中兴财光华会计事务所出具的审计报告得到了董事会和独立董事的肯定，他们认为报告真实反映了公司的财务状况。而强调的事项对年度财务和经营并无大的影响。此外，监事会也对审计报告表示了认同，并承诺将持续监督公司的操作，确保投资者利益。"], "type": "3-1"}
{"id": 485, "question": "预付款项的管理对公司的资金利用效率和供应链协调有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["预付款项的管理对公司的资金利用效率和供应链协调有重要影响。适当的预付款项管理能提高资金的使用效率，优化库存，降低存储成本，同时也能通过及时的付款保持良好的供应商关系，从而有利于整个供应链的协调和运作。", "预付款项的管理直接影响了企业的资金周转效率和供应链协调。如果管理得当，可以提高企业的资金利用率，缩短货物周转时间，降低库存成本，同时保持良好的供应商关系，使供应链运作更为顺畅。", "预付款项的管理对公司的资金利用效率和供应链协调具有重要的影响。有效的预付款项管理能够提高资金的使用效率，减少库存成本，并通过及时的付款保持良好的供应商关系，从而促进整个供应链的协调和高效运作。"], "type": "3-2"}
{"id": 486, "question": "在2021年的时候，博俊科技净利润增长率为多少？", "prompt": {"净利润": "84225832.65元", "上年净利润": "67298503.67元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "25.15%", "ent_short_name": "博俊科技", "ent_name": "江苏博俊工业科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["已知净利润84225832.65元、上年净利润67298503.67元，净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，最后得出2021年江苏博俊工业科技股份有限公司的净利润增长率是25.15%", "由净利润84225832.65元、上年净利润67298503.67元计算出2021年博俊科技净利润增长率是25.15%。", "江苏博俊工业科技股份有限公司2021年的净利润为84225832.65元，上年净利润为67298503.67元，所以，净利润增长率为25.15%"], "type": "2-1"}
{"id": 487, "question": "2020年英搏尔固定资产增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"固定资产": "228065339.44元", "上年固定资产": "240537973.89元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "-5.19%", "ent_short_name": "英搏尔", "ent_name": "珠海英搏尔电气股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["珠海英搏尔电气股份有限公司2020年的固定资产为228065339.44元，上年固定资产为240537973.89元，所以，固定资产增长率为-5.19%", "2020年珠海英搏尔电气股份有限公司固定资产增长率保留两位小数为-5.19%。将固定资产228065339.44元、上年固定资产240537973.89元代入公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产得出。", "由固定资产228065339.44元、上年固定资产240537973.89元计算出2020年英搏尔固定资产增长率是-5.19%。"], "type": "2-1"}
{"id": 488, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出上海张江高科技园区开发股份有限公司2019年的三费比重", "prompt": {"销售费用": "35598767.62元", "管理费用": "63144714.65元", "财务费用": "247837642.57元", "营业收入": "1476684651.88元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "23.47%", "ent_short_name": "张江高科", "ent_name": "上海张江高科技园区开发股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["上海张江高科技园区开发股份有限公司2019年的销售费用为35598767.62元，管理费用为63144714.65元，财务费用为247837642.57元，营业收入为1476684651.88元，所以，三费比重为23.47%", "由销售费用35598767.62元、管理费用63144714.65元、财务费用247837642.57元、营业收入1476684651.88元计算出2019年张江高科三费比重是23.47%。", "根据公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，得出张江高科2019年的三费比重是23.47%，其中2019年的销售费用为35598767.62元，管理费用为63144714.65元，财务费用为247837642.57元，营业收入为1476684651.88元。"], "type": "2-1"}
{"id": 489, "question": "2020年营业总收入最高的7家并且曾经在武汉注册的上市公司是？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "中国葛洲坝集团股份有限公司、112611172877.22、航天时代电子技术股份有限公司、14008586045.5、武汉力源信息技术股份有限公司、10360166206.7、长江出版传媒股份有限公司、6675054216.48、百川能源股份有限公司、4295772505.14、华灿光电股份有限公司、2644133008.31、健民药业集团股份有限公司、2455996298.21", "中国葛洲坝集团股份有限公司": "中国葛洲坝集团股份有限公司", "112611172877.22": "112611172877.22", "航天时代电子技术股份有限公司": "航天时代电子技术股份有限公司", "14008586045.5": "14008586045.5", "武汉力源信息技术股份有限公司": "武汉力源信息技术股份有限公司", "10360166206.7": "10360166206.7", "长江出版传媒股份有限公司": "长江出版传媒股份有限公司", "6675054216.48": "6675054216.48", "百川能源股份有限公司": "百川能源股份有限公司", "4295772505.14": "4295772505.14", "华灿光电股份有限公司": "华灿光电股份有限公司", "2644133008.31": "2644133008.31", "健民药业集团股份有限公司": "健民药业集团股份有限公司", "2455996298.21": "2455996298.21", "prom_answer": "中国葛洲坝集团股份有限公司、112611172877.22"}, "answer": ["在武汉注册的所有上市公司中，2020年营业总收入最高的前7家上市公司及金额分别为中国葛洲坝集团股份有限公司营业总收入为112611172877.22元；航天时代电子技术股份有限公司营业总收入为14008586045.5元；武汉力源信息技术股份有限公司营业总收入为10360166206.7元；长江出版传媒股份有限公司营业总收入为6675054216.48元；百川能源股份有限公司营业总收入为4295772505.14元；华灿光电股份有限公司营业总收入为2644133008.31元；健民药业集团股份有限公司营业总收入为2455996298.21元。", "在武汉注册的上市公司中，2020年营业总收入最高的前7家上市公司及金额分别是中国葛洲坝集团股份有限公司营业总收入为112611172877.22元；航天时代电子技术股份有限公司营业总收入为14008586045.5元；武汉力源信息技术股份有限公司营业总收入为10360166206.7元；长江出版传媒股份有限公司营业总收入为6675054216.48元；百川能源股份有限公司营业总收入为4295772505.14元；华灿光电股份有限公司营业总收入为2644133008.31元；健民药业集团股份有限公司营业总收入为2455996298.21元。", "注册地址在武汉的上市公司中，2020年营业总收入最高的前7个上市公司及金额分别为中国葛洲坝集团股份有限公司营业总收入为112611172877.22元；航天时代电子技术股份有限公司营业总收入为14008586045.5元；武汉力源信息技术股份有限公司营业总收入为10360166206.7元；长江出版传媒股份有限公司营业总收入为6675054216.48元；百川能源股份有限公司营业总收入为4295772505.14元；华灿光电股份有限公司营业总收入为2644133008.31元；健民药业集团股份有限公司营业总收入为2455996298.21元。"], "type": "1-2"}
{"id": 490, "question": "根据新城控股集团股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内重大诉讼、仲裁事项的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "重大诉讼"}, "answer": ["公司在2019年报告期内涉及两起重大诉讼事项，分别为关于\"苏州金世纪房地产开发有限公司\"股权转让合同无效的纠纷以及合作开发协议解除的案件。", "公司报告期内涉及重大诉讼事项，包括一起涉及股权转让合同无效的诉讼，以及一起涉及合作开发协议的解除和继续履行义务的诉讼。详情请参阅相关公告。", "公司在报告期内涉及两起重大诉讼事项，分别涉及股权转让合同无效和合作开发协议解除，涉案金额较大，案件经历多审阶段，详细情况可查阅相应公告。 "], "type": "3-1"}
{"id": 491, "question": "2019年亿纬锂能企业研发经费与营业收入比值为多少？保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "458655479.14元", "营业收入": "6411641552.23元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.07", "ent_short_name": "亿纬锂能", "ent_name": "惠州亿纬锂能股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["惠州亿纬锂能股份有限公司2019年的研发费用为458655479.14元，营业收入为6411641552.23元，所以，企业研发经费与营业收入比值为0.07", "2019年惠州亿纬锂能股份有限公司企业研发经费与营业收入比值保留两位小数为0.07。将研发费用458655479.14元、营业收入6411641552.23元代入公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入得出。", "根据公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，得出亿纬锂能2019年的企业研发经费与营业收入比值是0.07，其中2019年的研发费用为458655479.14元，营业收入为6411641552.23元。"], "type": "2-1"}
{"id": 492, "question": "请提供滨化集团股份有限公司2020年的研发人员占职工人数比例并保留2位小数", "prompt": {"研发人员人数": "481", "职工总人数": "3346", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数", "prom_answer": "0.14", "ent_short_name": "滨化股份", "ent_name": "滨化集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发人员人数、职工总人数"}, "answer": ["由研发人员人数481、职工总人数3346计算出2020年滨化股份研发人员占职工人数比例是0.14。", "已知研发人员人数481、职工总人数3346，研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数，最后得出2020年滨化集团股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.14", "2020年滨化集团股份有限公司研发人员占职工人数比例保留两位小数为0.14。将研发人员人数481、职工总人数3346代入公式：研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 493, "question": "请提供2020年上海张江高科技园区开发股份有限公司外文名称缩写的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "张江高科", "ent_name": "上海张江高科技园区开发股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "外文名称缩写", "外文名称缩写": "ZJHTC", "prom_answer": "ZJHTC"}, "answer": ["2020年上海张江高科技园区开发股份有限公司外文名称缩写是ZJHTC", "上海张江高科技园区开发股份有限公司2020年的外文名称缩写为ZJHTC", "ZJHTC是2020年上海张江高科技园区开发股份有限公司的外文名称缩写"], "type": "1"}
{"id": 494, "question": "请具体描述一下2019年宁波联合主要会计数据和财务指标的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "宁波联合", "ent_name": "宁波联合集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["2019年，宁波联合集团股份有限公司的主要会计数据显示营业收入为3,874,245,058.41元，相较于2018年的4,039,842,660.78元下降了4.10%。归属于上市公司股东的净利润为320,008,884.84元，比2018年增长了28.80%。经营活动产生的现金流量净额为1,607,201,881.00元，较2018年的904,160,682.58元增长了77.76%。公司的归属于上市公司股东的净资产为2,659,986,366.82元，较2018年末增长了11.43%。总资产为7,949,547,509.77元，较2018年末增长了20.27%。基本每股收益为1.03元，比2018年增长了28.75%。加权平均净资产收益率为12.72%，比2018年增加了2.38个百分点。", "宁波联合集团股份有限公司在2019年的财务表现如下：营业收入为3,874,245,058.41元，较上一年下降了4.10%。归属于上市公司股东的净利润为320,008,884.84元，同比增长了28.80%。扣除非经常性损益后的净利润为250,916,870.38元，比去年大幅增长了844.37%。经营活动产生的现金流量净额达到1,607,201,881.00元，同比增长了77.76%。公司的净资产为2,659,986,366.82元，较去年增长了11.43%，总资产为7,949,547,509.77元，增长了20.27%。基本每股收益为1.03元，比去年增长了28.75%。", "2019年，宁波联合集团股份有限公司的财务状况呈现以下特点：营业收入为3,874,245,058.41元，相较于2018年下降了4.10%。然而，归属于上市公司股东的净利润却增长了28.80%，达到了320,008,884.84元。这一增长在很大程度上推动了基本每股收益和稀释每股收益分别达到1.03元，同比增长28.75%。扣除非经常性损益后的基本每股收益也有显著增长，达到0.81元，增幅高达800.00%。公司的加权平均净资产收益率在2019年达到12.72%，较2018年增长了2.38个百分点，显示出良好的盈利能力。同时，经营活动产生的现金流量净额大幅增长77.76%，达到1,607,201,881.00元。总体来看，宁波联合在2019年取得了令人满意的财务业绩。"], "type": "3-1"}
{"id": 495, "question": "什么是销售收入？", "prompt": {}, "answer": ["销售收入是指企业通过销售商品或提供服务所获得的收入。它是企业利润表中的一个重要项目，直接影响企业的盈利水平和经营效果。", "销售收入是指企业在其正常经营活动中，通过销售产品或提供服务所获得的经济利益的总和。这是一个重要的财务指标，它反映了企业的销售能力和市场竞争力。", "销售收入是企业从销售商品或提供服务中得到的收入。它反映了企业的销售效果和经营效益，是衡量企业经营业绩的一个关键指标。"], "type": "3-2"}
{"id": 496, "question": "2021年哪三家上市公司，在重庆注册，营业收入最高？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "万华化学集团股份有限公司、145537817628.55、重庆啤酒股份有限公司、13119310688.3、重庆港股份有限公司、5481832867.12", "万华化学集团股份有限公司": "万华化学集团股份有限公司", "145537817628.55": "145537817628.55", "重庆啤酒股份有限公司": "重庆啤酒股份有限公司", "13119310688.3": "13119310688.3", "重庆港股份有限公司": "重庆港股份有限公司", "5481832867.12": "5481832867.12", "prom_answer": "万华化学集团股份有限公司、145537817628.55"}, "answer": ["在重庆注册的所有上市公司中，2021年营业收入最高的前3家上市公司及金额分别为万华化学集团股份有限公司营业收入为145537817628.55元；重庆啤酒股份有限公司营业收入为13119310688.3元；重庆港股份有限公司营业收入为5481832867.12元。", "在重庆注册的上市公司中，2021年营业收入最高的前3家上市公司及金额分别是万华化学集团股份有限公司营业收入为145537817628.55元；重庆啤酒股份有限公司营业收入为13119310688.3元；重庆港股份有限公司营业收入为5481832867.12元。", "注册地址在重庆的上市公司中，2021年营业收入最高的前3个上市公司及金额分别为万华化学集团股份有限公司营业收入为145537817628.55元；重庆啤酒股份有限公司营业收入为13119310688.3元；重庆港股份有限公司营业收入为5481832867.12元。"], "type": "1-2"}
{"id": 497, "question": "根据浙江华正新材料股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内主要会计数据和财务指标的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "华正新材", "ent_name": "浙江华正新材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据2019年浙江华正新材料股份有限公司的年报数据，公司在该年度取得了显著的业绩表现。营业收入达到20.26亿元人民币，同比增长18.19%，而归属于上市公司股东的净利润为10.21亿元，同比增长40.42%。基本每股收益同比增长41.07%，达到0.79元/股，同时加权平均净资产收益率也增加了2.98个百分点，达到14.13%。这些数据反映了公司在2019年的财务稳健和业绩增长。", "根据浙江华正新材料股份有限公司2019年的年报数据，公司在该年度实现营业收入达到2,025,856,500.14元，归属于上市公司股东的净利润为102,140,494.39元，基本每股收益为0.79元。公司的财务状况表现稳健，总资产达到2,411,136,834.21元。同时，公司经营活动产生的现金流量净额为125,338,964.32元，表明其良好的经营现金流。加权平均净资产收益率达到14.13%，较前年提升了2.98个百分点，显示了公司经营效益的进一步增强。总体而言，公司在2019年取得了令人满意的财务表现。", "根据浙江华正新材料股份有限公司2019年年报数据，公司在该年实现了营业收入2,025,856,500.14元，归属于上市公司股东的净利润达102,140,494.39元，基本每股收益为0.79元。经营活动产生的现金流量净额为125,338,964.32元，总资产达到2,411,136,834.21元。同时，公司表现出稳定的财务指标，加权平均净资产收益率为14.13%，扣除非经常性损益后的加权平均净资产收益率为12.38%。这些数据突显了公司在2019年的经营成果和财务健康状况。"], "type": "3-1"}
{"id": 498, "question": "请提供2019年陕西宝光真空电器股份有限公司实收资本的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "宝光股份", "ent_name": "陕西宝光真空电器股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "实收资本", "实收资本": "330201564.0", "prom_answer": "330201564.0"}, "answer": ["陕西宝光真空电器股份有限公司2019年实收资本的详细数值是330201564.0元", "2019年陕西宝光真空电器股份有限公司实收资本是330201564.0元", "330201564.0元是2019年陕西宝光真空电器股份有限公司的实收资本的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 499, "question": "根据幸福蓝海影视文化集团股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内非标准审计报告的说明的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "幸福蓝海", "ent_name": "幸福蓝海影视文化集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "出具(?:了)?保留意见"}, "answer": ["2019年，苏亚金诚会计师事务所对\"幸福蓝海影视文化集团股份有限公司\"出具了保留意见的审计报告，涉及的事项可能影响财务数据的可比性。公司董事会正积极处理与笛女传媒原股东的相关诉讼，独立董事认为公司所采取的措施是恰当和可行的。", "2019年，幸福蓝海影视文化集团股份有限公司的年度财务报告由苏亚金诚会计师事务所出具了保留意见的审计报告。虽然保留意见涉及事项对本期数据影响不重大，但可能影响合并利润表数据的可比性。", "2019年，苏亚金诚会计师事务所对幸福蓝海影视文化集团股份有限公司出具了保留意见的审计报告，涉及事项可能影响利润表数据的可比性。公司董事会正在积极解决与笛女传媒原股东的诉讼，并得到独立董事的支持与关注。"], "type": "3-1"}
{"id": 500, "question": "厦门延江新材料股份有限公司2019年的其他非流动资产为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "延江股份", "ent_name": "厦门延江新材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "其他非流动资产", "其他非流动资产": "80080633.59", "prom_answer": "80080633.59"}, "answer": ["80080633.59元是2019年厦门延江新材料股份有限公司的其他非流动资产的详细数值", "厦门延江新材料股份有限公司2019年的其他非流动资产为80080633.59元", "在2019年的时候，厦门延江新材料股份有限公司其他非流动资产是80080633.59元"], "type": "1"}
{"id": 501, "question": "2020年唐山三孚硅业股份有限公司总资产增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"资产总额": "1528038819.13元", "上年资产总额": "1283762480.95元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "19.03%", "ent_short_name": "三孚股份", "ent_name": "唐山三孚硅业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["已知资产总额1528038819.13元、上年资产总额1283762480.95元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2020年唐山三孚硅业股份有限公司的总资产增长率是19.03%", "根据公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，得出三孚股份2020年的总资产增长率是19.03%，其中2020年的资产总额为1528038819.13元，上年资产总额为1283762480.95元。", "唐山三孚硅业股份有限公司2020年的资产总额为1528038819.13元，上年资产总额为1283762480.95元，所以，总资产增长率为19.03%"], "type": "2-1"}
{"id": 502, "question": "2019年哪4家在上海注册的上市公司，营业外收入最高？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "上海汽车集团股份有限公司、766952147.81、华域汽车系统股份有限公司、416322468.4、上海建工集团股份有限公司、318139572.37、上海电力股份有限公司、107571059.0", "上海汽车集团股份有限公司": "上海汽车集团股份有限公司", "766952147.81": "766952147.81", "华域汽车系统股份有限公司": "华域汽车系统股份有限公司", "416322468.4": "416322468.4", "上海建工集团股份有限公司": "上海建工集团股份有限公司", "318139572.37": "318139572.37", "上海电力股份有限公司": "上海电力股份有限公司", "107571059.0": "107571059.0", "prom_answer": "上海汽车集团股份有限公司、766952147.81"}, "answer": ["在上海注册的所有上市公司中，2019年营业外收入最高的前4家上市公司及金额分别为上海汽车集团股份有限公司营业外收入为766952147.81元；华域汽车系统股份有限公司营业外收入为416322468.4元；上海建工集团股份有限公司营业外收入为318139572.37元；上海电力股份有限公司营业外收入为107571059.0元。", "在上海注册的上市公司中，2019年营业外收入最高的前4家上市公司及金额分别是上海汽车集团股份有限公司营业外收入为766952147.81元；华域汽车系统股份有限公司营业外收入为416322468.4元；上海建工集团股份有限公司营业外收入为318139572.37元；上海电力股份有限公司营业外收入为107571059.0元。", "注册地址在上海的上市公司中，2019年营业外收入最高的前4个上市公司及金额分别为上海汽车集团股份有限公司营业外收入为766952147.81元；华域汽车系统股份有限公司营业外收入为416322468.4元；上海建工集团股份有限公司营业外收入为318139572.37元；上海电力股份有限公司营业外收入为107571059.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 503, "question": "在2020年的财务数据中，回天新材总资产增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"资产总额": "3340496743.86元", "上年资产总额": "2684873028.18元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "24.42%", "ent_short_name": "回天新材", "ent_name": "湖北回天新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["2020年湖北回天新材料股份有限公司总资产增长率保留两位小数为24.42%。将资产总额3340496743.86元、上年资产总额2684873028.18元代入公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额得出。", "已知资产总额3340496743.86元、上年资产总额2684873028.18元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2020年湖北回天新材料股份有限公司的总资产增长率是24.42%", "湖北回天新材料股份有限公司2020年的资产总额为3340496743.86元，上年资产总额为2684873028.18元，所以，总资产增长率为24.42%"], "type": "2-1"}
{"id": 504, "question": "请告诉我安徽蓝盾光电子股份有限公司2021年的资产总计的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "蓝盾光电", "ent_name": "安徽蓝盾光电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计", "资产总计": "2483124717.21", "prom_answer": "2483124717.21"}, "answer": ["2021年安徽蓝盾光电子股份有限公司资产总计是2483124717.21元", "安徽蓝盾光电子股份有限公司2021年资产总计的详细数值是2483124717.21元", "在2021年的时候，安徽蓝盾光电子股份有限公司资产总计是2483124717.21元"], "type": "1"}
{"id": 505, "question": "请具体描述一下2019年润禾材料研发投入的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "润禾材料", "ent_name": "宁波润禾高新材料科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "增加"}, "answer": ["2019年，宁波润禾高新材料科技股份有限公司（润禾材料）在研发投入方面表现积极。公司围绕有机硅深加工产品和纺织印染助剂产品展开创新研发，特别聚焦于化妆品用硅油、电子级硅油等领域的突破。尽管研发投入金额相较2018年略有下降，但在整体营业收入中的比例保持稳定，显示了公司对研发的持续投入，以满足市场需求并保持竞争力。研发人员数量不断增加，占比从2017年的15.30%提升至2019年的16.75%，反映了人才投入的逐步增加。综合而言，2019年润禾材料在研发方面取得了积极成果，为公司未来的创新和发展奠定了坚实基础。", "2019年，宁波润禾高新材料科技股份有限公司在研发投入方面呈现出积极态势。公司围绕有机硅深加工产品和纺织印染助剂产品进行创新研发，重点关注化妆品用硅油、电子级硅油等领域的产品创新。研发团队不断扩大，研发人员数量从2017年的56人增加至2019年的69人，研发人员占比也逐年提高，从15.30%增至16.75%。尽管2019年研发投入金额略有下降，为约24,882,095.63元，占当年营业收入的比例为3.94%，但仍在合理范围内。这些努力使公司的创新产品得到市场初步认可，特别是在化妆品用硅油、电子级硅油等领域取得了显著成果，体现了公司对持续创新和满足市场需求的关注。", "2019年，宁波润禾高新材料科技股份有限公司（润禾材料）在研发方面表现积极。公司围绕有机硅深加工产品和纺织印染助剂产品进行创新研发，特别关注化妆品用硅油、电子级硅油等领域。在此期间，研发人员数量从2017年的56人增至69人，研发人员占比也逐年提高，2019年达到16.75%。尽管2019年研发投入金额略有下降，约为24,882,095.63元，但在当年营业收入中占比保持在3.94%，显示公司仍致力于研发投入。这些努力在化妆品用硅油、电子级硅油等领域取得了显著成果，使得润禾材料的创新产品得到市场初步认可，保持了竞争力。"], "type": "3-1"}
{"id": 506, "question": "在北京注册的所有上市公司中，2020年营业总成本最高的前5家上市公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "华能国际电力股份有限公司、156274071555.0、五矿发展股份有限公司、66663138204.84、国药集团药业股份有限公司、38790277252.77、中国黄金集团黄金珠宝股份有限公司、32933437080.6、中海油能源发展股份有限公司、31564842475.57", "华能国际电力股份有限公司": "华能国际电力股份有限公司", "156274071555.0": "156274071555.0", "五矿发展股份有限公司": "五矿发展股份有限公司", "66663138204.84": "66663138204.84", "国药集团药业股份有限公司": "国药集团药业股份有限公司", "38790277252.77": "38790277252.77", "中国黄金集团黄金珠宝股份有限公司": "中国黄金集团黄金珠宝股份有限公司", "32933437080.6": "32933437080.6", "中海油能源发展股份有限公司": "中海油能源发展股份有限公司", "31564842475.57": "31564842475.57", "prom_answer": "华能国际电力股份有限公司、156274071555.0"}, "answer": ["在北京注册的所有上市公司中，2020年营业总成本最高的前5家上市公司及金额分别为华能国际电力股份有限公司营业总成本为156274071555.0元；五矿发展股份有限公司营业总成本为66663138204.84元；国药集团药业股份有限公司营业总成本为38790277252.77元；中国黄金集团黄金珠宝股份有限公司营业总成本为32933437080.6元；中海油能源发展股份有限公司营业总成本为31564842475.57元。", "在北京注册的上市公司中，2020年营业总成本最高的前5家上市公司及金额分别是华能国际电力股份有限公司营业总成本为156274071555.0元；五矿发展股份有限公司营业总成本为66663138204.84元；国药集团药业股份有限公司营业总成本为38790277252.77元；中国黄金集团黄金珠宝股份有限公司营业总成本为32933437080.6元；中海油能源发展股份有限公司营业总成本为31564842475.57元。", "注册地址在北京的上市公司中，2020年营业总成本最高的前5个上市公司及金额分别为华能国际电力股份有限公司营业总成本为156274071555.0元；五矿发展股份有限公司营业总成本为66663138204.84元；国药集团药业股份有限公司营业总成本为38790277252.77元；中国黄金集团黄金珠宝股份有限公司营业总成本为32933437080.6元；中海油能源发展股份有限公司营业总成本为31564842475.57元。"], "type": "1-2"}
{"id": 507, "question": "开滦股份2019-2020年这两年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "开滦能源化工股份有限公司", "ent_short_name": "开滦股份", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "苏科舜", "2020年法定代表人": "刘宝珠", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2019年法定代表人苏科舜与2020年法定代表人刘宝珠不相同，所以2020年开滦能源化工股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "2020年开滦股份法定代表人为刘宝珠，2019年法定代表人是苏科舜，所以答案是不相同。", "开滦股份2020年法定代表人是刘宝珠，与2019年法定代表人苏科舜是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 508, "question": "2020年华平信息技术股份有限公司归属于母公司所有者权益合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "华平股份", "ent_name": "华平信息技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "归属于母公司所有者权益合计", "归属于母公司所有者权益合计": "1152776208.68", "prom_answer": "1152776208.68"}, "answer": ["2020年华平信息技术股份有限公司归属于母公司所有者权益合计是1152776208.68元", "1152776208.68元是2020年华平信息技术股份有限公司的归属于母公司所有者权益合计的详细数值", "华平信息技术股份有限公司2020年的归属于母公司所有者权益合计为1152776208.68元"], "type": "1"}
{"id": 509, "question": "我想知道2019年北京科蓝软件系统股份有限公司股本是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "科蓝软件", "ent_name": "北京科蓝软件系统股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "股本", "股本": "300425156.0", "prom_answer": "300425156.0"}, "answer": ["北京科蓝软件系统股份有限公司2019年股本的详细数值是300425156.0元", "北京科蓝软件系统股份有限公司2019年的股本为300425156.0元", "300425156.0元是2019年北京科蓝软件系统股份有限公司的股本的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 510, "question": "2019年宁波创源文化发展股份有限公司营业外支出是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "创源股份", "ent_name": "宁波创源文化发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "695241.03", "prom_answer": "695241.03"}, "answer": ["宁波创源文化发展股份有限公司2019年营业外支出的详细数值是695241.03元", "在2019年的时候，宁波创源文化发展股份有限公司营业外支出是695241.03元", "宁波创源文化发展股份有限公司2019年的营业外支出为695241.03元"], "type": "1"}
{"id": 511, "question": "2019年冠城大通股份有限公司电子信箱是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "冠城大通", "ent_name": "冠城大通股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "600067@gcdt.net", "prom_answer": "600067@gcdt.net"}, "answer": ["2019年冠城大通股份有限公司电子信箱是600067@gcdt.net", "冠城大通股份有限公司2019年的电子信箱为600067@gcdt.net", "600067@gcdt.net是2019年冠城大通股份有限公司的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 512, "question": "2020年广州发展集团股份有限公司法定代表人与2019年相比是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "广州发展集团股份有限公司", "ent_short_name": "广州发展", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "伍竹林", "2020年法定代表人": "伍竹林", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["相同。2019年法定代表人是伍竹林，2020年法定代表人是伍竹林。", "2020年广州发展集团股份有限公司法定代表人与2019年相同，2019年法定代表人是伍竹林，，2020年法定代表人是伍竹林。", "广州发展集团股份有限公司2019-2020年法定代表人都是伍竹林，是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 513, "question": "资本公积金和盈余公积金对公司的股东权益和财务灵活性有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["资本公积金和盈余公积金是公司股东权益的重要组成部分，对公司的财务灵活性有重要影响。资本公积金主要来源于公司的非营业收入，如股票溢价、非货币性资产交换等。而盈余公积金主要来源于公司的利润分配。这两部分公积金可以用来抵消公司的亏损，增强公司的抵御风险的能力，提高公司的财务稳健性。同时，它们也可以用来进行投资或分红，提高公司的财务灵活性。", "资本公积金和盈余公积金是公司股东权益的重要组成部分，它们对公司的财务灵活性具有重要影响。资本公积金主要来源于非经营性收入，而盈余公积金主要来源于公司的经营盈利。它们可以用来抵消公司的损失，增强公司的财务安全性，同时也可以作为公司的投资和分红的来源，提高公司的财务灵活性。", "资本公积金和盈余公积金对公司的股东权益和财务灵活性有重要影响。资本公积金主要来源于公司的非营业收入，而盈余公积金主要来源于公司的经营利润。这两项公积金可以用来提高公司的财务稳健性，增强公司抵御风险的能力。同时，它们也可以被用来投资或分红，提高公司的财务灵活性。"], "type": "3-2"}
{"id": 514, "question": "海天水务集团股份公司2020年的流动比率保留两位小数是多少？", "prompt": {"流动资产": "753473327.03元", "流动负债": "1138425625.7元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "0.66", "ent_short_name": "海天股份", "ent_name": "海天水务集团股份公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["由流动资产753473327.03元、流动负债1138425625.7元计算出2020年海天股份流动比率是0.66。", "根据公式：流动比率=流动资产/流动负债，得出海天股份2020年的流动比率是0.66，其中2020年的流动资产为753473327.03元，流动负债为1138425625.7元。", "海天水务集团股份公司2020年的流动资产为753473327.03元，流动负债为1138425625.7元，所以，流动比率为0.66"], "type": "2-1"}
{"id": 515, "question": "请简要介绍2020年深圳市博硕科技股份有限公司控股股东是否发生变更。", "prompt": {"ent_short_name": "博硕科技", "ent_name": "深圳市博硕科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "(?:无|未|没有|否|不)、徐思通"}, "answer": ["根据提供的信息，2020年深圳市博硕科技股份有限公司的控股股东和实际控制人均未发生变更。控股股东为徐思通，中国国籍，担任公司董事长兼总经理，报告期内控股股东情况未变。实际控制人也是徐思通，与公司关系为本人，国籍为中国，主要职务为公司董事长兼总经理，实际控制人报告期内情况同样未发生变更。", "根据提供的信息，2020年深圳市博硕科技股份有限公司的控股股东和实际控制人在报告期内都没有发生变更。公司的控股股东为徐思通，是中国国籍，同时也是公司的董事长兼总经理，他并未取得其他国家或地区的居留权。公司的实际控制人同样是徐思通本人，与公司之间的关系为“本人”，国籍为中国，过去10年内没有控股过其他境内外上市公司。因此，在2020年的报告期内，深圳市博硕科技股份有限公司的控股股东和实际控制人均未发生变更。", "根据提供的信息，2020年深圳市博硕科技股份有限公司的控股股东和实际控制人在报告期内都没有发生变更。公司的控股股东为徐思通。"], "type": "3-1"}
{"id": 516, "question": "请简要介绍2019年上海绿庭投资控股集团股份有限公司重大诉讼、仲裁事项情况。", "prompt": {"ent_short_name": "绿庭投资", "ent_name": "上海绿庭投资控股集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "应收账款纠纷、贷款追偿"}, "answer": ["2019年，上海绿庭投资控股集团股份有限公司涉及应收账款纠纷及贷款追偿两起重大诉讼事项。", "根据2019年年报信息，上海绿庭投资控股集团股份有限公司涉及应收账款纠纷和贷款追偿两项重大法律事项。", "2019年，上海绿庭投资控股集团股份有限公司涉及应收账款纠纷及贷款追偿诉讼，其中应收账款纠纷判决部分被撤销，贷款追偿诉讼获得法院受理。 "], "type": "3-1"}
{"id": 517, "question": "根据深圳市广和通无线股份有限公司2020年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内实控人详情。", "prompt": {"ent_short_name": "广和通", "ent_name": "深圳市广和通无线股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "张天瑜"}, "answer": ["根据深圳市广和通无线股份有限公司2020年的年报数据，公司报告期内的实控人为张天瑜。", "根据深圳市广和通无线股份有限公司2020年的年报数据，实控人为张天瑜。", "根据深圳市广和通无线股份有限公司2020年的年报数据，公司实控人为张天瑜。"], "type": "3-1"}
{"id": 518, "question": "请提供太平鸟2020年的无形资产增长率并保留2位小数", "prompt": {"无形资产": "180173106.01元", "上年无形资产": "183518866.76元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "-1.82%", "ent_short_name": "太平鸟", "ent_name": "宁波太平鸟时尚服饰股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["2020年宁波太平鸟时尚服饰股份有限公司无形资产增长率保留两位小数为-1.82%。将无形资产180173106.01元、上年无形资产183518866.76元代入公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产得出。", "根据公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，得出太平鸟2020年的无形资产增长率是-1.82%，其中2020年的无形资产为180173106.01元，上年无形资产为183518866.76元。", "由无形资产180173106.01元、上年无形资产183518866.76元计算出2020年太平鸟无形资产增长率是-1.82%。"], "type": "2-1"}
{"id": 519, "question": "2020年旋极信息的法定代表人与上一年是否相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "北京旋极信息技术股份有限公司", "ent_short_name": "旋极信息", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "陈江涛", "2020年法定代表人": "陈为群", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2019年法定代表人陈江涛与2020年法定代表人陈为群不相同，所以2020年北京旋极信息技术股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "不相同。2019年法定代表人是陈江涛，2020年法定代表人是陈为群。", "2020年北京旋极信息技术股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是陈江涛，，2020年法定代表人是陈为群。"], "type": "2-2"}
{"id": 520, "question": "请提供2021年迪安诊断技术集团股份有限公司技术人员人数的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "迪安诊断", "ent_name": "迪安诊断技术集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "技术人员人数", "技术人员人数": "4826", "prom_answer": "4826"}, "answer": ["2021年迪安诊断技术集团股份有限公司技术人员人数是4826人", "迪安诊断技术集团股份有限公司2021年的技术人员人数为4826人", "4826人是2021年迪安诊断技术集团股份有限公司的技术人员人数"], "type": "1"}
{"id": 521, "question": "河南中孚实业股份有限公司在2019年的时候法定代表人是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "中孚实业", "ent_name": "河南中孚实业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "崔红松", "prom_answer": "崔红松"}, "answer": ["2019年河南中孚实业股份有限公司法定代表人是崔红松", "河南中孚实业股份有限公司2019年的法定代表人为崔红松", "崔红松是2019年河南中孚实业股份有限公司的法定代表人"], "type": "1"}
{"id": 522, "question": "在南京注册的上市公司中，2021年营业成本最高的前七家上市公司是哪些家？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "苏美达股份有限公司、162024499396.49、南京医药股份有限公司、42185985412.63、国电南京自动化股份有限公司、4479896230.26、南京寒锐钴业股份有限公司、3013000733.19、江苏润和软件股份有限公司、1975413550.38、上海第一医药股份有限公司、1150274380.47、南京宝色股份公司、1025487868.73", "苏美达股份有限公司": "苏美达股份有限公司", "162024499396.49": "162024499396.49", "南京医药股份有限公司": "南京医药股份有限公司", "42185985412.63": "42185985412.63", "国电南京自动化股份有限公司": "国电南京自动化股份有限公司", "4479896230.26": "4479896230.26", "南京寒锐钴业股份有限公司": "南京寒锐钴业股份有限公司", "3013000733.19": "3013000733.19", "江苏润和软件股份有限公司": "江苏润和软件股份有限公司", "1975413550.38": "1975413550.38", "上海第一医药股份有限公司": "上海第一医药股份有限公司", "1150274380.47": "1150274380.47", "南京宝色股份公司": "南京宝色股份公司", "1025487868.73": "1025487868.73", "prom_answer": "苏美达股份有限公司、162024499396.49"}, "answer": ["在南京注册的所有上市公司中，2021年营业成本最高的前7家上市公司及金额分别为苏美达股份有限公司营业成本为162024499396.49元；南京医药股份有限公司营业成本为42185985412.63元；国电南京自动化股份有限公司营业成本为4479896230.26元；南京寒锐钴业股份有限公司营业成本为3013000733.19元；江苏润和软件股份有限公司营业成本为1975413550.38元；上海第一医药股份有限公司营业成本为1150274380.47元；南京宝色股份公司营业成本为1025487868.73元。", "在南京注册的上市公司中，2021年营业成本最高的前7家上市公司及金额分别是苏美达股份有限公司营业成本为162024499396.49元；南京医药股份有限公司营业成本为42185985412.63元；国电南京自动化股份有限公司营业成本为4479896230.26元；南京寒锐钴业股份有限公司营业成本为3013000733.19元；江苏润和软件股份有限公司营业成本为1975413550.38元；上海第一医药股份有限公司营业成本为1150274380.47元；南京宝色股份公司营业成本为1025487868.73元。", "注册地址在南京的上市公司中，2021年营业成本最高的前7个上市公司及金额分别为苏美达股份有限公司营业成本为162024499396.49元；南京医药股份有限公司营业成本为42185985412.63元；国电南京自动化股份有限公司营业成本为4479896230.26元；南京寒锐钴业股份有限公司营业成本为3013000733.19元；江苏润和软件股份有限公司营业成本为1975413550.38元；上海第一医药股份有限公司营业成本为1150274380.47元；南京宝色股份公司营业成本为1025487868.73元。"], "type": "1-2"}
{"id": 523, "question": "2021年亚普股份的法定代表人与上一年是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "亚普汽车部件股份有限公司", "ent_short_name": "亚普股份", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "郝建", "2021年法定代表人": "姜林", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["不相同。2021年法定代表人是姜林，2020年法定代表人是郝建。", "亚普股份2020年法定代表人是郝建，与2021年法定代表人姜林是不相同的。", "2021年亚普汽车部件股份有限公司法定代表人与2020年不相同，2020年法定代表人是郝建，，2021年法定代表人是姜林。"], "type": "2-2"}
{"id": 524, "question": "高伟达2021年的营业利润增长率保留两位小数是多少？", "prompt": {"营业利润": "128284571.73元", "上年营业利润": "-665668200.92元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "-119.27%", "ent_short_name": "高伟达", "ent_name": "高伟达软件股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["根据公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，得出高伟达2021年的营业利润增长率是-119.27%，其中2021年的营业利润为128284571.73元，上年营业利润为-665668200.92元。", "由营业利润128284571.73元、上年营业利润-665668200.92元计算出2021年高伟达营业利润增长率是-119.27%。", "2021年高伟达软件股份有限公司营业利润增长率保留两位小数为-119.27%。将营业利润128284571.73元、上年营业利润-665668200.92元代入公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 525, "question": "请提供2019年深圳市维业装饰集团股份有限公司净利润的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "维业股份", "ent_name": "深圳市维业装饰集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "净利润", "净利润": "86221055.96", "prom_answer": "86221055.96"}, "answer": ["在2019年的时候，深圳市维业装饰集团股份有限公司净利润是86221055.96元", "2019年深圳市维业装饰集团股份有限公司净利润是86221055.96元", "深圳市维业装饰集团股份有限公司2019年的净利润为86221055.96元"], "type": "1"}
{"id": 526, "question": "中孚信息股份有限公司2021年的应付职工薪酬为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "中孚信息", "ent_name": "中孚信息股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "99657119.51", "prom_answer": "99657119.51"}, "answer": ["在2021年的时候，中孚信息股份有限公司应付职工薪酬是99657119.51元", "2021年中孚信息股份有限公司应付职工薪酬是99657119.51元", "99657119.51元是2021年中孚信息股份有限公司的应付职工薪酬的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 527, "question": "请告诉我2019年上海建工的年报中，营业成本率保留两位小数为多少。", "prompt": {"营业成本": "184357931024.01元", "营业收入": "205496707808.35元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "89.71%", "ent_short_name": "上海建工", "ent_name": "上海建工集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["根据公式：营业成本率=营业成本/营业收入，得出上海建工2019年的营业成本率是89.71%，其中2019年的营业成本为184357931024.01元，营业收入为205496707808.35元。", "上海建工集团股份有限公司2019年的营业成本为184357931024.01元，营业收入为205496707808.35元，所以，营业成本率为89.71%", "由营业成本184357931024.01元、营业收入205496707808.35元计算出2019年上海建工营业成本率是89.71%。"], "type": "2-1"}
{"id": 528, "question": "请提供长久物流2019年的非流动负债比率并保留2位小数", "prompt": {"非流动负债": "913981141.31元", "总负债": "3345022504.86元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "27.32%", "ent_short_name": "长久物流", "ent_name": "北京长久物流股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["北京长久物流股份有限公司2019年的非流动负债为913981141.31元，总负债为3345022504.86元，所以，非流动负债比率为27.32%", "由非流动负债913981141.31元、总负债3345022504.86元计算出2019年长久物流非流动负债比率是27.32%。", "已知非流动负债913981141.31元、总负债3345022504.86元，非流动负债比率=非流动负债/总负债，最后得出2019年北京长久物流股份有限公司的非流动负债比率是27.32%"], "type": "2-1"}
{"id": 529, "question": "幸福蓝海影视文化集团股份有限公司2019年年报中提及的资产负债比率具体是什么？", "prompt": {"总负债": "1232326716.9元", "资产总额": "2558581428.47元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "48.16%", "ent_short_name": "幸福蓝海", "ent_name": "幸福蓝海影视文化集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["2019年幸福蓝海影视文化集团股份有限公司资产负债比率保留两位小数为48.16%。将总负债1232326716.9元、资产总额2558581428.47元代入公式：资产负债比率=总负债/资产总额得出。", "根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出幸福蓝海2019年的资产负债比率是48.16%，其中2019年的总负债为1232326716.9元，资产总额为2558581428.47元。", "由总负债1232326716.9元、资产总额2558581428.47元计算出2019年幸福蓝海资产负债比率是48.16%。"], "type": "2-1"}
{"id": 530, "question": "杭州格林达电子材料股份有限公司在2020年的时候营业利润是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "格林达", "ent_name": "杭州格林达电子材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润", "营业利润": "117529735.68", "prom_answer": "117529735.68"}, "answer": ["杭州格林达电子材料股份有限公司2020年营业利润的详细数值是117529735.68元", "2020年杭州格林达电子材料股份有限公司营业利润是117529735.68元", "杭州格林达电子材料股份有限公司2020年的营业利润为117529735.68元"], "type": "1"}
{"id": 531, "question": "净利润率的变动如何反映公司的盈利能力和经营效率的改善？", "prompt": {}, "answer": ["净利润率的变动反映了公司的盈利能力和经营效率的改善。当净利润率增加时，说明公司在销售和运营方面取得了更好的效果，能够更有效地控制成本和管理资源。这可能是由于增加销售额、改善产品定价、提高生产效率或降低营业费用等因素的综合影响。", "净利润率的变动可以反映公司的盈利能力和经营效率的改善。如果净利润率增加，表示公司在经营过程中取得了更高的盈利能力，能够更有效地利用资产和资源创造价值。这可能是由于销售增长、成本控制、效率提高或营销策略等方面的积极影响。", "净利润率的变动是评估公司盈利能力和经营效率改善的重要指标之一。当净利润率上升时，说明公司在销售收入的增长和成本的控制方面取得了良好的表现，能够更有效地提高盈利水平和经营效率。这可能是由于市场份额的增加、产品创新、管理改进或运营优化等因素的综合作用。"], "type": "3-2"}
{"id": 532, "question": "请提供京投发展2019年的投资收益占营业收入比率并保留2位小数", "prompt": {"投资收益": "33899707.0元", "营业收入": "4327692677.72元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "0.78%", "ent_short_name": "京投发展", "ent_name": "京投发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["京投发展股份有限公司2019年的投资收益为33899707.0元，营业收入为4327692677.72元，所以，投资收益占营业收入比率为0.78%", "已知投资收益33899707.0元、营业收入4327692677.72元，投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，最后得出2019年京投发展股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.78%", "2019年京投发展股份有限公司投资收益占营业收入比率保留两位小数为0.78%。将投资收益33899707.0元、营业收入4327692677.72元代入公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 533, "question": "什么是负债和所有者权益总计？", "prompt": {}, "answer": ["负债和所有者权益总计是指企业的所有负债和所有者权益的总和，它反映了企业的总资本。", "负债和所有者权益总计是企业负债和所有者权益的合计，表示企业的全部资本来源。", "负债和所有者权益总计代表了企业的全部资本，包括所有者投入和借款的资金。"], "type": "3-2"}
{"id": 534, "question": "根据2021年的年报数据，乐心医疗重大环保问题的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "乐心医疗", "ent_name": "广东乐心医疗电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "双碳"}, "answer": ["乐心医疗在2021年积极响应国家“双碳”政策，采取节能减排、倡导绿色低碳办公等措施，保证环境管理体系，并致力于可持续发展，为环境保护作出贡献。", "根据2021年年报，乐心医疗积极响应国家“双碳”政策，倡导绿色低碳办公，通过ISO14001环境管理体系实施节能减排，为环保贡献力量。", "乐心医疗在2021年未受到重大环保问题处罚，积极响应“双碳”政策，倡导绿色低碳办公，通过ISO14001环保体系保证环保要求，践行“低碳环保”责任。"], "type": "3-1"}
{"id": 535, "question": "注册地址在无锡的上市公司中，2019年营业利润最高的前3家是哪些上市公司？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "朗新科技集团股份有限公司、1134458929.9、东珠生态环保股份有限公司、439525675.99、无锡宝通科技股份有限公司、311279270.51", "朗新科技集团股份有限公司": "朗新科技集团股份有限公司", "1134458929.9": "1134458929.9", "东珠生态环保股份有限公司": "东珠生态环保股份有限公司", "439525675.99": "439525675.99", "无锡宝通科技股份有限公司": "无锡宝通科技股份有限公司", "311279270.51": "311279270.51", "prom_answer": "朗新科技集团股份有限公司、1134458929.9"}, "answer": ["在无锡注册的所有上市公司中，2019年营业利润最高的前3家上市公司及金额分别为朗新科技集团股份有限公司营业利润为1134458929.9元；东珠生态环保股份有限公司营业利润为439525675.99元；无锡宝通科技股份有限公司营业利润为311279270.51元。", "在无锡注册的上市公司中，2019年营业利润最高的前3家上市公司及金额分别是朗新科技集团股份有限公司营业利润为1134458929.9元；东珠生态环保股份有限公司营业利润为439525675.99元；无锡宝通科技股份有限公司营业利润为311279270.51元。", "注册地址在无锡的上市公司中，2019年营业利润最高的前3个上市公司及金额分别为朗新科技集团股份有限公司营业利润为1134458929.9元；东珠生态环保股份有限公司营业利润为439525675.99元；无锡宝通科技股份有限公司营业利润为311279270.51元。"], "type": "1-2"}
{"id": 536, "question": "我想知道2021年丝路视觉科技股份有限公司应付票据是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "丝路视觉", "ent_name": "丝路视觉科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付票据", "应付票据": "129459486.63", "prom_answer": "129459486.63"}, "answer": ["2021年丝路视觉科技股份有限公司应付票据是129459486.63元", "129459486.63元是2021年丝路视觉科技股份有限公司的应付票据的详细数值", "在2021年的时候，丝路视觉科技股份有限公司应付票据是129459486.63元"], "type": "1"}
{"id": 537, "question": "舒泰神北京生物制药股份有限公司在2020年的时候应付账款是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "舒泰神", "ent_name": "舒泰神北京生物制药股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应付账款", "应付账款": "19633682.19", "prom_answer": "19633682.19"}, "answer": ["舒泰神北京生物制药股份有限公司2020年应付账款的详细数值是19633682.19元", "舒泰神北京生物制药股份有限公司2020年的应付账款为19633682.19元", "在2020年的时候，舒泰神北京生物制药股份有限公司应付账款是19633682.19元"], "type": "1"}
{"id": 538, "question": "沪硅产业2021年年报中提及的企业研发经费与利润比值具体是什么？", "prompt": {"研发费用": "125874379.36元", "净利润": "145483490.03元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.87", "ent_short_name": "沪硅产业", "ent_name": "上海硅产业集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["上海硅产业集团股份有限公司2021年的研发费用为125874379.36元，净利润为145483490.03元，所以，企业研发经费与利润比值为0.87", "根据公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，得出沪硅产业2021年的企业研发经费与利润比值是0.87，其中2021年的研发费用为125874379.36元，净利润为145483490.03元。", "已知研发费用125874379.36元、净利润145483490.03元，企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，最后得出2021年上海硅产业集团股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.87"], "type": "2-1"}
{"id": 539, "question": "广东奥飞数据科技股份有限公司2020年的财务费用增长率保留两位小数是多少？", "prompt": {"财务费用": "44554121.36元", "上年财务费用": "19341687.67元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "130.35%", "ent_short_name": "奥飞数据", "ent_name": "广东奥飞数据科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["由财务费用44554121.36元、上年财务费用19341687.67元计算出2020年奥飞数据财务费用增长率是130.35%。", "已知财务费用44554121.36元、上年财务费用19341687.67元，财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，最后得出2020年广东奥飞数据科技股份有限公司的财务费用增长率是130.35%", "根据公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，得出奥飞数据2020年的财务费用增长率是130.35%，其中2020年的财务费用为44554121.36元，上年财务费用为19341687.67元。"], "type": "2-1"}
{"id": 540, "question": "2021年欧普康视科技股份有限公司无形资产增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"无形资产": "23840294.47元", "上年无形资产": "8520966.92元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "179.78%", "ent_short_name": "欧普康视", "ent_name": "欧普康视科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["欧普康视科技股份有限公司2021年的无形资产为23840294.47元，上年无形资产为8520966.92元，所以，无形资产增长率为179.78%", "2021年欧普康视科技股份有限公司无形资产增长率保留两位小数为179.78%。将无形资产23840294.47元、上年无形资产8520966.92元代入公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产得出。", "根据公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，得出欧普康视2021年的无形资产增长率是179.78%，其中2021年的无形资产为23840294.47元，上年无形资产为8520966.92元。"], "type": "2-1"}
{"id": 541, "question": "请提供2021年河南百川畅银环保能源股份有限公司非流动资产合计的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "百川畅银", "ent_name": "河南百川畅银环保能源股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "非流动资产合计", "非流动资产合计": "982331938.61", "prom_answer": "982331938.61"}, "answer": ["河南百川畅银环保能源股份有限公司2021年非流动资产合计的详细数值是982331938.61元", "河南百川畅银环保能源股份有限公司2021年的非流动资产合计为982331938.61元", "在2021年的时候，河南百川畅银环保能源股份有限公司非流动资产合计是982331938.61元"], "type": "1"}
{"id": 542, "question": "2020年湖南科创信息技术股份有限公司负债和所有者权益总计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "科创信息", "ent_name": "湖南科创信息技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "负债和所有者权益总计", "负债和所有者权益总计": "713145236.72", "prom_answer": "713145236.72"}, "answer": ["湖南科创信息技术股份有限公司2020年的负债和所有者权益总计为713145236.72元", "在2020年的时候，湖南科创信息技术股份有限公司负债和所有者权益总计是713145236.72元", "湖南科创信息技术股份有限公司2020年负债和所有者权益总计的详细数值是713145236.72元"], "type": "1"}
{"id": 543, "question": "我想知道2021年江西三鑫医疗科技股份有限公司非流动负债是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "三鑫医疗", "ent_name": "江西三鑫医疗科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "非流动负债", "非流动负债": "47887142.39", "prom_answer": "47887142.39"}, "answer": ["在2021年的时候，江西三鑫医疗科技股份有限公司非流动负债是47887142.39元", "江西三鑫医疗科技股份有限公司2021年的非流动负债为47887142.39元", "2021年江西三鑫医疗科技股份有限公司非流动负债是47887142.39元"], "type": "1"}
{"id": 544, "question": "请简要介绍2019年幸福蓝海影视文化集团股份有限公司审计意见情况。", "prompt": {"ent_short_name": "幸福蓝海", "ent_name": "幸福蓝海影视文化集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "保留意见"}, "answer": ["2019年幸福蓝海影视文化集团审计意见为保留意见，财务报表符合准则，充分反映公司财务状况与经营成果。", "2019年幸福蓝海影视文化集团的审计意见为保留意见，财务报表在特定事项影响外符合会计准则，反映公司财务状况与经营成果。", "2019年幸福蓝海影视文化集团的财务报表审计意见为保留意见，符合会计准则，充分反映了财务状况和经营成果。"], "type": "3-1"}
{"id": 545, "question": "2019年中航电测仪器股份有限公司归属于母公司所有者权益合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "中航电测", "ent_name": "中航电测仪器股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "归属于母公司所有者权益合计", "归属于母公司所有者权益合计": "1603809908.78", "prom_answer": "1603809908.78"}, "answer": ["在2019年的时候，中航电测仪器股份有限公司归属于母公司所有者权益合计是1603809908.78元", "2019年中航电测仪器股份有限公司归属于母公司所有者权益合计是1603809908.78元", "中航电测仪器股份有限公司2019年的归属于母公司所有者权益合计为1603809908.78元"], "type": "1"}
{"id": 546, "question": "在2020年的时候，中远海运特种运输股份有限公司三费比重为多少？", "prompt": {"销售费用": "45282717.8元", "管理费用": "550911832.77元", "财务费用": "330165651.98元", "营业收入": "7040313890.75元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "13.16%", "ent_short_name": "中远海特", "ent_name": "中远海运特种运输股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["2020年中远海运特种运输股份有限公司三费比重保留两位小数为13.16%。将销售费用45282717.8元、管理费用550911832.77元、财务费用330165651.98元、营业收入7040313890.75元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入得出。", "中远海运特种运输股份有限公司2020年的销售费用为45282717.8元，管理费用为550911832.77元，财务费用为330165651.98元，营业收入为7040313890.75元，所以，三费比重为13.16%", "根据公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，得出中远海特2020年的三费比重是13.16%，其中2020年的销售费用为45282717.8元，管理费用为550911832.77元，财务费用为330165651.98元，营业收入为7040313890.75元。"], "type": "2-1"}
{"id": 547, "question": "请告诉我2020年飞科电器的年报中，总资产增长率保留两位小数为多少。", "prompt": {"资产总额": "3889241723.1元", "上年资产总额": "3694158863.59元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "5.28%", "ent_short_name": "飞科电器", "ent_name": "上海飞科电器股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["上海飞科电器股份有限公司2020年的资产总额为3889241723.1元，上年资产总额为3694158863.59元，所以，总资产增长率为5.28%", "已知资产总额3889241723.1元、上年资产总额3694158863.59元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2020年上海飞科电器股份有限公司的总资产增长率是5.28%", "根据公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，得出飞科电器2020年的总资产增长率是5.28%，其中2020年的资产总额为3889241723.1元，上年资产总额为3694158863.59元。"], "type": "2-1"}
{"id": 548, "question": "资本支出对公司的技术更新和资本配置的影响如何评估？", "prompt": {}, "answer": ["资本支出对公司的技术更新和资本配置的影响可以通过投资回报率、生产效率提升、产品质量提高等方面进行评估。一方面，投资回报率能够直接反映投资的经济效益。另一方面，生产效率的提升和产品质量的提高则能够间接反映资本支出对公司的正面影响。", "资本支出对公司的技术更新和资本配置的影响可以通过观察其对生产能力、效率、产品质量以及市场份额的改变来进行评估。一个有效的资本支出应能提高公司的生产效率、提升产品质量，并有助于公司扩大市场份额。", "评估资本支出对公司的技术更新和资本配置的影响，可以考察资本支出是否带来生产效率的提升，是否推动了公司技术的更新，是否改善了产品或服务的质量，是否提高了企业的竞争力。另外，还可以通过投资回报率、内部收益率等财务指标来量化评估。"], "type": "3-2"}
{"id": 549, "question": "请提供重庆莱美药业股份有限公司2021年的货币资金增长率并保留2位小数", "prompt": {"货币资金": "559430726.55元", "上年货币资金": "544905849.45元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "2.67%", "ent_short_name": "莱美药业", "ent_name": "重庆莱美药业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["由货币资金559430726.55元、上年货币资金544905849.45元计算出2021年莱美药业货币资金增长率是2.67%。", "已知货币资金559430726.55元、上年货币资金544905849.45元，货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，最后得出2021年重庆莱美药业股份有限公司的货币资金增长率是2.67%", "重庆莱美药业股份有限公司2021年的货币资金为559430726.55元，上年货币资金为544905849.45元，所以，货币资金增长率为2.67%"], "type": "2-1"}
{"id": 550, "question": "在2019年的时候，上海大众公用事业集团股份有限公司毛利率为多少？", "prompt": {"营业收入": "5459799899.4元", "营业成本": "4686535868.14元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "14.16%", "ent_short_name": "大众公用", "ent_name": "上海大众公用事业集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["上海大众公用事业集团股份有限公司2019年的营业收入为5459799899.4元，营业成本为4686535868.14元，所以，毛利率为14.16%", "2019年上海大众公用事业集团股份有限公司毛利率保留两位小数为14.16%。将营业收入5459799899.4元、营业成本4686535868.14元代入公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入得出。", "由营业收入5459799899.4元、营业成本4686535868.14元计算出2019年大众公用毛利率是14.16%。"], "type": "2-1"}
{"id": 551, "question": "金牌厨柜家居科技股份有限公司在2021年的时候其他流动资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "金牌厨柜", "ent_name": "金牌厨柜家居科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他流动资产", "其他流动资产": "15599400.32", "prom_answer": "15599400.32"}, "answer": ["2021年金牌厨柜家居科技股份有限公司其他流动资产是15599400.32元", "金牌厨柜家居科技股份有限公司2021年的其他流动资产为15599400.32元", "在2021年的时候，金牌厨柜家居科技股份有限公司其他流动资产是15599400.32元"], "type": "1"}
{"id": 552, "question": "2021年连云港的法定代表人与前年是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "江苏连云港港口股份有限公司", "ent_short_name": "连云港", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "李春宏", "2021年法定代表人": "丁锐", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年法定代表人丁锐与2019年法定代表人李春宏不相同，所以2021年江苏连云港港口股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "2021年江苏连云港港口股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是李春宏，，2021年法定代表人是丁锐。", "连云港2019年法定代表人是李春宏，与2021年法定代表人丁锐是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 553, "question": "青岛惠城环保科技集团股份有限公司在2019年的时候商誉是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "惠城环保", "ent_name": "青岛惠城环保科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "商誉", "商誉": "1746589.64", "prom_answer": "1746589.64"}, "answer": ["1746589.64元是2019年青岛惠城环保科技集团股份有限公司的商誉的详细数值", "青岛惠城环保科技集团股份有限公司2019年商誉的详细数值是1746589.64元", "2019年青岛惠城环保科技集团股份有限公司商誉是1746589.64元"], "type": "1"}
{"id": 554, "question": "我想知道2019年广东电声市场营销股份有限公司营业利润是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "电声股份", "ent_name": "广东电声市场营销股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业利润", "营业利润": "288946725.22", "prom_answer": "288946725.22"}, "answer": ["288946725.22元是2019年广东电声市场营销股份有限公司的营业利润的详细数值", "广东电声市场营销股份有限公司2019年营业利润的详细数值是288946725.22元", "2019年广东电声市场营销股份有限公司营业利润是288946725.22元"], "type": "1"}
{"id": 555, "question": "什么是归属于母公司所有者的综合收益总额？", "prompt": {}, "answer": ["归属于母公司所有者的综合收益总额是指公司在一定会计期间内的总收益中，属于母公司股东的部分。它包括由母公司直接控制的部分，以及通过子公司间接控制的部分。", "归属于母公司所有者的综合收益总额是指在企业的总综合收益中，归属于母公司股东的部分。这个指标反映了母公司股东在企业收益中的份额，是衡量母公司股东权益变动的重要指标。", "归属于母公司所有者的综合收益总额是公司在一定时间内产生的所有收益和损失中，归属于母公司股东的部分。这个指标能反映母公司股东的权益变动情况，是评价公司经营业绩的重要指标。"], "type": "3-2"}
{"id": 556, "question": "辽宁奥克化学股份有限公司2020年的在建工程为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "奥克股份", "ent_name": "辽宁奥克化学股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "在建工程", "在建工程": "137605133.17", "prom_answer": "137605133.17"}, "answer": ["辽宁奥克化学股份有限公司2020年的在建工程为137605133.17元", "在2020年的时候，辽宁奥克化学股份有限公司在建工程是137605133.17元", "2020年辽宁奥克化学股份有限公司在建工程是137605133.17元"], "type": "1"}
{"id": 557, "question": "请提供天合光能2020年的企业研发经费占费用比例并保留2位小数", "prompt": {"研发费用": "363486752.98元", "销售费用": "1015210429.07元", "财务费用": "538340459.22元", "管理费用": "1109044516.47元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.12", "ent_short_name": "天合光能", "ent_name": "天合光能股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["已知研发费用363486752.98元、销售费用1015210429.07元、财务费用538340459.22元、管理费用1109044516.47元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2020年天合光能股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.12", "根据公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，得出天合光能2020年的企业研发经费占费用比例是0.12，其中2020年的研发费用为363486752.98元，销售费用为1015210429.07元，财务费用为538340459.22元，管理费用为1109044516.47元。", "天合光能股份有限公司2020年的研发费用为363486752.98元，销售费用为1015210429.07元，财务费用为538340459.22元，管理费用为1109044516.47元，所以，企业研发经费占费用比例为0.12"], "type": "2-1"}
{"id": 558, "question": "提供浙江我武生物科技股份有限公司2019年营业成本，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "我武生物", "ent_name": "浙江我武生物科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本", "营业成本": "22852631.56", "prom_answer": "22852631.56"}, "answer": ["在2019年的时候，浙江我武生物科技股份有限公司营业成本是22852631.56元", "22852631.56元是2019年浙江我武生物科技股份有限公司的营业成本的详细数值", "2019年浙江我武生物科技股份有限公司营业成本是22852631.56元"], "type": "1"}
{"id": 559, "question": "什么是合同成本？", "prompt": {}, "answer": ["合同成本是指企业在完成合同所涉及的产品或服务时发生的直接和间接成本，包括直接材料、直接人工、制造费用、销售和分销费用等。", "合同成本是指企业在完成合同所涉及的产品或服务时发生的直接和间接成本。", "合同成本是指企业在完成合同所涉及的产品或服务时发生的直接和间接成本。这些成本包括直接材料、直接人工、制造费用、销售和分销费用等。合同成本的计算和核算是为了确定完成合同所需的成本，评估合同的盈利能力，并提供相关的财务信息和报告。合同成本的准确计量和控制对企业的项目管理和财务管理至关重要，能够确保合同的执行效率和经济效益。"], "type": "3-2"}
{"id": 560, "question": "在2020年的时候，氯碱化工无形资产增长率为多少？", "prompt": {"无形资产": "370431649.04元", "上年无形资产": "301043177.28元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "23.05%", "ent_short_name": "氯碱化工", "ent_name": "上海氯碱化工股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["已知无形资产370431649.04元、上年无形资产301043177.28元，无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，最后得出2020年上海氯碱化工股份有限公司的无形资产增长率是23.05%", "根据公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，得出氯碱化工2020年的无形资产增长率是23.05%，其中2020年的无形资产为370431649.04元，上年无形资产为301043177.28元。", "由无形资产370431649.04元、上年无形资产301043177.28元计算出2020年氯碱化工无形资产增长率是23.05%。"], "type": "2-1"}
{"id": 561, "question": "什么是应交税费？", "prompt": {}, "answer": ["应交税费是指企业在一定时期内需要支付给国家财政部门的各项税款和费用。", "应交税费是企业在其经营活动中产生并应当支付给政府的税款和费用。", "应交税费是指企业在经营活动中，按照法律法规应当支付给政府的各项税款和费用。"], "type": "3-2"}
{"id": 562, "question": "提供江苏恒顺醋业股份有限公司2019年其他非流动资产，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "恒顺醋业", "ent_name": "江苏恒顺醋业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "其他非流动资产", "其他非流动资产": "45321592.41", "prom_answer": "45321592.41"}, "answer": ["江苏恒顺醋业股份有限公司2019年的其他非流动资产为45321592.41元", "在2019年的时候，江苏恒顺醋业股份有限公司其他非流动资产是45321592.41元", "江苏恒顺醋业股份有限公司2019年其他非流动资产的详细数值是45321592.41元"], "type": "1"}
{"id": 563, "question": "请告诉我上海钢联电子商务股份有限公司2019年的股本的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "上海钢联", "ent_name": "上海钢联电子商务股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "股本", "股本": "159108850.0", "prom_answer": "159108850.0"}, "answer": ["上海钢联电子商务股份有限公司2019年股本的详细数值是159108850.0元", "在2019年的时候，上海钢联电子商务股份有限公司股本是159108850.0元", "上海钢联电子商务股份有限公司2019年的股本为159108850.0元"], "type": "1"}
{"id": 564, "question": "请提供节能国祯2019年的企业研发经费占费用比例并保留2位小数", "prompt": {"研发费用": "76145186.6元", "销售费用": "114594530.08元", "财务费用": "279582696.26元", "管理费用": "145790223.48元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.12", "ent_short_name": "节能国祯", "ent_name": "中节能国祯环保科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["根据公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，得出节能国祯2019年的企业研发经费占费用比例是0.12，其中2019年的研发费用为76145186.6元，销售费用为114594530.08元，财务费用为279582696.26元，管理费用为145790223.48元。", "由研发费用76145186.6元、销售费用114594530.08元、财务费用279582696.26元、管理费用145790223.48元计算出2019年节能国祯企业研发经费占费用比例是0.12。", "已知研发费用76145186.6元、销售费用114594530.08元、财务费用279582696.26元、管理费用145790223.48元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2019年中节能国祯环保科技股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.12"], "type": "2-1"}
{"id": 565, "question": "烟台睿创微纳技术股份有限公司在2019年的时候资产总计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "睿创微纳", "ent_name": "烟台睿创微纳技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "资产总计", "资产总计": "2544264676.9", "prom_answer": "2544264676.9"}, "answer": ["2019年烟台睿创微纳技术股份有限公司资产总计是2544264676.9元", "烟台睿创微纳技术股份有限公司2019年资产总计的详细数值是2544264676.9元", "2544264676.9元是2019年烟台睿创微纳技术股份有限公司的资产总计的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 566, "question": "请告诉我2020年新天绿色能源股份有限公司的年报中，投资收益占营业收入比率保留两位小数为多少。", "prompt": {"投资收益": "266424598.45元", "营业收入": "12510885312.89元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "2.13%", "ent_short_name": "新天绿能", "ent_name": "新天绿色能源股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["根据公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，得出新天绿能2020年的投资收益占营业收入比率是2.13%，其中2020年的投资收益为266424598.45元，营业收入为12510885312.89元。", "已知投资收益266424598.45元、营业收入12510885312.89元，投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，最后得出2020年新天绿色能源股份有限公司的投资收益占营业收入比率是2.13%", "新天绿色能源股份有限公司2020年的投资收益为266424598.45元，营业收入为12510885312.89元，所以，投资收益占营业收入比率为2.13%"], "type": "2-1"}
{"id": 567, "question": "2021年中科星图固定资产的增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"固定资产": "29499148.1元", "上年固定资产": "20668991.8元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "42.72%", "ent_short_name": "中科星图", "ent_name": "中科星图股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["已知固定资产29499148.1元、上年固定资产20668991.8元，固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，最后得出2021年中科星图股份有限公司的固定资产增长率是42.72%", "2021年中科星图股份有限公司固定资产增长率保留两位小数为42.72%。将固定资产29499148.1元、上年固定资产20668991.8元代入公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产得出。", "根据公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，得出中科星图2021年的固定资产增长率是42.72%，其中2021年的固定资产为29499148.1元，上年固定资产为20668991.8元。"], "type": "2-1"}
{"id": 568, "question": "请告诉我2019年雪榕生物的年报中，现金比率保留两位小数为多少。", "prompt": {"货币资金": "287997710.21元", "流动负债": "1286741120.55元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "22.38%", "ent_short_name": "雪榕生物", "ent_name": "上海雪榕生物科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["已知货币资金287997710.21元、流动负债1286741120.55元，现金比率=货币资金/流动负债，最后得出2019年上海雪榕生物科技股份有限公司的现金比率是22.38%", "由货币资金287997710.21元、流动负债1286741120.55元计算出2019年雪榕生物现金比率是22.38%。", "2019年上海雪榕生物科技股份有限公司现金比率保留两位小数为22.38%。将货币资金287997710.21元、流动负债1286741120.55元代入公式：现金比率=货币资金/流动负债得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 569, "question": "2020年注册地址在苏州哪四个上市公司的利润总额最高？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司、2078125378.17、苏州纽威阀门股份有限公司、627619489.31、苏州迈为科技股份有限公司、450550218.48、苏州晶方半导体科技股份有限公司、432771917.97", "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司": "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司", "2078125378.17": "2078125378.17", "苏州纽威阀门股份有限公司": "苏州纽威阀门股份有限公司", "627619489.31": "627619489.31", "苏州迈为科技股份有限公司": "苏州迈为科技股份有限公司", "450550218.48": "450550218.48", "苏州晶方半导体科技股份有限公司": "苏州晶方半导体科技股份有限公司", "432771917.97": "432771917.97", "prom_answer": "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司、2078125378.17"}, "answer": ["在苏州注册的所有上市公司中，2020年利润总额最高的前4家上市公司及金额分别为中新苏州工业园区开发集团股份有限公司利润总额为2078125378.17元；苏州纽威阀门股份有限公司利润总额为627619489.31元；苏州迈为科技股份有限公司利润总额为450550218.48元；苏州晶方半导体科技股份有限公司利润总额为432771917.97元。", "在苏州注册的上市公司中，2020年利润总额最高的前4家上市公司及金额分别是中新苏州工业园区开发集团股份有限公司利润总额为2078125378.17元；苏州纽威阀门股份有限公司利润总额为627619489.31元；苏州迈为科技股份有限公司利润总额为450550218.48元；苏州晶方半导体科技股份有限公司利润总额为432771917.97元。", "注册地址在苏州的上市公司中，2020年利润总额最高的前4个上市公司及金额分别为中新苏州工业园区开发集团股份有限公司利润总额为2078125378.17元；苏州纽威阀门股份有限公司利润总额为627619489.31元；苏州迈为科技股份有限公司利润总额为450550218.48元；苏州晶方半导体科技股份有限公司利润总额为432771917.97元。"], "type": "1-2"}
{"id": 570, "question": "根据2019年的年报数据，锐新科技主要销售客户的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "锐新科技", "ent_name": "天津锐新昌科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年锐新科技的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 571, "question": "日照港股份有限公司2020年的法定代表人与上年相比相同吗？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "日照港股份有限公司", "ent_short_name": "日照港", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "王建波", "2020年法定代表人": "牟伟", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["日照港2020年法定代表人是牟伟，与2019年法定代表人王建波是不相同的。", "2020年日照港法定代表人为牟伟，2019年法定代表人是王建波，所以答案是不相同。", "2019年法定代表人王建波与2020年法定代表人牟伟不相同，所以2020年日照港股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 572, "question": "概述一下控股股东是否发生变更，针对中伟新材料股份有限公司2020年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "中伟股份", "ent_name": "中伟新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "(?:无|未|没有|否|不)、中伟新材料股份有限公司"}, "answer": ["根据中伟新材料股份有限公司2020年的年报，公司控股股东情况在报告期内未发生变更。公司的控股股东为湖南中伟控股集团有限公司，法定代表人为邓伟明，成立于2004年08月10日，其主要经营业务包括锂离子电池材料、房地产业的投资，以及矿产品、冶金材料、金属材料、五金交电、建材的销售。实际控制人为邓伟明，他担任公司董事长、总裁，同时吴小歌女士担任公司董事、常务副总裁。公司报告期内未发生实际控制人的变更。", "根据中伟新材料股份有限公司2020年的年报，公司控股股东情况在报告期内未发生变更。公司的控股股东为湖南中伟控股集团有限公司。", "根据中伟新材料股份有限公司2020年的年报，公司控股股东情况在报告期内没有变更。公司的控股股东为湖南中伟控股集团有限公司。"], "type": "3-1"}
{"id": 573, "question": "提供辽宁能源煤电产业股份有限公司2020年销售人员人数，单位为人。", "prompt": {"ent_short_name": "辽宁能源", "ent_name": "辽宁能源煤电产业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售人员人数", "销售人员人数": "252", "prom_answer": "252"}, "answer": ["2020年辽宁能源煤电产业股份有限公司销售人员人数是252人", "辽宁能源煤电产业股份有限公司2020年的销售人员人数为252人", "252人是2020年辽宁能源煤电产业股份有限公司的销售人员人数"], "type": "1"}
{"id": 574, "question": "什么是营业税金及附加？", "prompt": {}, "answer": ["营业税金及附加是指企业在经营活动中因销售商品、提供劳务或者销售无形资产、固定资产而产生的各种税费。", "营业税金及附加是企业在经营活动中需要缴纳的税费，包括销售商品、提供劳务、转让无形资产和固定资产等环节应缴的税费。", "营业税金及附加是指企业在经营过程中由于销售商品、提供劳务或销售无形资产和固定资产而需要缴纳的各种税费。"], "type": "3-2"}
{"id": 575, "question": "我想知道2020年上能电气股份有限公司营业总收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "上能电气", "ent_name": "上能电气股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业总收入", "营业总收入": "1004012686.06", "prom_answer": "1004012686.06"}, "answer": ["在2020年的时候，上能电气股份有限公司营业总收入是1004012686.06元", "上能电气股份有限公司2020年的营业总收入为1004012686.06元", "1004012686.06元是2020年上能电气股份有限公司的营业总收入的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 576, "question": "请简要介绍2020年深圳光韵达光电科技股份有限公司控股股东是否发生变更。", "prompt": {"ent_short_name": "光韵达", "ent_name": "深圳光韵达光电科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "(?:无|未|没有|否|不)、侯若洪、姚彩虹"}, "answer": ["根据提供的信息，2020年深圳光韵达光电科技股份有限公司的控股股东并没有发生变更，依然是侯若洪先生和姚彩虹女士。侯若洪先生担任公司董事长和总经理，而姚彩虹女士则是公司董事和副总经理。实际控制人方面，侯若洪先生是公司的实际控制人，姚彩虹女士是与之关联的一致行动人。公司的控股股东和实际控制人在报告期内均未发生变更。", "根据提供的信息，2020年深圳光韵达光电科技股份有限公司的控股股东并未发生变更，仍由侯若洪先生和姚彩虹女士作为自然人控股股东。", "根据提供的信息，2020年深圳光韵达光电科技股份有限公司的控股股东并未发生变更。公司的控股股东性质为自然人控股，控股股东类型为自然人。主要控股股东为侯若洪先生和姚彩虹女士，侯若洪先生是公司的董事长兼总经理，而姚彩虹女士是公司的董事兼副总经理。同样，在实际控制人方面，侯若洪先生和姚彩虹女士也扮演着重要角色。他们均为境内自然人，公司的实际控制情况并未发生改变。"], "type": "3-1"}
{"id": 577, "question": "江淮汽车2019-2020年这两年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "安徽江淮汽车集团股份有限公司", "ent_short_name": "江淮汽车", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "安进", "2020年法定代表人": "安进", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["安徽江淮汽车集团股份有限公司2019-2020年法定代表人都是安进，是相同的。", "江淮汽车2020年法定代表人是安进，与2019年法定代表人安进是相同的。", "2020年安徽江淮汽车集团股份有限公司法定代表人与2019年相同，2019年法定代表人是安进，，2020年法定代表人是安进。"], "type": "2-2"}
{"id": 578, "question": "美凯龙2019-2020年这两年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "红星美凯龙家居集团股份有限公司", "ent_short_name": "美凯龙", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "车建兴", "2020年法定代表人": "车建兴", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2020年红星美凯龙家居集团股份有限公司法定代表人与2019年相同，2019年法定代表人是车建兴，，2020年法定代表人是车建兴。", "相同。2019年法定代表人是车建兴，2020年法定代表人是车建兴。", "2019年法定代表人车建兴与2020年法定代表人车建兴相同，所以2020年红星美凯龙家居集团股份有限公司法定代表人与之前相比是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 579, "question": "请告诉我杭州百诚医药科技股份有限公司2021年的应收票据的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "百诚医药", "ent_name": "杭州百诚医药科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收票据", "应收票据": "456000", "prom_answer": "456000"}, "answer": ["杭州百诚医药科技股份有限公司2021年应收票据的详细数值是456000元", "在2021年的时候，杭州百诚医药科技股份有限公司应收票据是456000元", "456000元是2021年杭州百诚医药科技股份有限公司的应收票据的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 580, "question": "2021年净利润最高的5家并且曾经在杭州注册的上市公司是？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "浙江龙盛集团股份有限公司、3775031445.42、杭州泰格医药科技股份有限公司、3391702222.1、浙江核新同花顺网络信息股份有限公司、1911204641.07、杭州钢铁股份有限公司、1639603991.8、杭州士兰微电子股份有限公司、1518001610.94", "浙江龙盛集团股份有限公司": "浙江龙盛集团股份有限公司", "3775031445.42": "3775031445.42", "杭州泰格医药科技股份有限公司": "杭州泰格医药科技股份有限公司", "3391702222.1": "3391702222.1", "浙江核新同花顺网络信息股份有限公司": "浙江核新同花顺网络信息股份有限公司", "1911204641.07": "1911204641.07", "杭州钢铁股份有限公司": "杭州钢铁股份有限公司", "1639603991.8": "1639603991.8", "杭州士兰微电子股份有限公司": "杭州士兰微电子股份有限公司", "1518001610.94": "1518001610.94", "prom_answer": "浙江龙盛集团股份有限公司、3775031445.42"}, "answer": ["在杭州注册的所有上市公司中，2021年净利润最高的前5家上市公司及金额分别为浙江龙盛集团股份有限公司净利润为3775031445.42元；杭州泰格医药科技股份有限公司净利润为3391702222.1元；浙江核新同花顺网络信息股份有限公司净利润为1911204641.07元；杭州钢铁股份有限公司净利润为1639603991.8元；杭州士兰微电子股份有限公司净利润为1518001610.94元。", "在杭州注册的上市公司中，2021年净利润最高的前5家上市公司及金额分别是浙江龙盛集团股份有限公司净利润为3775031445.42元；杭州泰格医药科技股份有限公司净利润为3391702222.1元；浙江核新同花顺网络信息股份有限公司净利润为1911204641.07元；杭州钢铁股份有限公司净利润为1639603991.8元；杭州士兰微电子股份有限公司净利润为1518001610.94元。", "注册地址在杭州的上市公司中，2021年净利润最高的前5个上市公司及金额分别为浙江龙盛集团股份有限公司净利润为3775031445.42元；杭州泰格医药科技股份有限公司净利润为3391702222.1元；浙江核新同花顺网络信息股份有限公司净利润为1911204641.07元；杭州钢铁股份有限公司净利润为1639603991.8元；杭州士兰微电子股份有限公司净利润为1518001610.94元。"], "type": "1-2"}
{"id": 581, "question": "提供开滦能源化工股份有限公司2019年公司网址的信息。", "prompt": {"ent_short_name": "开滦股份", "ent_name": "开滦能源化工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公司网址", "公司网址": "www.kkcc.com.cn", "prom_answer": "www.kkcc.com.cn"}, "answer": ["2019年开滦能源化工股份有限公司公司网址是www.kkcc.com.cn", "开滦能源化工股份有限公司2019年的公司网址为www.kkcc.com.cn", "www.kkcc.com.cn是2019年开滦能源化工股份有限公司的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 582, "question": "请简要介绍2019年康龙化成北京新药技术股份有限公司合并报表范围发生变化的情况说明。", "prompt": {"ent_short_name": "康龙化成", "ent_name": "康龙化成北京新药技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "增资"}, "answer": ["2019年，康龙化成北京新药技术股份有限公司通过增资获得南京思睿生物科技有限公司控制权，将其纳入合并报表范围，而南京思睿生物科技有限公司持有其他子公司股权，对上一年度财务报表影响不大。", "2019年，康龙化成北京新药技术股份有限公司通过与南京思睿生物科技有限公司签订增资协议，取得了后者55.56%股权并控制权，将其纳入合并报表范围，对上年财务报表影响不大。", "在2019年，康龙化成北京新药技术股份有限公司通过增资方式取得南京思睿生物科技有限公司的55.56%股权，获得控制权并纳入合并报表范围，对上年度财务报表无重大影响 "], "type": "3-1"}
{"id": 583, "question": "2019年哪七家上市公司，在深圳注册，货币总额最高？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司、14272968133.0、深圳香江控股股份有限公司、3729332680.69、深圳市佳士科技股份有限公司、1424803519.92、深圳市新国都股份有限公司、1181384095.27、深圳市景旺电子股份有限公司、1164234672.8、深圳市瑞凌实业集团股份有限公司、990580792.14、深圳普门科技股份有限公司、819953716.75", "深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司": "深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司", "14272968133.0": "14272968133.0", "深圳香江控股股份有限公司": "深圳香江控股股份有限公司", "3729332680.69": "3729332680.69", "深圳市佳士科技股份有限公司": "深圳市佳士科技股份有限公司", "1424803519.92": "1424803519.92", "深圳市新国都股份有限公司": "深圳市新国都股份有限公司", "1181384095.27": "1181384095.27", "深圳市景旺电子股份有限公司": "深圳市景旺电子股份有限公司", "1164234672.8": "1164234672.8", "深圳市瑞凌实业集团股份有限公司": "深圳市瑞凌实业集团股份有限公司", "990580792.14": "990580792.14", "深圳普门科技股份有限公司": "深圳普门科技股份有限公司", "819953716.75": "819953716.75", "prom_answer": "深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司、14272968133.0"}, "answer": ["在深圳注册的所有上市公司中，2019年货币总额最高的前7家上市公司及金额分别为深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司货币资金为14272968133.0元；深圳香江控股股份有限公司货币资金为3729332680.69元；深圳市佳士科技股份有限公司货币资金为1424803519.92元；深圳市新国都股份有限公司货币资金为1181384095.27元；深圳市景旺电子股份有限公司货币资金为1164234672.8元；深圳市瑞凌实业集团股份有限公司货币资金为990580792.14元；深圳普门科技股份有限公司货币资金为819953716.75元。", "在深圳注册的上市公司中，2019年货币总额最高的前7家上市公司及金额分别是深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司货币资金为14272968133.0元；深圳香江控股股份有限公司货币资金为3729332680.69元；深圳市佳士科技股份有限公司货币资金为1424803519.92元；深圳市新国都股份有限公司货币资金为1181384095.27元；深圳市景旺电子股份有限公司货币资金为1164234672.8元；深圳市瑞凌实业集团股份有限公司货币资金为990580792.14元；深圳普门科技股份有限公司货币资金为819953716.75元。", "注册地址在深圳的上市公司中，2019年货币总额最高的前7个上市公司及金额分别为深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司货币资金为14272968133.0元；深圳香江控股股份有限公司货币资金为3729332680.69元；深圳市佳士科技股份有限公司货币资金为1424803519.92元；深圳市新国都股份有限公司货币资金为1181384095.27元；深圳市景旺电子股份有限公司货币资金为1164234672.8元；深圳市瑞凌实业集团股份有限公司货币资金为990580792.14元；深圳普门科技股份有限公司货币资金为819953716.75元。"], "type": "1-2"}
{"id": 584, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出上海金枫酒业股份有限公司2021年的投资收益增长率", "prompt": {"投资收益": "1557901.73元", "上年投资收益": "2662217.29元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-41.48%", "ent_short_name": "金枫酒业", "ent_name": "上海金枫酒业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出金枫酒业2021年的投资收益增长率是-41.48%，其中2021年的投资收益为1557901.73元，上年投资收益为2662217.29元。", "已知投资收益1557901.73元、上年投资收益2662217.29元，投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，最后得出2021年上海金枫酒业股份有限公司的投资收益增长率是-41.48%", "由投资收益1557901.73元、上年投资收益2662217.29元计算出2021年金枫酒业投资收益增长率是-41.48%。"], "type": "2-1"}
{"id": 585, "question": "请简要介绍2019年广州汽车集团股份有限公司重大合同及其履行情况。", "prompt": {"ent_short_name": "广汽集团", "ent_name": "广州汽车集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "委托贷款"}, "answer": ["根据2019年年报数据，广州汽车集团在重大合同方面存在托管情况，受托管理控股股东旗下子公司的资产。公司报告期内无承包和租赁情况，同时存在担保情况，对子公司提供担保，担保总额占公司净资产的比例为0.28%。此外，公司进行了委托贷款，截至2019年12月31日，未到期委托贷款为26,437.26万元。", "根据2019年年报数据，广州汽车集团在重大合同履行方面，承接了控股股东广汽工业集团的资产托管委托，涉及资产管理和租赁业务，无承包情况。公司存在一定的担保情况，主要集中在对子公司的担保。此外，公司委托了贷款和理财业务，其中委托贷款余额为26,437.26万元，理财总额为90,200万元，拥有较好的重大合同履行和资产管理记录。", "根据2019年年报数据，广州汽车集团在重大合同方面，接受了控股股东广汽工业集团的委托，受托管理其子公司资产，担保情况主要涉及对子公司的担保，担保总额占公司净资产的比例为0.28%，且存在未到期担保。此外，公司进行了委托贷款，其中涉及的未到期委托贷款金额为26,437.26万元。"], "type": "3-1"}
{"id": 586, "question": "2020年哪3家在宁波注册的上市公司，货币资金最高？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "宁波均胜电子股份有限公司、8650017094.0、京投发展股份有限公司、4891184956.42、三江购物俱乐部股份有限公司、2752108229.07", "宁波均胜电子股份有限公司": "宁波均胜电子股份有限公司", "8650017094.0": "8650017094.0", "京投发展股份有限公司": "京投发展股份有限公司", "4891184956.42": "4891184956.42", "三江购物俱乐部股份有限公司": "三江购物俱乐部股份有限公司", "2752108229.07": "2752108229.07", "prom_answer": "宁波均胜电子股份有限公司、8650017094.0"}, "answer": ["在宁波注册的所有上市公司中，2020年货币资金最高的前3家上市公司及金额分别为宁波均胜电子股份有限公司货币资金为8650017094.0元；京投发展股份有限公司货币资金为4891184956.42元；三江购物俱乐部股份有限公司货币资金为2752108229.07元。", "在宁波注册的上市公司中，2020年货币资金最高的前3家上市公司及金额分别是宁波均胜电子股份有限公司货币资金为8650017094.0元；京投发展股份有限公司货币资金为4891184956.42元；三江购物俱乐部股份有限公司货币资金为2752108229.07元。", "注册地址在宁波的上市公司中，2020年货币资金最高的前3个上市公司及金额分别为宁波均胜电子股份有限公司货币资金为8650017094.0元；京投发展股份有限公司货币资金为4891184956.42元；三江购物俱乐部股份有限公司货币资金为2752108229.07元。"], "type": "1-2"}
{"id": 587, "question": "在2021年的时候，舒华体育营业利润的增长率为多少？", "prompt": {"营业利润": "151245531.26元", "上年营业利润": "180795988.31元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "-16.34%", "ent_short_name": "舒华体育", "ent_name": "舒华体育股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["已知营业利润151245531.26元、上年营业利润180795988.31元，营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，最后得出2021年舒华体育股份有限公司的营业利润增长率是-16.34%", "根据公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，得出舒华体育2021年的营业利润增长率是-16.34%，其中2021年的营业利润为151245531.26元，上年营业利润为180795988.31元。", "由营业利润151245531.26元、上年营业利润180795988.31元计算出2021年舒华体育营业利润增长率是-16.34%。"], "type": "2-1"}
{"id": 588, "question": "深圳市科思科技股份有限公司在2020年的时候营业外收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "科思科技", "ent_name": "深圳市科思科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "5471156.29", "prom_answer": "5471156.29"}, "answer": ["在2020年的时候，深圳市科思科技股份有限公司营业外收入是5471156.29元", "深圳市科思科技股份有限公司2020年的营业外收入为5471156.29元", "5471156.29元是2020年深圳市科思科技股份有限公司的营业外收入的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 589, "question": "2019年设研院企业硕士及以上人员占职工人数比例为多少？保留两位小数。", "prompt": {"硕士员工人数": "713", "博士及以上的员工人数": "11", "职工总人数": "2090", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数", "prom_answer": "0.35", "ent_short_name": "设研院", "ent_name": "河南省交通规划设计研究院股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士员工人数、博士及以上的员工人数、职工总人数"}, "answer": ["2019年河南省交通规划设计研究院股份有限公司企业硕士及以上人员占职工人数比例保留两位小数为0.35。将硕士员工人数713、博士及以上的员工人数11、职工总人数2090代入公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数得出。", "已知硕士员工人数713、博士及以上的员工人数11、职工总人数2090，企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数，最后得出2019年河南省交通规划设计研究院股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.35", "河南省交通规划设计研究院股份有限公司2019年的硕士员工人数为713，博士及以上的员工人数为11，职工总人数为2090，所以，企业硕士及以上人员占职工人数比例为0.35"], "type": "2-1"}
{"id": 590, "question": "请提供中远海运发展股份有限公司2019年的营业成本率并保留2位小数", "prompt": {"营业成本": "10575763914.68元", "营业收入": "14189172789.86元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "74.53%", "ent_short_name": "中远海发", "ent_name": "中远海运发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["中远海运发展股份有限公司2019年的营业成本为10575763914.68元，营业收入为14189172789.86元，所以，营业成本率为74.53%", "2019年中远海运发展股份有限公司营业成本率保留两位小数为74.53%。将营业成本10575763914.68元、营业收入14189172789.86元代入公式：营业成本率=营业成本/营业收入得出。", "根据公式：营业成本率=营业成本/营业收入，得出中远海发2019年的营业成本率是74.53%，其中2019年的营业成本为10575763914.68元，营业收入为14189172789.86元。"], "type": "2-1"}
{"id": 591, "question": "万顺新材2019年的资产负债比率保留两位小数是多少？", "prompt": {"总负债": "3473367584.93元", "资产总额": "6919080631.94元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "50.20%", "ent_short_name": "万顺新材", "ent_name": "汕头万顺新材集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["汕头万顺新材集团股份有限公司2019年的总负债为3473367584.93元，资产总额为6919080631.94元，所以，资产负债比率为50.20%", "由总负债3473367584.93元、资产总额6919080631.94元计算出2019年万顺新材资产负债比率是50.20%。", "根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出万顺新材2019年的资产负债比率是50.20%，其中2019年的总负债为3473367584.93元，资产总额为6919080631.94元。"], "type": "2-1"}
{"id": 592, "question": "请具体描述一下2019年汉威科技合并报表范围发生变化的情况说明。", "prompt": {"ent_short_name": "汉威科技", "ent_name": "汉威科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "新增、减少"}, "answer": ["2019年，汉威科技合并报表范围发生变化，新增了山西腾星和汉威香港两家公司，同时减少了北京威果一家公司。", "2019年，汉威科技合并报表范围发生变化，新增山西腾星、汉威香港两家公司，减少北京威果一家公司。", "2019年汉威科技合并报表范围新增山西腾星、汉威香港两家公司，同时减少北京威果一家公司。 "], "type": "3-1"}
{"id": 593, "question": "根据2020年的年报数据，三诺生物实际控制人是谁，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "三诺生物", "ent_name": "三诺生物传感股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "李少波"}, "answer": ["根据2020年的年报数据，三诺生物传感股份有限公司的实际控制人是李少波先生。", "根据三诺生物传感股份有限公司2020年的年报数据，实际控制人是李少波先生。", "根据三诺生物传感股份有限公司2020年的年报数据，实控人是李少波先生。"], "type": "3-1"}
{"id": 594, "question": "2021年思瑞浦微电子科技苏州股份有限公司管理费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "思瑞浦", "ent_name": "思瑞浦微电子科技苏州股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "管理费用", "管理费用": "65043215.59", "prom_answer": "65043215.59"}, "answer": ["65043215.59元是2021年思瑞浦微电子科技苏州股份有限公司的管理费用的详细数值", "思瑞浦微电子科技苏州股份有限公司2021年的管理费用为65043215.59元", "在2021年的时候，思瑞浦微电子科技苏州股份有限公司管理费用是65043215.59元"], "type": "1"}
{"id": 595, "question": "资本回报率的计算公式是什么？", "prompt": {}, "answer": ["资本回报率的计算公式是净利润除以平均资产净值乘以100%。其中，净利润是指公司在一定时期内的营业利润减去利息、税项等费用后的净收入；平均资产净值是指某一时期的期初资产净值和期末资产净值之和除以2。资本回报率反映了企业利润与投资之间的关系，是评估企业经营效益的重要指标。", "资本回报率的计算公式是净利润除以平均资产净值，再乘以100%。其中，净利润是指公司在一定时期内的营业利润减去利息、税项等费用后的净收入；平均资产净值是指某一时期的期初资产净值和期末资产净值之和除以2。资本回报率反映了企业在给定投资下实现的盈利水平，是评估企业经营绩效的重要指标。", "资本回报率的计算公式是净利润除以平均资产净值，再乘以100%。其中，净利润是指公司在一定时期内的营业利润减去利息、税项等费用后的净收入；平均资产净值是指某一时期的期初资产净值和期末资产净值之和除以2。资本回报率反映了企业在一定投资下实现的盈利水平，是评估企业经营绩效的重要指标。"], "type": "3-2"}
{"id": 596, "question": "什么是存货周转天数？", "prompt": {}, "answer": ["存货周转天数是指企业的平均存货能够销售完毕所需要的时间，通常用来衡量企业存货管理的效率。存货周转天数越短，表示企业销售存货的速度越快，存货管理效率越高。", "存货周转天数是衡量企业存货销售速度的一个重要指标，它反映了企业平均清理一次存货所需要的时间。存货周转天数越短，说明企业的存货周转速度越快，资金周转效率越高。", "存货周转天数是企业存货管理效率的一个重要指标，它代表了企业在一定时间内销售存货所需的天数。一般来说，存货周转天数越短，说明企业的存货周转速度越快，存货管理效率越高。"], "type": "3-2"}
{"id": 597, "question": "国泰新点软件股份有限公司2021年的非流动资产合计为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "新点软件", "ent_name": "国泰新点软件股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "非流动资产合计", "非流动资产合计": "402372105.98", "prom_answer": "402372105.98"}, "answer": ["2021年国泰新点软件股份有限公司非流动资产合计是402372105.98元", "402372105.98元是2021年国泰新点软件股份有限公司的非流动资产合计的详细数值", "国泰新点软件股份有限公司2021年的非流动资产合计为402372105.98元"], "type": "1"}
{"id": 598, "question": "什么是存货？", "prompt": {}, "answer": ["存货是指企业为销售而持有的物品，包括原材料、在产品和成品等。它是企业经营活动中的重要资产，直接关系到生产和销售的顺利进行。存货的合理管理可以提高资金利用效率和降低风险。", "存货是指企业为销售而持有的物品，包括原材料、在产品和成品等。它是企业生产经营的重要组成部分，对生产和销售活动有直接影响。存货的管理和控制对企业的资金利用效率和风险管理具有重要意义。", "存货是指企业为销售而持有的物品，包括原材料、在产品和成品等。它是企业生产经营的重要组成部分，直接影响到生产和销售的顺利进行。存货的合理管理可以提高资金利用效率和降低风险。"], "type": "3-2"}
{"id": 599, "question": "什么是记账本位币？", "prompt": {}, "answer": ["记账本位币是指企业在编制财务报告时使用的货币单位。对于大多数企业来说，记账本位币通常是企业所在国家的法定货币。", "记账本位币是企业进行财务记账和编制财务报表时所使用的货币单位，通常是企业注册地的法定货币。例如，美国企业的记账本位币通常是美元，中国企业的记账本位币通常是人民币。", "记账本位币是指企业在进行财务会计处理和编制财务报表时采用的货币单位。这通常是企业所在国家的法定货币。例如，如果企业在中国，那么其记账本位币就是人民币。"], "type": "3-2"}
{"id": 600, "question": "在2020年的财务数据中，乐鑫科技净利润增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"净利润": "104051960.77元", "上年净利润": "158505350.38元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "-34.35%", "ent_short_name": "乐鑫科技", "ent_name": "乐鑫信息科技上海股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["2020年乐鑫信息科技上海股份有限公司净利润增长率保留两位小数为-34.35%。将净利润104051960.77元、上年净利润158505350.38元代入公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润得出。", "根据公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，得出乐鑫科技2020年的净利润增长率是-34.35%，其中2020年的净利润为104051960.77元，上年净利润为158505350.38元。", "由净利润104051960.77元、上年净利润158505350.38元计算出2020年乐鑫科技净利润增长率是-34.35%。"], "type": "2-1"}
{"id": 601, "question": "请告诉我北京辰安科技股份有限公司2019年的应收款项融资的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "辰安科技", "ent_name": "北京辰安科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "应收款项融资", "应收款项融资": "2962837.81", "prom_answer": "2962837.81"}, "answer": ["2962837.81元是2019年北京辰安科技股份有限公司的应收款项融资的详细数值", "北京辰安科技股份有限公司2019年的应收款项融资为2962837.81元", "2019年北京辰安科技股份有限公司应收款项融资是2962837.81元"], "type": "1"}
{"id": 602, "question": "在西安注册的所有上市公司中，2021年资产总额最高的前4家上市公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "中国航发动力股份有限公司、90648498035.02、天地源股份有限公司、41274569917.58、陕西建设机械股份有限公司、17602567240.94、三人行传媒集团股份有限公司、3209613710.56", "中国航发动力股份有限公司": "中国航发动力股份有限公司", "90648498035.02": "90648498035.02", "天地源股份有限公司": "天地源股份有限公司", "41274569917.58": "41274569917.58", "陕西建设机械股份有限公司": "陕西建设机械股份有限公司", "17602567240.94": "17602567240.94", "三人行传媒集团股份有限公司": "三人行传媒集团股份有限公司", "3209613710.56": "3209613710.56", "prom_answer": "中国航发动力股份有限公司、90648498035.02"}, "answer": ["在西安注册的所有上市公司中，2021年资产总额最高的前4家上市公司及金额分别为中国航发动力股份有限公司资产总计为90648498035.02元；天地源股份有限公司资产总计为41274569917.58元；陕西建设机械股份有限公司资产总计为17602567240.94元；三人行传媒集团股份有限公司资产总计为3209613710.56元。", "在西安注册的上市公司中，2021年资产总额最高的前4家上市公司及金额分别是中国航发动力股份有限公司资产总计为90648498035.02元；天地源股份有限公司资产总计为41274569917.58元；陕西建设机械股份有限公司资产总计为17602567240.94元；三人行传媒集团股份有限公司资产总计为3209613710.56元。", "注册地址在西安的上市公司中，2021年资产总额最高的前4个上市公司及金额分别为中国航发动力股份有限公司资产总计为90648498035.02元；天地源股份有限公司资产总计为41274569917.58元；陕西建设机械股份有限公司资产总计为17602567240.94元；三人行传媒集团股份有限公司资产总计为3209613710.56元。"], "type": "1-2"}
{"id": 603, "question": "请告诉我淮河能源集团股份有限公司2020年的研发人员人数的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "淮河能源", "ent_name": "淮河能源集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发人员人数", "研发人员人数": "72", "prom_answer": "72"}, "answer": ["2020年淮河能源集团股份有限公司研发人员人数是72人", "淮河能源集团股份有限公司2020年的研发人员人数为72人", "72人是2020年淮河能源集团股份有限公司的研发人员人数"], "type": "1"}
{"id": 604, "question": "请提供重庆再升科技股份有限公司2020年的固定资产增长率并保留2位小数", "prompt": {"固定资产": "798935379.91元", "上年固定资产": "669594084.36元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "19.32%", "ent_short_name": "再升科技", "ent_name": "重庆再升科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["由固定资产798935379.91元、上年固定资产669594084.36元计算出2020年再升科技固定资产增长率是19.32%。", "已知固定资产798935379.91元、上年固定资产669594084.36元，固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，最后得出2020年重庆再升科技股份有限公司的固定资产增长率是19.32%", "重庆再升科技股份有限公司2020年的固定资产为798935379.91元，上年固定资产为669594084.36元，所以，固定资产增长率为19.32%"], "type": "2-1"}
{"id": 605, "question": "请提供2019年浙江医药股份有限公司应付账款的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "浙江医药", "ent_name": "浙江医药股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "应付账款", "应付账款": "757493680.84", "prom_answer": "757493680.84"}, "answer": ["2019年浙江医药股份有限公司应付账款是757493680.84元", "浙江医药股份有限公司2019年应付账款的详细数值是757493680.84元", "在2019年的时候，浙江医药股份有限公司应付账款是757493680.84元"], "type": "1"}
{"id": 606, "question": "北京赛升药业股份有限公司在2019年的时候利润总额是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "赛升药业", "ent_name": "北京赛升药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利润总额", "利润总额": "172739286.6", "prom_answer": "172739286.6"}, "answer": ["2019年北京赛升药业股份有限公司利润总额是172739286.6元", "北京赛升药业股份有限公司2019年利润总额的详细数值是172739286.6元", "在2019年的时候，北京赛升药业股份有限公司利润总额是172739286.6元"], "type": "1"}
{"id": 607, "question": "福建阿石创新材料股份有限公司2021年的商誉为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "阿石创", "ent_name": "福建阿石创新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "商誉", "商誉": "5953765.35", "prom_answer": "5953765.35"}, "answer": ["在2021年的时候，福建阿石创新材料股份有限公司商誉是5953765.35元", "5953765.35元是2021年福建阿石创新材料股份有限公司的商誉的详细数值", "福建阿石创新材料股份有限公司2021年的商誉为5953765.35元"], "type": "1"}
{"id": 608, "question": "云煤能源2020年年报中提及的流动负债增长率具体是什么？", "prompt": {"流动负债": "1663986137.28元", "上年流动负债": "2237258787.78元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "-25.62%", "ent_short_name": "云煤能源", "ent_name": "云南煤业能源股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["已知流动负债1663986137.28元、上年流动负债2237258787.78元，流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，最后得出2020年云南煤业能源股份有限公司的流动负债增长率是-25.62%", "由流动负债1663986137.28元、上年流动负债2237258787.78元计算出2020年云煤能源流动负债增长率是-25.62%。", "2020年云南煤业能源股份有限公司流动负债增长率保留两位小数为-25.62%。将流动负债1663986137.28元、上年流动负债2237258787.78元代入公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 609, "question": "在2020年的财务数据中，天津七一二通信广播股份有限公司投资收益增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"投资收益": "14019451.03元", "上年投资收益": "11146574.7元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "25.77%", "ent_short_name": "七一二", "ent_name": "天津七一二通信广播股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["由投资收益14019451.03元、上年投资收益11146574.7元计算出2020年七一二投资收益增长率是25.77%。", "天津七一二通信广播股份有限公司2020年的投资收益为14019451.03元，上年投资收益为11146574.7元，所以，投资收益增长率为25.77%", "根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出七一二2020年的投资收益增长率是25.77%，其中2020年的投资收益为14019451.03元，上年投资收益为11146574.7元。"], "type": "2-1"}
{"id": 610, "question": "2021年广东华特气体股份有限公司流动资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "华特气体", "ent_name": "广东华特气体股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动资产", "流动资产": "1026879111.71", "prom_answer": "1026879111.71"}, "answer": ["广东华特气体股份有限公司2021年的流动资产为1026879111.71元", "在2021年的时候，广东华特气体股份有限公司流动资产是1026879111.71元", "2021年广东华特气体股份有限公司流动资产是1026879111.71元"], "type": "1"}
{"id": 611, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出中国北方稀土集团高科技股份有限公司2021年的企业研发经费占费用比例", "prompt": {"研发费用": "160858211.32元", "销售费用": "75885214.52元", "财务费用": "391844362.88元", "管理费用": "993324250.62元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.10", "ent_short_name": "北方稀土", "ent_name": "中国北方稀土集团高科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["根据公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，得出北方稀土2021年的企业研发经费占费用比例是0.10，其中2021年的研发费用为160858211.32元，销售费用为75885214.52元，财务费用为391844362.88元，管理费用为993324250.62元。", "中国北方稀土集团高科技股份有限公司2021年的研发费用为160858211.32元，销售费用为75885214.52元，财务费用为391844362.88元，管理费用为993324250.62元，所以，企业研发经费占费用比例为0.10", "2021年中国北方稀土集团高科技股份有限公司企业研发经费占费用比例保留两位小数为0.10。将研发费用160858211.32元、销售费用75885214.52元、财务费用391844362.88元、管理费用993324250.62元代入公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 612, "question": "在天津注册的上市公司中，2019年总资产最高的前五家上市公司是哪些家？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "中远海运控股股份有限公司、262224029547.74、天津港股份有限公司、35106520852.28、海洋石油工程股份有限公司、31856542935.1、天津卓朗信息科技股份有限公司、12935988151.38、天津七一二通信广播股份有限公司、5464685186.98", "中远海运控股股份有限公司": "中远海运控股股份有限公司", "262224029547.74": "262224029547.74", "天津港股份有限公司": "天津港股份有限公司", "35106520852.28": "35106520852.28", "海洋石油工程股份有限公司": "海洋石油工程股份有限公司", "31856542935.1": "31856542935.1", "天津卓朗信息科技股份有限公司": "天津卓朗信息科技股份有限公司", "12935988151.38": "12935988151.38", "天津七一二通信广播股份有限公司": "天津七一二通信广播股份有限公司", "5464685186.98": "5464685186.98", "prom_answer": "中远海运控股股份有限公司、262224029547.74"}, "answer": ["在天津注册的所有上市公司中，2019年总资产最高的前5家上市公司及金额分别为中远海运控股股份有限公司资产总计为262224029547.74元；天津港股份有限公司资产总计为35106520852.28元；海洋石油工程股份有限公司资产总计为31856542935.1元；天津卓朗信息科技股份有限公司资产总计为12935988151.38元；天津七一二通信广播股份有限公司资产总计为5464685186.98元。", "在天津注册的上市公司中，2019年总资产最高的前5家上市公司及金额分别是中远海运控股股份有限公司资产总计为262224029547.74元；天津港股份有限公司资产总计为35106520852.28元；海洋石油工程股份有限公司资产总计为31856542935.1元；天津卓朗信息科技股份有限公司资产总计为12935988151.38元；天津七一二通信广播股份有限公司资产总计为5464685186.98元。", "注册地址在天津的上市公司中，2019年总资产最高的前5个上市公司及金额分别为中远海运控股股份有限公司资产总计为262224029547.74元；天津港股份有限公司资产总计为35106520852.28元；海洋石油工程股份有限公司资产总计为31856542935.1元；天津卓朗信息科技股份有限公司资产总计为12935988151.38元；天津七一二通信广播股份有限公司资产总计为5464685186.98元。"], "type": "1-2"}
{"id": 613, "question": "什么是资产负债率？", "prompt": {}, "answer": ["资产负债率是衡量企业财务风险的一个重要指标，它反映了企业负债与总资产的比例，显示了企业对外部资本的依赖程度以及偿债能力。", "资产负债率，又称负债率，是指企业负债总额与资产总额的比值，用来衡量企业的财务杠杆水平和偿债能力，反映企业的财务风险状况。", "资产负债率是企业负债总额占资产总额的百分比。这个比率显示了公司利用债务融资的程度，体现了公司的财务风险。如果资产负债率过高，可能表明公司的偿债风险较大。"], "type": "3-2"}
{"id": 614, "question": "我想知道2020年苏州工业园区凌志软件股份有限公司营业外支出是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "凌志软件", "ent_name": "苏州工业园区凌志软件股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "18366.78", "prom_answer": "18366.78"}, "answer": ["18366.78元是2020年苏州工业园区凌志软件股份有限公司的营业外支出的详细数值", "苏州工业园区凌志软件股份有限公司2020年的营业外支出为18366.78元", "苏州工业园区凌志软件股份有限公司2020年营业外支出的详细数值是18366.78元"], "type": "1"}
{"id": 615, "question": "2020年滨化集团股份有限公司的办公地址是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "滨化股份", "ent_name": "滨化集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "办公地址", "办公地址": "滨州市黄河五路869号", "prom_answer": "滨州市黄河五路869号"}, "answer": ["2020年滨化集团股份有限公司办公地址是滨州市黄河五路869号", "滨化集团股份有限公司2020年的办公地址为滨州市黄河五路869号", "滨州市黄河五路869号是2020年滨化集团股份有限公司的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 616, "question": "当升科技2019-2020年这两年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "北京当升材料科技股份有限公司", "ent_short_name": "当升科技", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "李建忠", "2020年法定代表人": "陈彦彬", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["不相同。2019年法定代表人是李建忠，2020年法定代表人是陈彦彬。", "当升科技2020年法定代表人是陈彦彬，与2019年法定代表人李建忠是不相同的。", "2020年北京当升材料科技股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是李建忠，，2020年法定代表人是陈彦彬。"], "type": "2-2"}
{"id": 617, "question": "注册地址在青岛的上市公司中，2020年资产总金额最高的前7家是哪些上市公司？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "青岛港国际股份有限公司、57177364980.0、三角轮胎股份有限公司、16653519724.13、青岛中资中程集团股份有限公司、4600691210.48、青岛海尔生物医疗股份有限公司、3942599032.83、青岛汇金通电力设备股份有限公司、2572028402.96、青岛国林科技集团股份有限公司、1133020430.56、青岛惠城环保科技集团股份有限公司、962485059.01", "青岛港国际股份有限公司": "青岛港国际股份有限公司", "57177364980.0": "57177364980.0", "三角轮胎股份有限公司": "三角轮胎股份有限公司", "16653519724.13": "16653519724.13", "青岛中资中程集团股份有限公司": "青岛中资中程集团股份有限公司", "4600691210.48": "4600691210.48", "青岛海尔生物医疗股份有限公司": "青岛海尔生物医疗股份有限公司", "3942599032.83": "3942599032.83", "青岛汇金通电力设备股份有限公司": "青岛汇金通电力设备股份有限公司", "2572028402.96": "2572028402.96", "青岛国林科技集团股份有限公司": "青岛国林科技集团股份有限公司", "1133020430.56": "1133020430.56", "青岛惠城环保科技集团股份有限公司": "青岛惠城环保科技集团股份有限公司", "962485059.01": "962485059.01", "prom_answer": "青岛港国际股份有限公司、57177364980.0"}, "answer": ["在青岛注册的所有上市公司中，2020年资产总金额最高的前7家上市公司及金额分别为青岛港国际股份有限公司资产总计为57177364980.0元；三角轮胎股份有限公司资产总计为16653519724.13元；青岛中资中程集团股份有限公司资产总计为4600691210.48元；青岛海尔生物医疗股份有限公司资产总计为3942599032.83元；青岛汇金通电力设备股份有限公司资产总计为2572028402.96元；青岛国林科技集团股份有限公司资产总计为1133020430.56元；青岛惠城环保科技集团股份有限公司资产总计为962485059.01元。", "在青岛注册的上市公司中，2020年资产总金额最高的前7家上市公司及金额分别是青岛港国际股份有限公司资产总计为57177364980.0元；三角轮胎股份有限公司资产总计为16653519724.13元；青岛中资中程集团股份有限公司资产总计为4600691210.48元；青岛海尔生物医疗股份有限公司资产总计为3942599032.83元；青岛汇金通电力设备股份有限公司资产总计为2572028402.96元；青岛国林科技集团股份有限公司资产总计为1133020430.56元；青岛惠城环保科技集团股份有限公司资产总计为962485059.01元。", "注册地址在青岛的上市公司中，2020年资产总金额最高的前7个上市公司及金额分别为青岛港国际股份有限公司资产总计为57177364980.0元；三角轮胎股份有限公司资产总计为16653519724.13元；青岛中资中程集团股份有限公司资产总计为4600691210.48元；青岛海尔生物医疗股份有限公司资产总计为3942599032.83元；青岛汇金通电力设备股份有限公司资产总计为2572028402.96元；青岛国林科技集团股份有限公司资产总计为1133020430.56元；青岛惠城环保科技集团股份有限公司资产总计为962485059.01元。"], "type": "1-2"}
{"id": 618, "question": "2021年新疆天富能源股份有限公司外文名称是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "天富能源", "ent_name": "新疆天富能源股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "外文名称", "外文名称": "XINJIANG TIANFU ENERGY CO.,LTD.", "prom_answer": "XINJIANG TIANFU ENERGY CO.,LTD."}, "answer": ["2021年新疆天富能源股份有限公司外文名称是XINJIANG TIANFU ENERGY CO.,LTD.", "新疆天富能源股份有限公司2021年的外文名称为XINJIANG TIANFU ENERGY CO.,LTD.", "XINJIANG TIANFU ENERGY CO.,LTD.是2021年新疆天富能源股份有限公司的外文名称"], "type": "1"}
{"id": 619, "question": "请告诉我上海市北高新股份有限公司2020年的注册地址的具体情况", "prompt": {"ent_short_name": "市北高新", "ent_name": "上海市北高新股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "注册地址", "注册地址": "上海市共和新路3088弄2号1008室", "prom_answer": "上海市共和新路3088弄2号1008室"}, "answer": ["2020年上海市北高新股份有限公司注册地址是上海市共和新路3088弄2号1008室", "上海市北高新股份有限公司2020年的注册地址为上海市共和新路3088弄2号1008室", "上海市共和新路3088弄2号1008室是2020年上海市北高新股份有限公司的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 620, "question": "什么是资本收益率？", "prompt": {}, "answer": ["资本收益率是衡量企业盈利能力的指标，也被称为回报率或投资回报率。它表示企业利润与投入资本之间的比率。资本收益率的计算公式为净利润除以资本总额，并通常以百分比表示。", "资本收益率是一个用来衡量企业盈利能力的指标，它可以反映企业在使用资本进行经营活动时获得的回报水平。资本收益率的计算公式是净利润除以投资资本，通常以百分比表示。", "资本收益率是衡量企业利润与投入资本之间关系的指标。它可以反映企业在使用资本进行经营活动时所获得的回报率。资本收益率的计算公式是净利润除以投入资本，通常以百分比表示。"], "type": "3-2"}
{"id": 621, "question": "移远通信2020年的总负债增长率保留两位小数是多少？", "prompt": {"总负债": "2732569791.71元", "上年总负债": "1217250423.43元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "124.49%", "ent_short_name": "移远通信", "ent_name": "上海移远通信技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["上海移远通信技术股份有限公司2020年的总负债为2732569791.71元，上年总负债为1217250423.43元，所以，总负债增长率为124.49%", "根据公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，得出移远通信2020年的总负债增长率是124.49%，其中2020年的总负债为2732569791.71元，上年总负债为1217250423.43元。", "2020年上海移远通信技术股份有限公司总负债增长率保留两位小数为124.49%。将总负债2732569791.71元、上年总负债1217250423.43元代入公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 622, "question": "2019年株洲旗滨集团股份有限公司销售人员人数有多少？", "prompt": {"ent_short_name": "旗滨集团", "ent_name": "株洲旗滨集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售人员人数", "销售人员人数": "293", "prom_answer": "293"}, "answer": ["2019年株洲旗滨集团股份有限公司销售人员人数是293人", "株洲旗滨集团股份有限公司2019年的销售人员人数为293人", "293人是2019年株洲旗滨集团股份有限公司的销售人员人数"], "type": "1"}
{"id": 623, "question": "在2021年的时候，南京医药股份有限公司营业利润率为多少？", "prompt": {"营业利润": "845713370.09元", "营业收入": "45123195144.29元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "1.87%", "ent_short_name": "南京医药", "ent_name": "南京医药股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["由营业利润845713370.09元、营业收入45123195144.29元计算出2021年南京医药营业利润率是1.87%。", "根据公式：营业利润率=营业利润/营业收入，得出南京医药2021年的营业利润率是1.87%，其中2021年的营业利润为845713370.09元，营业收入为45123195144.29元。", "南京医药股份有限公司2021年的营业利润为845713370.09元，营业收入为45123195144.29元，所以，营业利润率为1.87%"], "type": "2-1"}
{"id": 624, "question": "提供四川汇宇制药股份有限公司2021年其他流动资产，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "汇宇制药", "ent_name": "四川汇宇制药股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他流动资产", "其他流动资产": "18945490.75", "prom_answer": "18945490.75"}, "answer": ["四川汇宇制药股份有限公司2021年的其他流动资产为18945490.75元", "2021年四川汇宇制药股份有限公司其他流动资产是18945490.75元", "四川汇宇制药股份有限公司2021年其他流动资产的详细数值是18945490.75元"], "type": "1"}
{"id": 625, "question": "陕西建设机械股份有限公司2020年的企业研发经费与利润比值保留两位小数是多少？", "prompt": {"研发费用": "114480177.35元", "净利润": "553120088.61元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.21", "ent_short_name": "建设机械", "ent_name": "陕西建设机械股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["根据公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，得出建设机械2020年的企业研发经费与利润比值是0.21，其中2020年的研发费用为114480177.35元，净利润为553120088.61元。", "陕西建设机械股份有限公司2020年的研发费用为114480177.35元，净利润为553120088.61元，所以，企业研发经费与利润比值为0.21", "2020年陕西建设机械股份有限公司企业研发经费与利润比值保留两位小数为0.21。将研发费用114480177.35元、净利润553120088.61元代入公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 626, "question": "我想知道2021年湖南金博碳素股份有限公司硕士员工人数有多少人？", "prompt": {"ent_short_name": "金博股份", "ent_name": "湖南金博碳素股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "硕士员工人数", "硕士员工人数": "17", "prom_answer": "17"}, "answer": ["2021年湖南金博碳素股份有限公司硕士员工人数是17人", "湖南金博碳素股份有限公司2021年的硕士员工人数为17人", "17人是2021年湖南金博碳素股份有限公司的硕士员工人数"], "type": "1"}
{"id": 627, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出银座集团股份有限公司2019年的营业利润率", "prompt": {"营业利润": "152138500.43元", "营业收入": "12262096164.28元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "1.24%", "ent_short_name": "银座股份", "ent_name": "银座集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["根据公式：营业利润率=营业利润/营业收入，得出银座股份2019年的营业利润率是1.24%，其中2019年的营业利润为152138500.43元，营业收入为12262096164.28元。", "由营业利润152138500.43元、营业收入12262096164.28元计算出2019年银座股份营业利润率是1.24%。", "2019年银座集团股份有限公司营业利润率保留两位小数为1.24%。将营业利润152138500.43元、营业收入12262096164.28元代入公式：营业利润率=营业利润/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 628, "question": "请告诉我爱尔眼科医院集团股份有限公司2019年的职工总人数的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "爱尔眼科", "ent_name": "爱尔眼科医院集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总人数", "职工总人数": "18241", "prom_answer": "18241"}, "answer": ["2019年爱尔眼科医院集团股份有限公司职工总人数是18241人", "爱尔眼科医院集团股份有限公司2019年的职工总人数为18241人", "18241人是2019年爱尔眼科医院集团股份有限公司的职工总人数"], "type": "1"}
{"id": 629, "question": "提供江西耐普矿机股份有限公司2021年博士及以上的员工人数，单位为人。", "prompt": {"ent_short_name": "耐普矿机", "ent_name": "江西耐普矿机股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "博士及以上的员工人数", "博士及以上的员工人数": "1", "prom_answer": "1"}, "answer": ["2021年江西耐普矿机股份有限公司博士及以上的员工人数是1人", "江西耐普矿机股份有限公司2021年的博士及以上的员工人数为1人", "1人是2021年江西耐普矿机股份有限公司的博士及以上的员工人数"], "type": "1"}
{"id": 630, "question": "2021年注册地址在武汉哪三个上市公司的负债总额最高？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "航天时代电子技术股份有限公司、19490144287.56、长飞光纤光缆股份有限公司、8893621576.0、华灿光电股份有限公司、5257529508.16", "航天时代电子技术股份有限公司": "航天时代电子技术股份有限公司", "19490144287.56": "19490144287.56", "长飞光纤光缆股份有限公司": "长飞光纤光缆股份有限公司", "8893621576.0": "8893621576.0", "华灿光电股份有限公司": "华灿光电股份有限公司", "5257529508.16": "5257529508.16", "prom_answer": "航天时代电子技术股份有限公司、19490144287.56"}, "answer": ["在武汉注册的所有上市公司中，2021年负债总额最高的前3家上市公司及金额分别为航天时代电子技术股份有限公司负债合计为19490144287.56元；长飞光纤光缆股份有限公司负债合计为8893621576.0元；华灿光电股份有限公司负债合计为5257529508.16元。", "在武汉注册的上市公司中，2021年负债总额最高的前3家上市公司及金额分别是航天时代电子技术股份有限公司负债合计为19490144287.56元；长飞光纤光缆股份有限公司负债合计为8893621576.0元；华灿光电股份有限公司负债合计为5257529508.16元。", "注册地址在武汉的上市公司中，2021年负债总额最高的前3个上市公司及金额分别为航天时代电子技术股份有限公司负债合计为19490144287.56元；长飞光纤光缆股份有限公司负债合计为8893621576.0元；华灿光电股份有限公司负债合计为5257529508.16元。"], "type": "1-2"}
{"id": 631, "question": "预付款项的管理对公司的资金利用效率和供应商关系有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["预付款项的管理对公司的资金利用效率和供应商关系有重要影响。有效管理预付款项可以降低资金占用量，提高资金利用效率。同时，良好的预付款项管理还可以维护和改善与供应商的关系，确保供应链的稳定。", "预付款项的管理对公司的资金利用效率和供应商关系具有重要意义。合理安排预付款项可以减少资金的占用，提高资金周转效率。此外，与供应商建立良好的合作关系，可以确保供应链的稳定和持续，对公司的正常运营具有积极影响。", "预付款项的管理对公司的资金利用效率和供应商关系有显著影响。合理的预付款项管理可以降低资金占用量，提高资金周转效率，从而改善公司的现金流和财务状况。此外，与供应商建立良好的合作关系，可以确保供应链的顺畅运作，为公司带来更多的商业机会。"], "type": "3-2"}
{"id": 632, "question": "在2020年的时候，冠昊生物固定资产增长率为多少？", "prompt": {"固定资产": "218400875.59元", "上年固定资产": "234222017.79元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "-6.75%", "ent_short_name": "冠昊生物", "ent_name": "冠昊生物科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["2020年冠昊生物科技股份有限公司固定资产增长率保留两位小数为-6.75%。将固定资产218400875.59元、上年固定资产234222017.79元代入公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产得出。", "由固定资产218400875.59元、上年固定资产234222017.79元计算出2020年冠昊生物固定资产增长率是-6.75%。", "已知固定资产218400875.59元、上年固定资产234222017.79元，固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，最后得出2020年冠昊生物科技股份有限公司的固定资产增长率是-6.75%"], "type": "2-1"}
{"id": 633, "question": "请提供2019年锦浪科技股份有限公司股本的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "锦浪科技", "ent_name": "锦浪科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "股本", "股本": "79999952.0", "prom_answer": "79999952.0"}, "answer": ["在2019年的时候，锦浪科技股份有限公司股本是79999952.0元", "79999952.0元是2019年锦浪科技股份有限公司的股本的详细数值", "2019年锦浪科技股份有限公司股本是79999952.0元"], "type": "1"}
{"id": 634, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出宁波拓普集团股份有限公司2021年的销售费用增长率", "prompt": {"销售费用": "157043325.1元", "上年销售费用": "123896252.24元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "26.75%", "ent_short_name": "拓普集团", "ent_name": "宁波拓普集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["由销售费用157043325.1元、上年销售费用123896252.24元计算出2021年拓普集团销售费用增长率是26.75%。", "宁波拓普集团股份有限公司2021年的销售费用为157043325.1元，上年销售费用为123896252.24元，所以，销售费用增长率为26.75%", "已知销售费用157043325.1元、上年销售费用123896252.24元，销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，最后得出2021年宁波拓普集团股份有限公司的销售费用增长率是26.75%"], "type": "2-1"}
{"id": 635, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出保税科技2020年的管理费用增长率", "prompt": {"管理费用": "110429380.35元", "上年管理费用": "81353014.3元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "35.74%", "ent_short_name": "保税科技", "ent_name": "张家港保税科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["由管理费用110429380.35元、上年管理费用81353014.3元计算出2020年保税科技管理费用增长率是35.74%。", "张家港保税科技集团股份有限公司2020年的管理费用为110429380.35元，上年管理费用为81353014.3元，所以，管理费用增长率为35.74%", "已知管理费用110429380.35元、上年管理费用81353014.3元，管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，最后得出2020年张家港保税科技集团股份有限公司的管理费用增长率是35.74%"], "type": "2-1"}
{"id": 636, "question": "杭州电魂网络科技股份有限公司2021年的研发费用为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "电魂网络", "ent_name": "杭州电魂网络科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用", "研发费用": "210375907.77", "prom_answer": "210375907.77"}, "answer": ["在2021年的时候，杭州电魂网络科技股份有限公司研发费用是210375907.77元", "210375907.77元是2021年杭州电魂网络科技股份有限公司的研发费用的详细数值", "杭州电魂网络科技股份有限公司2021年的研发费用为210375907.77元"], "type": "1"}
{"id": 637, "question": "2019年深圳市景旺电子股份有限公司流动比率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"流动资产": "5456245779.06元", "流动负债": "3030146145.17元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "1.80", "ent_short_name": "景旺电子", "ent_name": "深圳市景旺电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["已知流动资产5456245779.06元、流动负债3030146145.17元，流动比率=流动资产/流动负债，最后得出2019年深圳市景旺电子股份有限公司的流动比率是1.80", "根据公式：流动比率=流动资产/流动负债，得出景旺电子2019年的流动比率是1.80，其中2019年的流动资产为5456245779.06元，流动负债为3030146145.17元。", "由流动资产5456245779.06元、流动负债3030146145.17元计算出2019年景旺电子流动比率是1.80。"], "type": "2-1"}
{"id": 638, "question": "2019年总负债最高的4家并且曾经在重庆注册的上市公司是？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "重庆智飞生物制品股份有限公司、5195084814.76、重庆三峡水利电力集团股份有限公司、2153692175.93、天域生态环境股份有限公司、2006211230.24、重庆再升科技股份有限公司、983088831.82", "重庆智飞生物制品股份有限公司": "重庆智飞生物制品股份有限公司", "5195084814.76": "5195084814.76", "重庆三峡水利电力集团股份有限公司": "重庆三峡水利电力集团股份有限公司", "2153692175.93": "2153692175.93", "天域生态环境股份有限公司": "天域生态环境股份有限公司", "2006211230.24": "2006211230.24", "重庆再升科技股份有限公司": "重庆再升科技股份有限公司", "983088831.82": "983088831.82", "prom_answer": "重庆智飞生物制品股份有限公司、5195084814.76"}, "answer": ["在重庆注册的所有上市公司中，2019年总负债最高的前4家上市公司及金额分别为重庆智飞生物制品股份有限公司负债合计为5195084814.76元；重庆三峡水利电力集团股份有限公司负债合计为2153692175.93元；天域生态环境股份有限公司负债合计为2006211230.24元；重庆再升科技股份有限公司负债合计为983088831.82元。", "在重庆注册的上市公司中，2019年总负债最高的前4家上市公司及金额分别是重庆智飞生物制品股份有限公司负债合计为5195084814.76元；重庆三峡水利电力集团股份有限公司负债合计为2153692175.93元；天域生态环境股份有限公司负债合计为2006211230.24元；重庆再升科技股份有限公司负债合计为983088831.82元。", "注册地址在重庆的上市公司中，2019年总负债最高的前4个上市公司及金额分别为重庆智飞生物制品股份有限公司负债合计为5195084814.76元；重庆三峡水利电力集团股份有限公司负债合计为2153692175.93元；天域生态环境股份有限公司负债合计为2006211230.24元；重庆再升科技股份有限公司负债合计为983088831.82元。"], "type": "1-2"}
{"id": 639, "question": "龙建路桥股份有限公司2019年的三费比重保留两位小数是多少？", "prompt": {"销售费用": "31951143.67元", "管理费用": "325933444.84元", "财务费用": "273309925.72元", "营业收入": "11106371251.76元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "5.68%", "ent_short_name": "龙建股份", "ent_name": "龙建路桥股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["2019年龙建路桥股份有限公司三费比重保留两位小数为5.68%。将销售费用31951143.67元、管理费用325933444.84元、财务费用273309925.72元、营业收入11106371251.76元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入得出。", "根据公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，得出龙建股份2019年的三费比重是5.68%，其中2019年的销售费用为31951143.67元，管理费用为325933444.84元，财务费用为273309925.72元，营业收入为11106371251.76元。", "由销售费用31951143.67元、管理费用325933444.84元、财务费用273309925.72元、营业收入11106371251.76元计算出2019年龙建股份三费比重是5.68%。"], "type": "2-1"}
{"id": 640, "question": "根据2019年的年报数据，国瓷材料资产及负债状况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "国瓷材料", "ent_name": "山东国瓷功能材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:较大|重大)"}, "answer": ["根据2019年的年报数据，山东国瓷功能材料股份有限公司的资产构成显示，货币资金略有减少，应收账款和存货有所增加，长期股权投资和固定资产有轻微增长，而在建工程有所下降。在以公允价值计量的资产方面，金融资产有较大变动，特别是交易性金融资产和其他权益工具投资。同时，公司的资产权利受限主要涉及货币资金、应收票据、固定资产、无形资产以及在建工程，这些限制可能对公司的资产运作和财务状况产生影响。", "根据2019年山东国瓷功能材料股份有限公司的年报数据，资产构成方面，货币资金略有下降，应收账款增加，存货上升，长期股权投资有所增加，固定资产轻微增加，在建工程有下降趋势，短期借款和长期借款减少。以公允价值计量的资产和负债方面，金融资产变动较大，包括交易性金融资产和其他权益工具投资。报告期末资产权利受限情况包括货币资金、应收票据、固定资产、无形资产和在建工程，这些限制可能影响公司的资产运作和财务状况。", "根据2019年山东国瓷功能材料股份有限公司的年报数据，资产构成方面，货币资金略有下降，应收账款和存货有所增加，长期股权投资有轻微增加，固定资产略有增加，在建工程有所下降，短期和长期借款均减少。以公允价值计量的资产方面，金融资产和应收款项融资均有较大变动。在资产权利受限方面，货币资金、应收票据、固定资产、无形资产和在建工程均受限，主要受限原因包括银行融资抵押和开立银行承兑保证金。这些变动和限制情况可能对公司的经营和财务状况产生影响。"], "type": "3-1"}
{"id": 641, "question": "我想知道2021年深圳市明微电子股份有限公司营业总收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "明微电子", "ent_name": "深圳市明微电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业总收入", "营业总收入": "1251202035.38", "prom_answer": "1251202035.38"}, "answer": ["2021年深圳市明微电子股份有限公司营业总收入是1251202035.38元", "1251202035.38元是2021年深圳市明微电子股份有限公司的营业总收入的详细数值", "深圳市明微电子股份有限公司2021年营业总收入的详细数值是1251202035.38元"], "type": "1"}
{"id": 642, "question": "惠达卫浴2020年的财务费用增长率保留两位小数是多少？", "prompt": {"财务费用": "32963613.83元", "上年财务费用": "10741862.86元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "206.87%", "ent_short_name": "惠达卫浴", "ent_name": "惠达卫浴股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["由财务费用32963613.83元、上年财务费用10741862.86元计算出2020年惠达卫浴财务费用增长率是206.87%。", "根据公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，得出惠达卫浴2020年的财务费用增长率是206.87%，其中2020年的财务费用为32963613.83元，上年财务费用为10741862.86元。", "已知财务费用32963613.83元、上年财务费用10741862.86元，财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，最后得出2020年惠达卫浴股份有限公司的财务费用增长率是206.87%"], "type": "2-1"}
{"id": 643, "question": "我想知道2020年江苏苏利精细化工股份有限公司投资收益是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "苏利股份", "ent_name": "江苏苏利精细化工股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益", "投资收益": "7085849.73", "prom_answer": "7085849.73"}, "answer": ["江苏苏利精细化工股份有限公司2020年的投资收益为7085849.73元", "在2020年的时候，江苏苏利精细化工股份有限公司投资收益是7085849.73元", "江苏苏利精细化工股份有限公司2020年投资收益的详细数值是7085849.73元"], "type": "1"}
{"id": 644, "question": "在2019年的时候，柳药集团速动比率为多少？", "prompt": {"流动资产": "10094286331.65元", "存货": "1508922641.63元", "流动负债": "6872726085.58元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "1.25", "ent_short_name": "柳药集团", "ent_name": "广西柳药集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["广西柳药集团股份有限公司2019年的流动资产为10094286331.65元，存货为1508922641.63元，流动负债为6872726085.58元，所以，速动比率为1.25", "由流动资产10094286331.65元、存货1508922641.63元、流动负债6872726085.58元计算出2019年柳药集团速动比率是1.25。", "根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出柳药集团2019年的速动比率是1.25，其中2019年的流动资产为10094286331.65元，存货为1508922641.63元，流动负债为6872726085.58元。"], "type": "2-1"}
{"id": 645, "question": "负债合计与资本结构之间的关系是什么？", "prompt": {}, "answer": ["负债合计与资本结构的关系在于，负债和股东权益是公司资本结构的两大部分。负债合计反映了公司的债务水平，而资本结构反映了公司资金来源的相对比例。两者的关系会影响公司的财务风险和资本成本。", "负债合计与资本结构的关系是，它们共同构成了公司的总资本。负债合计表明了公司的债务规模，而资本结构则描述了公司债务和股东权益的比例。债务比例越高，财务杠杆越大，风险也就越高。", "负债合计反映了公司的总债务，它与股东权益一起构成了公司的资本结构。如果公司的负债比率（负债合计除以总资本）过高，那么公司的财务风险可能较大，因为需要偿还更多的债务。反之，如果负债比率过低，可能意味着公司没有充分利用财务杠杆来提高收益。"], "type": "3-2"}
{"id": 646, "question": "请具体描述一下2020年仲景食品控股股东是否发生变更。", "prompt": {"ent_short_name": "仲景食品", "ent_name": "仲景食品股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "(?:无|未|没有|否|不)、河南省宛西控股股份有限公司、孙耀志"}, "answer": ["根据提供的信息，2020年仲景食品股份有限公司的控股股东情况没有发生变更，持续由河南省宛西控股股份有限公司作为控股股东，而实际控制人仍然是孙耀志先生。公司的实际控制人和高管团队在该年内保持不变。", "根据提供的信息，我了解到在2020年，仲景食品股份有限公司的控股股东情况并未发生变更。公司的控股股东为河南省宛西控股股份有限公司，法定代表人为孙耀志，成立日期为2014年06月27日，主要经营业务为股权投资及管理。孙耀志先生还是公司的实际控制人，他同时担任公司的董事长。另外，朱新成先生在报告期内担任公司的副董事长和总经理。", "根据提供的信息，2020年仲景食品股份有限公司的控股股东并未发生变更。公司的控股股东为河南省宛西控股股份有限公司，由孙耀志担任法定代表人，成立于2014年06月27日，主要从事股权投资及管理业务。在2020年的报告期内，控股股东情况保持稳定，未发生任何变更。公司的实际控制人为孙耀志先生，他同时担任公司董事长，而朱新成则担任公司副董事长和总经理。"], "type": "3-1"}
{"id": 647, "question": "荣晟环保2020年的流动负债增长率保留两位小数是多少？", "prompt": {"流动负债": "206000840.67元", "上年流动负债": "183831654.18元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "12.06%", "ent_short_name": "荣晟环保", "ent_name": "浙江荣晟环保纸业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["根据公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，得出荣晟环保2020年的流动负债增长率是12.06%，其中2020年的流动负债为206000840.67元，上年流动负债为183831654.18元。", "已知流动负债206000840.67元、上年流动负债183831654.18元，流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，最后得出2020年浙江荣晟环保纸业股份有限公司的流动负债增长率是12.06%", "浙江荣晟环保纸业股份有限公司2020年的流动负债为206000840.67元，上年流动负债为183831654.18元，所以，流动负债增长率为12.06%"], "type": "2-1"}
{"id": 648, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出安徽龙磁科技股份有限公司2021年的净利润增长率", "prompt": {"净利润": "131010919.01元", "上年净利润": "68215906.7元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "92.05%", "ent_short_name": "龙磁科技", "ent_name": "安徽龙磁科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["根据公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，得出龙磁科技2021年的净利润增长率是92.05%，其中2021年的净利润为131010919.01元，上年净利润为68215906.7元。", "由净利润131010919.01元、上年净利润68215906.7元计算出2021年龙磁科技净利润增长率是92.05%。", "2021年安徽龙磁科技股份有限公司净利润增长率保留两位小数为92.05%。将净利润131010919.01元、上年净利润68215906.7元代入公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 649, "question": "在2019年的财务数据中，青岛港国际股份有限公司财务费用率是多少？保留两位小数", "prompt": {"财务费用": "-207915807.0元", "营业收入": "12164080973.0元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "-1.71%", "ent_short_name": "青岛港", "ent_name": "青岛港国际股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["已知财务费用-207915807.0元、营业收入12164080973.0元，财务费用率=财务费用/营业收入，最后得出2019年青岛港国际股份有限公司的财务费用率是-1.71%", "根据公式：财务费用率=财务费用/营业收入，得出青岛港2019年的财务费用率是-1.71%，其中2019年的财务费用为-207915807.0元，营业收入为12164080973.0元。", "由财务费用-207915807.0元、营业收入12164080973.0元计算出2019年青岛港财务费用率是-1.71%。"], "type": "2-1"}
{"id": 650, "question": "根据聚灿光电科技股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内主要控股参股公司分析的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "聚灿光电", "ent_name": "聚灿光电科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据2019年聚灿光电科技股份有限公司的年报数据，报告期内主要控股参股公司分析显示，公司拥有名为\"聚灿子公司\"的控股企业，专注于LED外延片及芯片的研发、生产和销售业务。该子公司注册资本为13.6亿元，总资产达2,244,445,525.66元，净资产为1,302,371,958.75元。然而，尽管营业收入达到了1,372,120,024.19元，该子公司仍面临营业利润亏损，为-8,376,512.44元，净利润更为严重的亏损，达到了-10,612,795.09元。", "根据聚灿光电科技股份有限公司2019年年报数据，报告期内主要控股参股公司分析显示，公司控股子公司“聚灿”主要从事LED外延片及芯片的研发、生产和销售业务，注册资本为13.6亿元。尽管该子公司总资产达到2,244,445,525.66元，净资产为1,302,371,958.75元，但营业利润为-8,376,512.44元，净利润更为亏损，达到了-10,612,795.09元。", "根据聚灿光电科技股份有限公司2019年年报数据，报告期内主要控股参股公司分析显示，公司持有控股子公司\"聚灿子公司\"，专注于LED外延片及芯片的研发、生产和销售业务。该子公司注册资本为13.6亿元，总资产达2,244,445,525.66元，净资产为1,302,371,958.75元。尽管营业收入为1,372,120,024.19元，然而营业利润为负值，达-8,376,512.44元，净利润更为亏损，达-10,612,795.09元。"], "type": "3-1"}
{"id": 651, "question": "概述一下合并报表范围发生变化的情况说明，针对北京宇信科技集团股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "宇信科技", "ent_name": "北京宇信科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "清算、注销"}, "answer": ["根据北京宇信科技集团股份有限公司2019年年报，合并报表范围发生变化，增加了三家新设子公司，分别是西安宇信融汇网络科技有限公司、宇信鸿泰科技（香港）有限公司、YUSYS TECHNOLOGIES PTE. LTD.，同时减少了北京宇信征信有限公司。其中，北京宇信征信有限公司通过子公司进行清算并注销。", "根据北京宇信科技集团股份有限公司2019年的年报，合并报表范围发生变化，新增了三家子公司，分别为西安宇信融汇网络科技有限公司、宇信鸿泰科技（香港）有限公司和YUSYS TECHNOLOGIES PTE. LTD.，同时减少了北京宇信征信有限公司，后者由子公司北京宇信鸿泰信息技术有限公司进行清算并注销。", "根据北京宇信科技集团股份有限公司2019年年报，合并报表范围变化包括新增西安宇信融汇网络科技、宇信鸿泰科技（香港）、YUSYS TECHNOLOGIES子公司，减少北京宇信征信子公司，其中后者通过子公司清算并注销。 "], "type": "3-1"}
{"id": 652, "question": "2020年哪五家上市公司，在北京注册，负债总金额最高？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "华能国际电力股份有限公司、296730398479.0、北京城建投资发展股份有限公司、103385527891.36、北京首创生态环保集团股份有限公司、65174019293.74、华远地产股份有限公司、52086004639.76、北京碧水源科技股份有限公司、45232934861.43", "华能国际电力股份有限公司": "华能国际电力股份有限公司", "296730398479.0": "296730398479.0", "北京城建投资发展股份有限公司": "北京城建投资发展股份有限公司", "103385527891.36": "103385527891.36", "北京首创生态环保集团股份有限公司": "北京首创生态环保集团股份有限公司", "65174019293.74": "65174019293.74", "华远地产股份有限公司": "华远地产股份有限公司", "52086004639.76": "52086004639.76", "北京碧水源科技股份有限公司": "北京碧水源科技股份有限公司", "45232934861.43": "45232934861.43", "prom_answer": "华能国际电力股份有限公司、296730398479.0"}, "answer": ["在北京注册的所有上市公司中，2020年负债总金额最高的前5家上市公司及金额分别为华能国际电力股份有限公司负债合计为296730398479.0元；北京城建投资发展股份有限公司负债合计为103385527891.36元；北京首创生态环保集团股份有限公司负债合计为65174019293.74元；华远地产股份有限公司负债合计为52086004639.76元；北京碧水源科技股份有限公司负债合计为45232934861.43元。", "在北京注册的上市公司中，2020年负债总金额最高的前5家上市公司及金额分别是华能国际电力股份有限公司负债合计为296730398479.0元；北京城建投资发展股份有限公司负债合计为103385527891.36元；北京首创生态环保集团股份有限公司负债合计为65174019293.74元；华远地产股份有限公司负债合计为52086004639.76元；北京碧水源科技股份有限公司负债合计为45232934861.43元。", "注册地址在北京的上市公司中，2020年负债总金额最高的前5个上市公司及金额分别为华能国际电力股份有限公司负债合计为296730398479.0元；北京城建投资发展股份有限公司负债合计为103385527891.36元；北京首创生态环保集团股份有限公司负债合计为65174019293.74元；华远地产股份有限公司负债合计为52086004639.76元；北京碧水源科技股份有限公司负债合计为45232934861.43元。"], "type": "1-2"}
{"id": 653, "question": "2021年哪7家在南京注册的上市公司，其他非流动金融资产最高？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "南京寒锐钴业股份有限公司、339778438.55、江苏润和软件股份有限公司、74913948.73、南京市测绘勘察研究院股份有限公司、27800000.0、幸福蓝海影视文化集团股份有限公司、2993950.6、烟台正海生物科技股份有限公司、nan、国电南京自动化股份有限公司、nan、南京医药股份有限公司、nan", "南京寒锐钴业股份有限公司": "南京寒锐钴业股份有限公司", "339778438.55": "339778438.55", "江苏润和软件股份有限公司": "江苏润和软件股份有限公司", "74913948.73": "74913948.73", "南京市测绘勘察研究院股份有限公司": "南京市测绘勘察研究院股份有限公司", "27800000.0": "27800000.0", "幸福蓝海影视文化集团股份有限公司": "幸福蓝海影视文化集团股份有限公司", "2993950.6": "2993950.6", "烟台正海生物科技股份有限公司": "烟台正海生物科技股份有限公司", "nan": "nan", "国电南京自动化股份有限公司": "国电南京自动化股份有限公司", "南京医药股份有限公司": "南京医药股份有限公司", "prom_answer": "南京寒锐钴业股份有限公司、339778438.55"}, "answer": ["在南京注册的所有上市公司中，2021年其他非流动金融资产最高的前7家上市公司及金额分别为南京寒锐钴业股份有限公司其他非流动金融资产为339778438.55元；江苏润和软件股份有限公司其他非流动金融资产为74913948.73元；南京市测绘勘察研究院股份有限公司其他非流动金融资产为27800000.0元；幸福蓝海影视文化集团股份有限公司其他非流动金融资产为2993950.6元；烟台正海生物科技股份有限公司其他非流动金融资产为nan元；国电南京自动化股份有限公司其他非流动金融资产为nan元；南京医药股份有限公司其他非流动金融资产为nan元。", "在南京注册的上市公司中，2021年其他非流动金融资产最高的前7家上市公司及金额分别是南京寒锐钴业股份有限公司其他非流动金融资产为339778438.55元；江苏润和软件股份有限公司其他非流动金融资产为74913948.73元；南京市测绘勘察研究院股份有限公司其他非流动金融资产为27800000.0元；幸福蓝海影视文化集团股份有限公司其他非流动金融资产为2993950.6元；烟台正海生物科技股份有限公司其他非流动金融资产为nan元；国电南京自动化股份有限公司其他非流动金融资产为nan元；南京医药股份有限公司其他非流动金融资产为nan元。", "注册地址在南京的上市公司中，2021年其他非流动金融资产最高的前7个上市公司及金额分别为南京寒锐钴业股份有限公司其他非流动金融资产为339778438.55元；江苏润和软件股份有限公司其他非流动金融资产为74913948.73元；南京市测绘勘察研究院股份有限公司其他非流动金融资产为27800000.0元；幸福蓝海影视文化集团股份有限公司其他非流动金融资产为2993950.6元；烟台正海生物科技股份有限公司其他非流动金融资产为nan元；国电南京自动化股份有限公司其他非流动金融资产为nan元；南京医药股份有限公司其他非流动金融资产为nan元。"], "type": "1-2"}
{"id": 654, "question": "根据2019年的年报数据，元力股份公司未来发展的展望的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "元力股份", "ent_name": "福建元力活性炭股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:利好|看好|积极)"}, "answer": ["根据2019年的年报数据，福建元力活性炭股份有限公司展望未来的发展。公司主营的木质活性炭业务所处的行业在国家政策环境下属于鼓励类行业，这将为公司提供长期利好。政府在环保、资源综合利用、节能等方面的政策不断加强，这将有利于公司的资源节约和环保方向发展。公司计划通过技术创新、市场拓展以及产业整合等方式，进一步巩固和扩大市场领导地位，同时将产品转向高端市场和健康医药、环境能源等领域，以实现综合性、创新型高科技企业的目标。", "根据2019年的年报数据，福建元力活性炭股份有限公司未来的发展展望看好。公司主营的木质活性炭业务受到国家政策支持，属于鼓励类行业，尤其在资源循环利用、节能环保方面。政府的环保政策和资源综合利用政策将为公司提供更大的发展机遇。公司计划通过技术创新、市场扩展、产业整合等举措，进一步巩固市场领导地位，并在高端市场和新材料领域实现转型，从而成为综合性的高科技环保企业。", "根据2019年的年报数据，福建元力活性炭股份有限公司未来的发展展望看好。公司主营的木质活性炭业务受到国家政策支持，属于鼓励类行业，尤其在资源循环利用、节能环保方面。政府的环保政策和资源综合利用政策将为公司提供更大的发展机遇。公司计划通过技术创新、市场扩展、产业整合等举措，进一步巩固市场领导地位，并在高端市场和新材料领域实现转型，从而成为综合性的高科技环保企业。"], "type": "3-1"}
{"id": 655, "question": "根据江西洪都航空工业股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内处罚及整改情况的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "洪都航空", "ent_name": "江西洪都航空工业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "违规、通报批评"}, "answer": ["2019年，公司副总经理金磊因违规行为被上海证券交易所通报批评，但年报未涉及公司及其控股股东、实际控制人的诚信状况。", "2019年，公司副总经理金磊因违规行为受到上海证券交易所通报批评，但年报中未提供有关公司及其控股股东、实际控制人的诚信状况信息。", "2019年，公司副总经理金磊因违规行为受到上海证券交易所通报批评，但年报未提及公司及其控股股东、实际控制人的诚信状况。 "], "type": "3-1"}
{"id": 656, "question": "什么是合同负债？", "prompt": {}, "answer": ["合同负债是指公司因合同而产生的负债，比如公司需要向合同方提供货物或服务，但尚未提供。", "合同负债是指企业在合同中对应的货物或服务尚未交付或提供，因此形成的负债。", "合同负债是企业根据合同需向他方提供货物或服务，但尚未提供完成的负债。一旦企业完成了货物或服务的提供，这部分负债就会转换为收入。"], "type": "3-2"}
{"id": 657, "question": "在无锡注册的所有上市公司中，2019年其他流动资产最高的前3家上市公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "中电电机股份有限公司、65815424.66、弘元绿色能源股份有限公司、56740073.14、东珠生态环保股份有限公司、40630382.91", "中电电机股份有限公司": "中电电机股份有限公司", "65815424.66": "65815424.66", "弘元绿色能源股份有限公司": "弘元绿色能源股份有限公司", "56740073.14": "56740073.14", "东珠生态环保股份有限公司": "东珠生态环保股份有限公司", "40630382.91": "40630382.91", "prom_answer": "中电电机股份有限公司、65815424.66"}, "answer": ["在无锡注册的所有上市公司中，2019年其他流动资产最高的前3家上市公司及金额分别为中电电机股份有限公司其他流动资产为65815424.66元；弘元绿色能源股份有限公司其他流动资产为56740073.14元；东珠生态环保股份有限公司其他流动资产为40630382.91元。", "在无锡注册的上市公司中，2019年其他流动资产最高的前3家上市公司及金额分别是中电电机股份有限公司其他流动资产为65815424.66元；弘元绿色能源股份有限公司其他流动资产为56740073.14元；东珠生态环保股份有限公司其他流动资产为40630382.91元。", "注册地址在无锡的上市公司中，2019年其他流动资产最高的前3个上市公司及金额分别为中电电机股份有限公司其他流动资产为65815424.66元；弘元绿色能源股份有限公司其他流动资产为56740073.14元；东珠生态环保股份有限公司其他流动资产为40630382.91元。"], "type": "1-2"}
{"id": 658, "question": "请具体描述一下2020年天舟文化实际控制人。", "prompt": {"ent_short_name": "天舟文化", "ent_name": "天舟文化股份有限公司", "year": "2020", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，2020年天舟文化股份有限公司的实际控制人是肖志鸿", "2020年天舟文化的实际控制人是肖志鸿", "2020年天舟文化股份有限公司的实际控制人是肖志鸿"], "type": "3-1"}
{"id": 659, "question": "北京城建投资发展股份有限公司2021年的法定代表人与上年相比相同吗？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "北京城建投资发展股份有限公司", "ent_short_name": "城建发展", "prom_answer": "相同", "2020年法定代表人": "陈代华", "2021年法定代表人": "陈代华", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2020年城建发展法定代表人为陈代华，2021年法定代表人是陈代华，所以答案是相同。", "相同。2021年法定代表人是陈代华，2020年法定代表人是陈代华。", "2020年北京城建投资发展股份有限公司法定代表人与2021相同，2021年法定代表人是陈代华，，2020年法定代表人是陈代华。"], "type": "2-2"}
{"id": 660, "question": "请简要介绍2020年武汉力源信息技术股份有限公司实控人是谁。", "prompt": {"ent_short_name": "力源信息", "ent_name": "武汉力源信息技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "赵马克"}, "answer": ["2020年，武汉力源信息技术股份有限公司的实控人是赵马克（MARK ZHAO）。", "2020年，武汉力源信息技术股份有限公司的实控人是赵马克。", "武汉力源信息技术股份有限公司2020年的实控人是赵马克。"], "type": "3-1"}
{"id": 661, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出华润微电子有限公司2019年的企业研发经费与营业收入比值", "prompt": {"研发费用": "482615725.08元", "营业收入": "5742784130.7元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.08", "ent_short_name": "华润微", "ent_name": "华润微电子有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["已知研发费用482615725.08元、营业收入5742784130.7元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2019年华润微电子有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.08", "由研发费用482615725.08元、营业收入5742784130.7元计算出2019年华润微企业研发经费与营业收入比值是0.08。", "2019年华润微电子有限公司企业研发经费与营业收入比值保留两位小数为0.08。将研发费用482615725.08元、营业收入5742784130.7元代入公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 662, "question": "皖通高速2019、2021年这两年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "安徽皖通高速公路股份有限公司", "ent_short_name": "皖通高速", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "项小龙", "2021年法定代表人": "项小龙", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["皖通高速2019年法定代表人是项小龙，与2021年法定代表人项小龙是相同的。", "安徽皖通高速公路股份有限公司2019、2021年法定代表人都是项小龙，是相同的。", "相同。2021年法定代表人是项小龙，2019年法定代表人是项小龙。"], "type": "2-2"}
{"id": 663, "question": "开开实业2019、2021年这两年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "上海开开实业股份有限公司", "ent_short_name": "开开实业", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "庄虔赟", "2021年法定代表人": "庄虔贇", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["不相同。2021年法定代表人是庄虔贇，2019年法定代表人是庄虔赟。", "2021年上海开开实业股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是庄虔赟，，2021年法定代表人是庄虔贇。", "2019年开开实业法定代表人为庄虔赟，2021年法定代表人是庄虔贇，所以答案是不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 664, "question": "请告诉我2019年北京三元食品股份有限公司的年报中，企业研发经费与利润比值保留两位小数为多少。", "prompt": {"研发费用": "20355603.38元", "净利润": "159042286.02元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.13", "ent_short_name": "三元股份", "ent_name": "北京三元食品股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["根据公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，得出三元股份2019年的企业研发经费与利润比值是0.13，其中2019年的研发费用为20355603.38元，净利润为159042286.02元。", "由研发费用20355603.38元、净利润159042286.02元计算出2019年三元股份企业研发经费与利润比值是0.13。", "已知研发费用20355603.38元、净利润159042286.02元，企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，最后得出2019年北京三元食品股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.13"], "type": "2-1"}
{"id": 665, "question": "山东泰和科技股份有限公司在2020年的时候净利润是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "泰和科技", "ent_name": "山东泰和科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润", "净利润": "195192454.89", "prom_answer": "195192454.89"}, "answer": ["山东泰和科技股份有限公司2020年的净利润为195192454.89元", "195192454.89元是2020年山东泰和科技股份有限公司的净利润的详细数值", "在2020年的时候，山东泰和科技股份有限公司净利润是195192454.89元"], "type": "1"}
{"id": 666, "question": "唐山三友化工股份有限公司在2020年的时候办公地址是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "三友化工", "ent_name": "唐山三友化工股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "办公地址", "办公地址": "河北省唐山市南堡开发区", "prom_answer": "河北省唐山市南堡开发区"}, "answer": ["2020年唐山三友化工股份有限公司办公地址是河北省唐山市南堡开发区", "唐山三友化工股份有限公司2020年的办公地址为河北省唐山市南堡开发区", "河北省唐山市南堡开发区是2020年唐山三友化工股份有限公司的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 667, "question": "根据浙江米奥兰特商务会展股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内资产及负债状况的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "米奥会展", "ent_name": "浙江米奥兰特商务会展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "首次公开发行股票、募集"}, "answer": ["根据2019年浙江米奥兰特商务会展股份有限公司的年报数据，公司总资产为567,686,716.88元，主要资产构成是货币资金（占85.99%），由于首次公开发行股票募集资金导致。其他资产包括长期股权投资、固定资产等。在负债方面，应付职工薪酬、递延所得税负债构成了公司的主要负债项目。此外，投资性房地产、在建工程、短期借款、长期借款等项目未显示重大变动。", "根据浙江米奥兰特商务会展股份有限公司2019年的年报数据，公司资产构成中，货币资金是主要组成部分，占总资产的85.99%，源于首次公开发行股票募集的资金。其他关键资产包括长期股权投资、固定资产等。然而，应收账款和其他非流动金融资产在资产中的占比发生了重大变动，分别由于经销商欠款增加和金融资产出售的影响。公司负债方面，应付职工薪酬和递延所得税负债是重要组成部分。整体而言，公司在2019年期间资产负债状况有所调整，资金运用和负债管理方面呈现出一定变化。", "根据2019年年报数据，浙江米奥兰特商务会展公司主要资产是货币资金，占总资产的85.99%，主要是募集股票资金。其他重要资产包括长期股权投资、固定资产等。应收账款和其他非流动金融资产出现重大变动，与经销商欠款和金融资产出售有关。负债方面，应付职工薪酬和递延所得税负债较为突出。总体而言，公司在2019年的资产负债状况经历了一些调整和变化。"], "type": "3-1"}
{"id": 668, "question": "在苏州注册的上市公司中，2020年其他非流动资产最高的前四家上市公司是哪些家？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "博瑞生物医药苏州股份有限公司、172109888.11、中新苏州工业园区开发集团股份有限公司、121285917.33、晶瑞电子材料股份有限公司、120441802.59、江苏南大光电材料股份有限公司、76179458.42", "博瑞生物医药苏州股份有限公司": "博瑞生物医药苏州股份有限公司", "172109888.11": "172109888.11", "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司": "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司", "121285917.33": "121285917.33", "晶瑞电子材料股份有限公司": "晶瑞电子材料股份有限公司", "120441802.59": "120441802.59", "江苏南大光电材料股份有限公司": "江苏南大光电材料股份有限公司", "76179458.42": "76179458.42", "prom_answer": "博瑞生物医药苏州股份有限公司、172109888.11"}, "answer": ["在苏州注册的所有上市公司中，2020年其他非流动资产最高的前4家上市公司及金额分别为博瑞生物医药苏州股份有限公司其他非流动资产为172109888.11元；中新苏州工业园区开发集团股份有限公司其他非流动资产为121285917.33元；晶瑞电子材料股份有限公司其他非流动资产为120441802.59元；江苏南大光电材料股份有限公司其他非流动资产为76179458.42元。", "在苏州注册的上市公司中，2020年其他非流动资产最高的前4家上市公司及金额分别是博瑞生物医药苏州股份有限公司其他非流动资产为172109888.11元；中新苏州工业园区开发集团股份有限公司其他非流动资产为121285917.33元；晶瑞电子材料股份有限公司其他非流动资产为120441802.59元；江苏南大光电材料股份有限公司其他非流动资产为76179458.42元。", "注册地址在苏州的上市公司中，2020年其他非流动资产最高的前4个上市公司及金额分别为博瑞生物医药苏州股份有限公司其他非流动资产为172109888.11元；中新苏州工业园区开发集团股份有限公司其他非流动资产为121285917.33元；晶瑞电子材料股份有限公司其他非流动资产为120441802.59元；江苏南大光电材料股份有限公司其他非流动资产为76179458.42元。"], "type": "1-2"}
{"id": 669, "question": "浙江帅丰电器股份有限公司在2021年的时候管理费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "帅丰电器", "ent_name": "浙江帅丰电器股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "管理费用", "管理费用": "46041563.6", "prom_answer": "46041563.6"}, "answer": ["浙江帅丰电器股份有限公司2021年的管理费用为46041563.6元", "浙江帅丰电器股份有限公司2021年管理费用的详细数值是46041563.6元", "46041563.6元是2021年浙江帅丰电器股份有限公司的管理费用的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 670, "question": "江西金达莱环保股份有限公司2021年年报中提及的营业利润增长率具体是什么？", "prompt": {"营业利润": "399713648.42元", "上年营业利润": "414913849.88元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "-3.66%", "ent_short_name": "金达莱", "ent_name": "江西金达莱环保股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["根据公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，得出金达莱2021年的营业利润增长率是-3.66%，其中2021年的营业利润为399713648.42元，上年营业利润为414913849.88元。", "已知营业利润399713648.42元、上年营业利润414913849.88元，营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，最后得出2021年江西金达莱环保股份有限公司的营业利润增长率是-3.66%", "2021年江西金达莱环保股份有限公司营业利润增长率保留两位小数为-3.66%。将营业利润399713648.42元、上年营业利润414913849.88元代入公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 671, "question": "中华企业股份有限公司2021年的证券简称为？", "prompt": {"ent_short_name": "中华企业", "ent_name": "中华企业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "证券简称", "证券简称": "中华企业", "prom_answer": "中华企业"}, "answer": ["2021年中华企业股份有限公司证券简称是中华企业", "中华企业股份有限公司2021年的证券简称为中华企业", "中华企业是2021年中华企业股份有限公司的证券简称"], "type": "1"}
{"id": 672, "question": "请简要介绍2019年上海爱婴室商务服务股份有限公司破产重整相关事项情况。", "prompt": {"ent_short_name": "爱婴室", "ent_name": "上海爱婴室商务服务股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["2019年上海爱婴室商务服务股份有限公司没有查询到涉及破产重整的相关事项", "上海爱婴室商务服务股份有限公司2019年年报中，没有涉及破产重整的相关事项", "根据上海爱婴室商务服务股份有限公司2019年年报，没有涉及破产重整的相关事项"], "type": "3-1"}
{"id": 673, "question": "请简要介绍2019年广东生益科技股份有限公司聘任、解聘会计师事务所情况。", "prompt": {"ent_short_name": "生益科技", "ent_name": "广东生益科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "续聘、广东正中珠江会计师事务所"}, "answer": ["2019年，广东生益科技股份有限公司聘任了广东正中珠江会计师事务所（特殊普通合伙）作为公司的审计机构。这次聘任经过了公司第九届董事会第十二次会议和2018年年度股东大会的审议通过。根据会议决议，广东正中珠江会计师事务所被续聘为公司2019年度的审计机构，并且审计费用为90万元人民币（不含增值税）。", "2019年，广东生益科技股份有限公司在其董事会会议和股东大会上决定继续聘任广东正中珠江会计师事务所（特殊普通合伙）作为境内会计师事务所，负责公司的审计工作，审计费用为90万元人民币。同时，他们还续聘了该会计师事务所作为内部控制审计会计师事务所，负责内部控制的审计工作，内部控制审计费用为35万元人民币。公司在该年并未改聘其他会计师事务所，保持了与广东正中珠江会计师事务所的长期合作关系。", "2019年，广东生益科技股份有限公司持续委托广东正中珠江会计师事务所（特殊普通合伙）作为境内会计师事务所，审计年限达22年。公司董事会会议和股东大会通过了续聘广东正中珠江会计师事务所为2019年度审计机构的决议，审计费用为90万元人民币（不含增值税）。同时，该公司还续聘了同一会计师事务所为2019年度内部控制审计机构，内部控制审计费用为35万元人民币（不含增值税）。整个年内未发生会计师事务所变更情况。"], "type": "3-1"}
{"id": 674, "question": "2020年海油发展的法定代表人与上一年是否相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "中海油能源发展股份有限公司", "ent_short_name": "海油发展", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "李新仲", "2020年法定代表人": "朱磊", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2019年法定代表人李新仲与2020年法定代表人朱磊不相同，所以2020年中海油能源发展股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "2020年中海油能源发展股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是李新仲，，2020年法定代表人是朱磊。", "不相同。2019年法定代表人是李新仲，2020年法定代表人是朱磊。"], "type": "2-2"}
{"id": 675, "question": "2019年无锡蠡湖增压技术股份有限公司归属于母公司所有者权益合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "蠡湖股份", "ent_name": "无锡蠡湖增压技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "归属于母公司所有者权益合计", "归属于母公司所有者权益合计": "1219942668.88", "prom_answer": "1219942668.88"}, "answer": ["1219942668.88元是2019年无锡蠡湖增压技术股份有限公司的归属于母公司所有者权益合计的详细数值", "在2019年的时候，无锡蠡湖增压技术股份有限公司归属于母公司所有者权益合计是1219942668.88元", "无锡蠡湖增压技术股份有限公司2019年的归属于母公司所有者权益合计为1219942668.88元"], "type": "1"}
{"id": 676, "question": "注册地址在杭州的上市公司中，2021年流动资产最高的前5家是哪些上市公司？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "浙江龙盛集团股份有限公司、44005902421.18、杭州钢铁股份有限公司、15380512894.24、杭州泰格医药科技股份有限公司、10851800756.87、迪安诊断技术集团股份有限公司、10851716418.04、浙江中控技术股份有限公司、9771818301.49", "浙江龙盛集团股份有限公司": "浙江龙盛集团股份有限公司", "44005902421.18": "44005902421.18", "杭州钢铁股份有限公司": "杭州钢铁股份有限公司", "15380512894.24": "15380512894.24", "杭州泰格医药科技股份有限公司": "杭州泰格医药科技股份有限公司", "10851800756.87": "10851800756.87", "迪安诊断技术集团股份有限公司": "迪安诊断技术集团股份有限公司", "10851716418.04": "10851716418.04", "浙江中控技术股份有限公司": "浙江中控技术股份有限公司", "9771818301.49": "9771818301.49", "prom_answer": "浙江龙盛集团股份有限公司、44005902421.18"}, "answer": ["在杭州注册的所有上市公司中，2021年流动资产最高的前5家上市公司及金额分别为浙江龙盛集团股份有限公司流动资产为44005902421.18元；杭州钢铁股份有限公司流动资产为15380512894.24元；杭州泰格医药科技股份有限公司流动资产为10851800756.87元；迪安诊断技术集团股份有限公司流动资产为10851716418.04元；浙江中控技术股份有限公司流动资产为9771818301.49元。", "在杭州注册的上市公司中，2021年流动资产最高的前5家上市公司及金额分别是浙江龙盛集团股份有限公司流动资产为44005902421.18元；杭州钢铁股份有限公司流动资产为15380512894.24元；杭州泰格医药科技股份有限公司流动资产为10851800756.87元；迪安诊断技术集团股份有限公司流动资产为10851716418.04元；浙江中控技术股份有限公司流动资产为9771818301.49元。", "注册地址在杭州的上市公司中，2021年流动资产最高的前5个上市公司及金额分别为浙江龙盛集团股份有限公司流动资产为44005902421.18元；杭州钢铁股份有限公司流动资产为15380512894.24元；杭州泰格医药科技股份有限公司流动资产为10851800756.87元；迪安诊断技术集团股份有限公司流动资产为10851716418.04元；浙江中控技术股份有限公司流动资产为9771818301.49元。"], "type": "1-2"}
{"id": 677, "question": "2019年注册地址在深圳哪七个上市公司的营业总收入最高？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司、16555991314.0、深圳市长盈精密技术股份有限公司、8655207884.12、深圳市景旺电子股份有限公司、6332122845.94、深圳市信维通信股份有限公司、5134041894.14、深圳香江控股股份有限公司、4927455544.32、深信服科技股份有限公司、4589898922.96、华测检测认证集团股份有限公司、3183255712.67", "深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司": "深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司", "16555991314.0": "16555991314.0", "深圳市长盈精密技术股份有限公司": "深圳市长盈精密技术股份有限公司", "8655207884.12": "8655207884.12", "深圳市景旺电子股份有限公司": "深圳市景旺电子股份有限公司", "6332122845.94": "6332122845.94", "深圳市信维通信股份有限公司": "深圳市信维通信股份有限公司", "5134041894.14": "5134041894.14", "深圳香江控股股份有限公司": "深圳香江控股股份有限公司", "4927455544.32": "4927455544.32", "深信服科技股份有限公司": "深信服科技股份有限公司", "4589898922.96": "4589898922.96", "华测检测认证集团股份有限公司": "华测检测认证集团股份有限公司", "3183255712.67": "3183255712.67", "prom_answer": "深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司、16555991314.0"}, "answer": ["在深圳注册的所有上市公司中，2019年营业总收入最高的前7家上市公司及金额分别为深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司营业总收入为16555991314.0元；深圳市长盈精密技术股份有限公司营业总收入为8655207884.12元；深圳市景旺电子股份有限公司营业总收入为6332122845.94元；深圳市信维通信股份有限公司营业总收入为5134041894.14元；深圳香江控股股份有限公司营业总收入为4927455544.32元；深信服科技股份有限公司营业总收入为4589898922.96元；华测检测认证集团股份有限公司营业总收入为3183255712.67元。", "在深圳注册的上市公司中，2019年营业总收入最高的前7家上市公司及金额分别是深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司营业总收入为16555991314.0元；深圳市长盈精密技术股份有限公司营业总收入为8655207884.12元；深圳市景旺电子股份有限公司营业总收入为6332122845.94元；深圳市信维通信股份有限公司营业总收入为5134041894.14元；深圳香江控股股份有限公司营业总收入为4927455544.32元；深信服科技股份有限公司营业总收入为4589898922.96元；华测检测认证集团股份有限公司营业总收入为3183255712.67元。", "注册地址在深圳的上市公司中，2019年营业总收入最高的前7个上市公司及金额分别为深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司营业总收入为16555991314.0元；深圳市长盈精密技术股份有限公司营业总收入为8655207884.12元；深圳市景旺电子股份有限公司营业总收入为6332122845.94元；深圳市信维通信股份有限公司营业总收入为5134041894.14元；深圳香江控股股份有限公司营业总收入为4927455544.32元；深信服科技股份有限公司营业总收入为4589898922.96元；华测检测认证集团股份有限公司营业总收入为3183255712.67元。"], "type": "1-2"}
{"id": 678, "question": "什么是资本成本？如何计算？", "prompt": {}, "answer": ["资本成本是指企业为筹集资金而支付的成本。它包括债务成本和股权成本两部分。债务成本是指企业支付给债权人的利息和其他费用，可以通过债务的利率和期限来计算。股权成本是指企业支付给股东的回报，它可以通过股票的股息率和股票价格的增长率来计算。资本成本的计算是为了评估企业的投资项目和资本决策的可行性，确定投资项目的最低收益率。常用的资本成本计算方法包括加权平均资本成本法和资本资产定价模型等。这些方法考虑了不同来源资金的权重和风险，能够较为准确地计算出企业的资本成本。", "资本成本是指企业使用资本（包括债务和股本）进行投资所需要支付的成本。计算资本成本的常用方法是加权平均成本资本（WACC）方法，它考虑了企业的债务和股本比例以及相应的成本。具体计算公式为：WACC = (E/V) * Re + (D/V) * Rd * (1 - Tc)，其中E表示股本的市值，V表示企业的总市值，Re表示股本的预期回报率，D表示债务的市值，Rd表示债务的预期利率，Tc表示所得税率。", "资本成本是指企业为筹集资金所支付的成本，它包括债务成本和股权成本。债务成本是指企业支付的利息费用，股权成本是指投资者对于投资企业所要求的回报率。计算资本成本的方法是将债务成本和股权成本进行加权平均，并将其应用于企业的投资项目。资本成本的计算有助于企业评估项目的可行性和效益，并确定适当的资本结构和融资方式。"], "type": "3-2"}
{"id": 679, "question": "债权投资的定义是什么？", "prompt": {}, "answer": ["债权投资是指投资者购买公司或政府的债券，以获得定期的利息收入和最终的本金偿还。债权投资通常被视为风险较低的投资方式。", "债权投资是投资者对某公司或政府的债务的投资，这种投资的回报来自于固定的利息收入和债券到期时的本金偿还。这种投资形式通常比股权投资风险低，因为债权人在企业破产时优先于股东获得偿还。", "债权投资是指投资者向债务人购买债券或其他债权，以期获得定期的利息收益和最终的本金偿还。这种投资形式相比于股权投资风险较低，因为在债务人破产时，债权人的权益优先于股东。"], "type": "3-2"}
{"id": 680, "question": "提供四川天味食品集团股份有限公司2021年营业成本，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "天味食品", "ent_name": "四川天味食品集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本", "营业成本": "1372877842.63", "prom_answer": "1372877842.63"}, "answer": ["1372877842.63元是2021年四川天味食品集团股份有限公司的营业成本的详细数值", "四川天味食品集团股份有限公司2021年营业成本的详细数值是1372877842.63元", "在2021年的时候，四川天味食品集团股份有限公司营业成本是1372877842.63元"], "type": "1"}
{"id": 681, "question": "在2020年的时候，第一医药投资收益增长率为多少？", "prompt": {"投资收益": "1930299.3元", "上年投资收益": "6115266.08元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-68.43%", "ent_short_name": "第一医药", "ent_name": "上海第一医药股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["上海第一医药股份有限公司2020年的投资收益为1930299.3元，上年投资收益为6115266.08元，所以，投资收益增长率为-68.43%", "根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出第一医药2020年的投资收益增长率是-68.43%，其中2020年的投资收益为1930299.3元，上年投资收益为6115266.08元。", "2020年上海第一医药股份有限公司投资收益增长率保留两位小数为-68.43%。将投资收益1930299.3元、上年投资收益6115266.08元代入公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 682, "question": "2020年营业收入最高的3家并且曾经在宁波注册的上市公司是？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "宁波均胜电子股份有限公司、47889837616.15、宁波建工股份有限公司、19796854240.57、宁波继峰汽车零部件股份有限公司、15732749552.37", "宁波均胜电子股份有限公司": "宁波均胜电子股份有限公司", "47889837616.15": "47889837616.15", "宁波建工股份有限公司": "宁波建工股份有限公司", "19796854240.57": "19796854240.57", "宁波继峰汽车零部件股份有限公司": "宁波继峰汽车零部件股份有限公司", "15732749552.37": "15732749552.37", "prom_answer": "宁波均胜电子股份有限公司、47889837616.15"}, "answer": ["在宁波注册的所有上市公司中，2020年营业收入最高的前3家上市公司及金额分别为宁波均胜电子股份有限公司营业收入为47889837616.15元；宁波建工股份有限公司营业收入为19796854240.57元；宁波继峰汽车零部件股份有限公司营业收入为15732749552.37元。", "在宁波注册的上市公司中，2020年营业收入最高的前3家上市公司及金额分别是宁波均胜电子股份有限公司营业收入为47889837616.15元；宁波建工股份有限公司营业收入为19796854240.57元；宁波继峰汽车零部件股份有限公司营业收入为15732749552.37元。", "注册地址在宁波的上市公司中，2020年营业收入最高的前3个上市公司及金额分别为宁波均胜电子股份有限公司营业收入为47889837616.15元；宁波建工股份有限公司营业收入为19796854240.57元；宁波继峰汽车零部件股份有限公司营业收入为15732749552.37元。"], "type": "1-2"}
{"id": 683, "question": "请简要介绍2020年上海安硕征信有限公司的资产及负债情况。", "prompt": {"ent_short_name": "安硕征信", "ent_name": "上海安硕征信有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["经查询，没有发现上海安硕征信有限公司2020年的年报信息。", "没有查询到上海安硕征信有限公司2020年的年报信息。", "未查询到上海安硕征信有限公司2020年的年报信息。"], "type": "3-1"}
{"id": 684, "question": "请告诉我2019年中远海控的年报中，营业成本率保留两位小数为多少。", "prompt": {"营业成本": "134829661271.29元", "营业收入": "151056682119.72元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "89.26%", "ent_short_name": "中远海控", "ent_name": "中远海运控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["根据公式：营业成本率=营业成本/营业收入，得出中远海控2019年的营业成本率是89.26%，其中2019年的营业成本为134829661271.29元，营业收入为151056682119.72元。", "2019年中远海运控股股份有限公司营业成本率保留两位小数为89.26%。将营业成本134829661271.29元、营业收入151056682119.72元代入公式：营业成本率=营业成本/营业收入得出。", "中远海运控股股份有限公司2019年的营业成本为134829661271.29元，营业收入为151056682119.72元，所以，营业成本率为89.26%"], "type": "2-1"}
{"id": 685, "question": "根据宜通世纪科技股份有限公司2019年的年报，公司的审计意见情况如何", "prompt": {"ent_short_name": "宜通世纪", "ent_name": "宜通世纪科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "保留意见"}, "answer": ["2019年宜通世纪科技财务报表审计保留意见，符合会计准则但可能受到特定事项影响。", "2019年宜通世纪科技财务报表审计保留意见，报表编制符合会计准则，但存在可能产生影响的事项。", "2019年宜通世纪科技财务报表审计意见保留，虽符合会计准则，但存在可能影响的事项。"], "type": "3-1"}
{"id": 686, "question": "根据浙江东方金融控股集团股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内处罚及整改情况的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "浙江东方", "ent_name": "浙江东方金融控股集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["在2019年，浙江东方金融控股集团股份有限公司未涉及处罚整改相关事项。", "2019年，浙江东方金融控股集团股份有限公司未涉及处罚整改相关事项。", "2019年，浙江东方金融控股集团股份有限公司未涉及任何处罚整改相关事项。"], "type": "3-1"}
{"id": 687, "question": "重要会计政策和会计估计的变更是什么？", "prompt": {}, "answer": ["重要会计政策和会计估计的变更是指企业在编制财务报表过程中，由于变化的业务环境和会计准则要求等原因，对重要会计政策和会计估计进行调整或更改。这些变更可能影响财务报表的编制和呈现，对企业的财务状况和经营业绩产生重要影响。", "重要会计政策和会计估计的变更是指企业在编制财务报表过程中，由于变化的业务环境和会计准则要求等原因，对重要会计政策和会计估计进行调整或更改。这些变更可能对财务报表的编制和呈现产生重要影响，对企业的财务状况和经营业绩有着重要影响。", "重要会计政策和会计估计的变更是指企业在编制财务报表过程中，由于变化的业务环境和会计准则要求等因素，对重要会计政策和会计估计进行调整或更改。这些变更可能对财务报表的编制和呈现产生重要影响，对企业的财务状况和经营业绩产生重要影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 688, "question": "华鹏飞股份有限公司2019年的应付职工薪酬为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "华鹏飞", "ent_name": "华鹏飞股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "12626906.79", "prom_answer": "12626906.79"}, "answer": ["12626906.79元是2019年华鹏飞股份有限公司的应付职工薪酬的详细数值", "在2019年的时候，华鹏飞股份有限公司应付职工薪酬是12626906.79元", "2019年华鹏飞股份有限公司应付职工薪酬是12626906.79元"], "type": "1"}
{"id": 689, "question": "提供济南圣泉集团股份有限公司2021年公司的网址信息。", "prompt": {"ent_short_name": "圣泉集团", "ent_name": "济南圣泉集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "公司网址", "公司网址": "www.shengquan.com", "prom_answer": "www.shengquan.com"}, "answer": ["2021年济南圣泉集团股份有限公司公司网址是www.shengquan.com", "济南圣泉集团股份有限公司2021年的公司网址为www.shengquan.com", "www.shengquan.com是2021年济南圣泉集团股份有限公司的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 690, "question": "请简要介绍2019年成都银河磁体股份有限公司面临退市情况。", "prompt": {"ent_short_name": "银河磁体", "ent_name": "成都银河磁体股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["在2019年，成都银河磁体股份有限公司未涉及破产重整相关事项。", "2019年，成都银河磁体股份有限公司未涉及破产重整相关事项。", "2019年，成都银河磁体股份有限公司未涉及任何破产重整相关事项。 "], "type": "3-1"}
{"id": 691, "question": "根据江苏海晨物流股份有限公司2021年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内重大环保问题的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "海晨股份", "ent_name": "江苏海晨物流股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "降低碳排放"}, "answer": ["在2021年，江苏海晨物流积极采取低碳节能措施，优化物流管理、推动智慧仓储建设，有效降低碳排放并提升能效。", "江苏海晨物流在2021年年报中未属于重点排污单位，无环境处罚，通过物流技术和智能仓储建设等措施积极降低碳排放，提升能耗效率。", "江苏海晨物流股份有限公司在2021年年报中未涉及重大环保问题，通过低碳节能措施、智慧仓储建设等方式积极降低碳排放和提升效率。"], "type": "3-1"}
{"id": 692, "question": "2021年哪四家上市公司，在西安注册，营业外收入最高？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "天地源股份有限公司、169250886.0、中国航发动力股份有限公司、128370871.45、陕西建设机械股份有限公司、14159832.97、三人行传媒集团股份有限公司、nan", "天地源股份有限公司": "天地源股份有限公司", "169250886.0": "169250886.0", "中国航发动力股份有限公司": "中国航发动力股份有限公司", "128370871.45": "128370871.45", "陕西建设机械股份有限公司": "陕西建设机械股份有限公司", "14159832.97": "14159832.97", "三人行传媒集团股份有限公司": "三人行传媒集团股份有限公司", "nan": "nan", "prom_answer": "天地源股份有限公司、169250886.0"}, "answer": ["在西安注册的所有上市公司中，2021年营业外收入最高的前4家上市公司及金额分别为天地源股份有限公司营业外收入为169250886.0元；中国航发动力股份有限公司营业外收入为128370871.45元；陕西建设机械股份有限公司营业外收入为14159832.97元；三人行传媒集团股份有限公司营业外收入为nan元。", "在西安注册的上市公司中，2021年营业外收入最高的前4家上市公司及金额分别是天地源股份有限公司营业外收入为169250886.0元；中国航发动力股份有限公司营业外收入为128370871.45元；陕西建设机械股份有限公司营业外收入为14159832.97元；三人行传媒集团股份有限公司营业外收入为nan元。", "注册地址在西安的上市公司中，2021年营业外收入最高的前4个上市公司及金额分别为天地源股份有限公司营业外收入为169250886.0元；中国航发动力股份有限公司营业外收入为128370871.45元；陕西建设机械股份有限公司营业外收入为14159832.97元；三人行传媒集团股份有限公司营业外收入为nan元。"], "type": "1-2"}
{"id": 693, "question": "2021年京投发展的法定代表人与前两年是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "京投发展股份有限公司", "ent_short_name": "京投发展", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "魏怡", "2020年法定代表人": "魏怡", "2021年法定代表人": "魏怡", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["京投发展2021年法定代表人是魏怡，与2019年法定代表人魏怡以及2020年法定代表人魏怡是相同的。", "2021年京投发展股份有限公司法定代表人与2019和2020年都相同，2019年法定代表人是魏怡，，2020年法定代表人是魏怡，2021年法定代表人是魏怡。", "京投发展股份有限公司2019-2021年法定代表人都是魏怡，是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 694, "question": "在2020年的财务数据中，华能国际营业成本率是多少？保留两位小数", "prompt": {"营业成本": "139881388454.0元", "营业收入": "169439187471.0元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "82.56%", "ent_short_name": "华能国际", "ent_name": "华能国际电力股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["由营业成本139881388454.0元、营业收入169439187471.0元计算出2020年华能国际营业成本率是82.56%。", "2020年华能国际电力股份有限公司营业成本率保留两位小数为82.56%。将营业成本139881388454.0元、营业收入169439187471.0元代入公式：营业成本率=营业成本/营业收入得出。", "根据公式：营业成本率=营业成本/营业收入，得出华能国际2020年的营业成本率是82.56%，其中2020年的营业成本为139881388454.0元，营业收入为169439187471.0元。"], "type": "2-1"}
{"id": 695, "question": "2019年哪5家在天津注册的上市公司，营业总成本最高？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "中远海运控股股份有限公司、150181411098.94、海洋石油工程股份有限公司、14132305583.63、天津港股份有限公司、11984747305.64、天津卓朗信息科技股份有限公司、1885071818.81、天津七一二通信广播股份有限公司、1817731932.38", "中远海运控股股份有限公司": "中远海运控股股份有限公司", "150181411098.94": "150181411098.94", "海洋石油工程股份有限公司": "海洋石油工程股份有限公司", "14132305583.63": "14132305583.63", "天津港股份有限公司": "天津港股份有限公司", "11984747305.64": "11984747305.64", "天津卓朗信息科技股份有限公司": "天津卓朗信息科技股份有限公司", "1885071818.81": "1885071818.81", "天津七一二通信广播股份有限公司": "天津七一二通信广播股份有限公司", "1817731932.38": "1817731932.38", "prom_answer": "中远海运控股股份有限公司、150181411098.94"}, "answer": ["在天津注册的所有上市公司中，2019年营业总成本最高的前5家上市公司及金额分别为中远海运控股股份有限公司营业总成本为150181411098.94元；海洋石油工程股份有限公司营业总成本为14132305583.63元；天津港股份有限公司营业总成本为11984747305.64元；天津卓朗信息科技股份有限公司营业总成本为1885071818.81元；天津七一二通信广播股份有限公司营业总成本为1817731932.38元。", "在天津注册的上市公司中，2019年营业总成本最高的前5家上市公司及金额分别是中远海运控股股份有限公司营业总成本为150181411098.94元；海洋石油工程股份有限公司营业总成本为14132305583.63元；天津港股份有限公司营业总成本为11984747305.64元；天津卓朗信息科技股份有限公司营业总成本为1885071818.81元；天津七一二通信广播股份有限公司营业总成本为1817731932.38元。", "注册地址在天津的上市公司中，2019年营业总成本最高的前5个上市公司及金额分别为中远海运控股股份有限公司营业总成本为150181411098.94元；海洋石油工程股份有限公司营业总成本为14132305583.63元；天津港股份有限公司营业总成本为11984747305.64元；天津卓朗信息科技股份有限公司营业总成本为1885071818.81元；天津七一二通信广播股份有限公司营业总成本为1817731932.38元。"], "type": "1-2"}
{"id": 696, "question": "山大地纬软件股份有限公司在2021年的时候应付账款是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "山大地纬", "ent_name": "山大地纬软件股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付账款", "应付账款": "253412730.93", "prom_answer": "253412730.93"}, "answer": ["2021年山大地纬软件股份有限公司应付账款是253412730.93元", "山大地纬软件股份有限公司2021年应付账款的详细数值是253412730.93元", "253412730.93元是2021年山大地纬软件股份有限公司的应付账款的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 697, "question": "在2020年的财务数据中，江苏太平洋精锻科技股份有限公司研发费用增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"研发费用": "81218645.01元", "上年研发费用": "61127946.49元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "32.87%", "ent_short_name": "精锻科技", "ent_name": "江苏太平洋精锻科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["江苏太平洋精锻科技股份有限公司2020年的研发费用为81218645.01元，上年研发费用为61127946.49元，所以，研发费用增长率为32.87%", "由研发费用81218645.01元、上年研发费用61127946.49元计算出2020年精锻科技研发费用增长率是32.87%。", "根据公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，得出精锻科技2020年的研发费用增长率是32.87%，其中2020年的研发费用为81218645.01元，上年研发费用为61127946.49元。"], "type": "2-1"}
{"id": 698, "question": "金雷科技股份公司在2019年的时候无形资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "金雷股份", "ent_name": "金雷科技股份公司", "year": "2019", "key_word": "无形资产", "无形资产": "75540774.39", "prom_answer": "75540774.39"}, "answer": ["在2019年的时候，金雷科技股份公司无形资产是75540774.39元", "金雷科技股份公司2019年的无形资产为75540774.39元", "金雷科技股份公司2019年无形资产的详细数值是75540774.39元"], "type": "1"}
{"id": 699, "question": "无形资产的计量和摊销对公司的价值创造和盈利能力有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["无形资产的计量和摊销对公司的价值创造和盈利能力有重要影响。首先，正确的无形资产计量能够准确反映公司的财务状况和经营业绩，有利于吸引投资者和债权人。其次，无形资产的摊销方式和期限的确定影响了公司的成本和利润分配，从而影响了公司的盈利能力。", "无形资产的计量和摊销直接影响公司的财务报表，包括资产负债表和利润表。准确的无形资产计量能够更好地反映公司的价值，而合理的摊销方式和期限可以合理地分配无形资产的成本，保证了盈利数据的公平性和准确性。", "无形资产的计量和摊销对公司的价值创造和盈利能力有深远影响。准确的无形资产计量能够帮助投资者和其他利益相关者更好地理解公司的真实价值，摊销则是将无形资产的成本在其预期使用期内均匀分配，这会影响到公司的收益和利润，进而影响到投资者的投资决策。"], "type": "3-2"}
{"id": 700, "question": "2019年保变电气资产负债比率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"总负债": "5957495399.23元", "资产总额": "6740749237.21元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "88.38%", "ent_short_name": "保变电气", "ent_name": "保定天威保变电气股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["由总负债5957495399.23元、资产总额6740749237.21元计算出2019年保变电气资产负债比率是88.38%。", "2019年保定天威保变电气股份有限公司资产负债比率保留两位小数为88.38%。将总负债5957495399.23元、资产总额6740749237.21元代入公式：资产负债比率=总负债/资产总额得出。", "已知总负债5957495399.23元、资产总额6740749237.21元，资产负债比率=总负债/资产总额，最后得出2019年保定天威保变电气股份有限公司的资产负债比率是88.38%"], "type": "2-1"}
{"id": 701, "question": "广汇能源2020年年报中提及的管理费用率具体是什么？", "prompt": {"管理费用": "525389089.09元", "营业收入": "15133627913.31元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "3.47%", "ent_short_name": "广汇能源", "ent_name": "广汇能源股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["由管理费用525389089.09元、营业收入15133627913.31元计算出2020年广汇能源管理费用率是3.47%。", "广汇能源股份有限公司2020年的管理费用为525389089.09元，营业收入为15133627913.31元，所以，管理费用率为3.47%", "已知管理费用525389089.09元、营业收入15133627913.31元，管理费用率=管理费用/营业收入，最后得出2020年广汇能源股份有限公司的管理费用率是3.47%"], "type": "2-1"}
{"id": 702, "question": "什么是净资产收益率？", "prompt": {}, "answer": ["净资产收益率是一个财务指标，用于衡量公司使用其净资产所产生的利润。它是通过将净利润除以平均净资产计算得出的。", "净资产收益率是衡量公司投资回报的指标，它显示了公司每使用一单位净资产所能产生的收益。", "净资产收益率是一个公司的盈利能力指标，它表示了公司净利润与其净资产的比率，通常以百分比的形式表示。"], "type": "3-2"}
{"id": 703, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出旭升集团2019年的研发人员占职工人数比例", "prompt": {"研发人员人数": "201", "职工总人数": "1648", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数", "prom_answer": "0.12", "ent_short_name": "旭升集团", "ent_name": "宁波旭升集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员人数、职工总人数"}, "answer": ["由研发人员人数201、职工总人数1648计算出2019年旭升集团研发人员占职工人数比例是0.12。", "已知研发人员人数201、职工总人数1648，研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数，最后得出2019年宁波旭升集团股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.12", "2019年宁波旭升集团股份有限公司研发人员占职工人数比例保留两位小数为0.12。将研发人员人数201、职工总人数1648代入公式：研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 704, "question": "在2019年的时候，国瓷材料流动负债比率为多少？", "prompt": {"流动负债": "731044466.22元", "总负债": "850721654.31元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "85.93%", "ent_short_name": "国瓷材料", "ent_name": "山东国瓷功能材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["根据公式：流动负债比率=流动负债/总负债，得出国瓷材料2019年的流动负债比率是85.93%，其中2019年的流动负债为731044466.22元，总负债为850721654.31元。", "山东国瓷功能材料股份有限公司2019年的流动负债为731044466.22元，总负债为850721654.31元，所以，流动负债比率为85.93%", "已知流动负债731044466.22元、总负债850721654.31元，流动负债比率=流动负债/总负债，最后得出2019年山东国瓷功能材料股份有限公司的流动负债比率是85.93%"], "type": "2-1"}
{"id": 705, "question": "请具体描述一下2019年汇金通聘任、解聘会计师事务所情况。", "prompt": {"ent_short_name": "汇金通", "ent_name": "青岛汇金通电力设备股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "续聘中天运会计师事务所"}, "answer": ["2019年，青岛汇金通电力设备股份有限公司在股东大会上通过了续聘中天运会计师事务所（特殊普通合伙）的提案，使其继续负责公司财务报告审计和内部控制审计工作。该会计师事务所报酬为50万元人民币，拥有7年的境内会计师事务所审计经验，而公司内部控制审计会计师事务所则获得10万元人民币的报酬。此外，第一创业证券承销保荐有限责任公司也支付了200万元人民币作为保荐人报酬。这些举措旨在确保公司财务透明度和合规性。", "2019年，青岛汇金通电力设备股份有限公司继续聘任中天运会计师事务所（特殊普通合伙）作为境内会计师事务所，负责公司财务报告和内部控制审计。续聘决定于股东大会通过，并旨在确保财务透明度和内部控制的有效运作。此外，公司还聘请内部控制审计会计师事务所，并得到第一创业证券承销保荐有限责任公司的支持。所有举措旨在维护公司财务合规性与透明度。", "2019年，青岛汇金通电力设备股份有限公司继续聘任中天运会计师事务所（特殊普通合伙）担任境内会计师事务所，负责对公司的2019年度财务报告进行审计和内部控制审计。此决定在股东大会上得到通过，旨在确保财务报告的准确性和透明度。公司还支付了50万元人民币作为审计报酬，并向内部控制审计会计师事务所支付了10万元人民币的报酬。同时，第一创业证券承销保荐有限责任公司支付了200万元人民币作为保荐人的报酬，以确保公司财务活动的合规性。"], "type": "3-1"}
{"id": 706, "question": "什么是净利润率？", "prompt": {}, "answer": ["净利润率是一个企业的经济指标，它反映了企业每单位销售收入的净利润。净利润率的计算公式是净利润/销售收入*100%。", "净利润率是一个财务比率，它表示企业每单位销售收入所得的净利润。净利润率可以用来衡量企业的盈利能力和效率。", "净利润率是一个衡量企业盈利能力的财务指标，它显示了企业每销售一单位产品或服务后，能够获得的净利润。这个比率可以用来评估企业的盈利能力和运营效率。"], "type": "3-2"}
{"id": 707, "question": "请告诉我宁波水表集团股份有限公司2020年的营业外收入的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "宁水集团", "ent_name": "宁波水表集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "11304244.04", "prom_answer": "11304244.04"}, "answer": ["在2020年的时候，宁波水表集团股份有限公司营业外收入是11304244.04元", "宁波水表集团股份有限公司2020年的营业外收入为11304244.04元", "2020年宁波水表集团股份有限公司营业外收入是11304244.04元"], "type": "1"}
{"id": 708, "question": "什么是债务融资？债务融资的优势和劣势有哪些？", "prompt": {}, "answer": ["债务融资是公司或个人通过借款来获取资金的一种方式。这些借款可以通过各种方式获得，例如通过银行贷款或通过发行债券向公众借款。债务融资的优点包括借款利息的税收抵扣，以及所有者在经营中保持对公司的控制权。然而，债务融资的缺点包括必须定期偿还贷款和利息，以及在贷款无法偿还时可能导致财务危机或破产。", "债务融资是企业或个人为了筹集资金而借钱的过程。优势包括：借款的利息可能是税务减免的，企业所有者仍然保持对公司的全部所有权，不必与股东分享利润。劣势包括：需要定期偿还贷款本金和利息，如果未能按时偿还，可能会面临严重的财务和法律问题。", "债务融资是指企业通过借款获取资金，用于经营活动或扩大经营规模。债务融资的优点主要是借款利息可以作为开支从税收中扣除，同时公司的原有股东不会因为借款而减少其在公司中的控股份额。然而，债务融资也有缺点，主要是企业需要按期支付利息和还本金，如果公司无法按时偿还债务，可能会导致企业破产。"], "type": "3-2"}
{"id": 709, "question": "请提供2021年江西金达莱环保股份有限公司其他流动资产的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "金达莱", "ent_name": "江西金达莱环保股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他流动资产", "其他流动资产": "8854494.54", "prom_answer": "8854494.54"}, "answer": ["8854494.54元是2021年江西金达莱环保股份有限公司的其他流动资产的详细数值", "江西金达莱环保股份有限公司2021年的其他流动资产为8854494.54元", "在2021年的时候，江西金达莱环保股份有限公司其他流动资产是8854494.54元"], "type": "1"}
{"id": 710, "question": "根据中国铁路通信信号股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内主要销售客户的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "中国通号", "ent_name": "中国铁路通信信号股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "43.34%"}, "answer": ["根据中国铁路通信信号股份有限公司2019年的年报数据，公司在该年度主要销售客户为中国国家铁路集团有限公司、中国铁路工程集团有限公司、中国铁道建筑集团有限公司、山东铁路投资控股集团有限公司和深圳市地铁集团有限公司。这五家客户的销售额总计达到1,805,491.20亿元，占年度销售总额的43.34%。值得注意的是，在这些主要客户中，与关联方的销售额占比为0.00%，表明公司与这些客户间的关联交易在该年度内并未影响销售额。", "根据中国铁路通信信号股份有限公司2019年的年报数据，公司在该年度主要销售客户为中国国家铁路集团有限公司、中国铁路工程集团有限公司、中国铁道建筑集团有限公司、山东铁路投资控股集团有限公司和深圳市地铁集团有限公司。这五家客户的销售额总计达到1,805,491.20亿元，占年度销售总额的43.34%。值得注意的是，在这些主要客户中，与关联方的销售额占比为0.00%，表明公司与这些客户间的关联交易在该年度内并未影响销售额。", "根据中国铁路通信信号股份有限公司2019年的年报数据，公司在报告期内主要销售客户为中国国家铁路集团有限公司、中国铁路工程集团有限公司、中国铁道建筑集团有限公司、山东铁路投资控股集团有限公司和深圳市地铁集团有限公司。这五家客户的销售额合计达到1,805,491.20万元，占年度销售总额的43.34%。与此同时，与这些客户之间的关联方销售额占比为0.00%，显示公司在该年度内关联交易销售不占主导地位。"], "type": "3-1"}
{"id": 711, "question": "请提供2021年宁波容百新能源科技股份有限公司硕士员工人数的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "容百科技", "ent_name": "宁波容百新能源科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "硕士员工人数", "硕士员工人数": "351", "prom_answer": "351"}, "answer": ["2021年宁波容百新能源科技股份有限公司硕士员工人数是351人", "宁波容百新能源科技股份有限公司2021年的硕士员工人数为351人", "351人是2021年宁波容百新能源科技股份有限公司的硕士员工人数"], "type": "1"}
{"id": 712, "question": "襄阳长源东谷实业股份有限公司2021年的销售费用增长率保留两位小数是多少？", "prompt": {"销售费用": "29109572.23元", "上年销售费用": "40860263.84元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "-28.76%", "ent_short_name": "长源东谷", "ent_name": "襄阳长源东谷实业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["襄阳长源东谷实业股份有限公司2021年的销售费用为29109572.23元，上年销售费用为40860263.84元，所以，销售费用增长率为-28.76%", "2021年襄阳长源东谷实业股份有限公司销售费用增长率保留两位小数为-28.76%。将销售费用29109572.23元、上年销售费用40860263.84元代入公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用得出。", "已知销售费用29109572.23元、上年销售费用40860263.84元，销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，最后得出2021年襄阳长源东谷实业股份有限公司的销售费用增长率是-28.76%"], "type": "2-1"}
{"id": 713, "question": "2021年大众公用的法定代表人与前年是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "上海大众公用事业集团股份有限公司", "ent_short_name": "大众公用", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "杨国平", "2021年法定代表人": "杨国平", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年法定代表人杨国平与2019年法定代表人杨国平相同，所以2021年上海大众公用事业集团股份有限公司法定代表人与之前相比是相同的。", "2019年大众公用法定代表人为杨国平，2021年法定代表人是杨国平，所以答案是相同。", "大众公用2019年法定代表人是杨国平，与2021年法定代表人杨国平是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 714, "question": "请告诉我中粮糖业控股股份有限公司2020年的研发人员人数的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "中粮糖业", "ent_name": "中粮糖业控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发人员人数", "研发人员人数": "581", "prom_answer": "581"}, "answer": ["2020年中粮糖业控股股份有限公司研发人员人数是581人", "中粮糖业控股股份有限公司2020年的研发人员人数为581人", "581人是2020年中粮糖业控股股份有限公司的研发人员人数"], "type": "1"}
{"id": 715, "question": "在上海注册的所有上市公司中，2020年营业成本最高的前7家上市公司为？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "上海钢联电子商务股份有限公司、57351858640.37、上海梅林正广和股份有限公司、20989115564.99、上海振华重工集团股份有限公司、19413265254.0、上海机电股份有限公司、19392776917.76、上海国际港务集团股份有限公司、16628540181.16、上海韦尔半导体股份有限公司、13894198092.65、广汇能源股份有限公司、10870677394.29", "上海钢联电子商务股份有限公司": "上海钢联电子商务股份有限公司", "57351858640.37": "57351858640.37", "上海梅林正广和股份有限公司": "上海梅林正广和股份有限公司", "20989115564.99": "20989115564.99", "上海振华重工集团股份有限公司": "上海振华重工集团股份有限公司", "19413265254.0": "19413265254.0", "上海机电股份有限公司": "上海机电股份有限公司", "19392776917.76": "19392776917.76", "上海国际港务集团股份有限公司": "上海国际港务集团股份有限公司", "16628540181.16": "16628540181.16", "上海韦尔半导体股份有限公司": "上海韦尔半导体股份有限公司", "13894198092.65": "13894198092.65", "广汇能源股份有限公司": "广汇能源股份有限公司", "10870677394.29": "10870677394.29", "prom_answer": "上海钢联电子商务股份有限公司、57351858640.37"}, "answer": ["在上海注册的所有上市公司中，2020年营业成本最高的前7家上市公司及金额分别为上海钢联电子商务股份有限公司营业成本为57351858640.37元；上海梅林正广和股份有限公司营业成本为20989115564.99元；上海振华重工集团股份有限公司营业成本为19413265254.0元；上海机电股份有限公司营业成本为19392776917.76元；上海国际港务集团股份有限公司营业成本为16628540181.16元；上海韦尔半导体股份有限公司营业成本为13894198092.65元；广汇能源股份有限公司营业成本为10870677394.29元。", "在上海注册的上市公司中，2020年营业成本最高的前7家上市公司及金额分别是上海钢联电子商务股份有限公司营业成本为57351858640.37元；上海梅林正广和股份有限公司营业成本为20989115564.99元；上海振华重工集团股份有限公司营业成本为19413265254.0元；上海机电股份有限公司营业成本为19392776917.76元；上海国际港务集团股份有限公司营业成本为16628540181.16元；上海韦尔半导体股份有限公司营业成本为13894198092.65元；广汇能源股份有限公司营业成本为10870677394.29元。", "注册地址在上海的上市公司中，2020年营业成本最高的前7个上市公司及金额分别为上海钢联电子商务股份有限公司营业成本为57351858640.37元；上海梅林正广和股份有限公司营业成本为20989115564.99元；上海振华重工集团股份有限公司营业成本为19413265254.0元；上海机电股份有限公司营业成本为19392776917.76元；上海国际港务集团股份有限公司营业成本为16628540181.16元；上海韦尔半导体股份有限公司营业成本为13894198092.65元；广汇能源股份有限公司营业成本为10870677394.29元。"], "type": "1-2"}
{"id": 716, "question": "请告诉我2019年瀚蓝环境的年报中，财务费用率保留两位小数为多少。", "prompt": {"财务费用": "224052705.09元", "营业收入": "6160031114.08元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "3.64%", "ent_short_name": "瀚蓝环境", "ent_name": "瀚蓝环境股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["由财务费用224052705.09元、营业收入6160031114.08元计算出2019年瀚蓝环境财务费用率是3.64%。", "已知财务费用224052705.09元、营业收入6160031114.08元，财务费用率=财务费用/营业收入，最后得出2019年瀚蓝环境股份有限公司的财务费用率是3.64%", "2019年瀚蓝环境股份有限公司财务费用率保留两位小数为3.64%。将财务费用224052705.09元、营业收入6160031114.08元代入公式：财务费用率=财务费用/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 717, "question": "概述一下重大资产和股权出售的情况，针对日照港股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "日照港", "ent_name": "日照港股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:8,942.98万元|8942.98万元)"}, "answer": ["2019年，日照港股份有限公司进行了重大资产和股权出售。为了加强与中远海运物流的资源整合和业务合作，避免同业竞争，公司经过董事会审议批准，于2018年12月与日照港中远物流签署协议，将其持有的外理公司84%的股权进行了转让。转让金额为8,942.98万元。在报告期内，公司已顺利完成了相关股权的过户登记手续。", "日照港股份有限公司在2019年进行了重大资产和股权出售。出于强化与中远海运物流的资源整合及业务合作的目的，以及避免同业竞争，公司在2018年12月与日照港中远物流签署了协议，将其持有的外理公司84%的股权进行了转让。这次交易的转让金额为8,942.98万元。在整个报告期内，公司已经顺利地完成了相关股权的过户登记手续。", "日照港股份有限公司在2019年进行了一笔重大的资产和股权出售交易。为了实现与中远海运物流的资源整合和业务合作，避免同业竞争，公司经过董事会审议批准，在2018年12月与日照港中远物流签署了协议，将公司持有的外理公司84%股权进行了转让。这次交易的转让金额达到了8,942.98万元。在报告期内，公司已顺利办理了有关股权过户登记手续。"], "type": "3-1"}
{"id": 718, "question": "根据北京首创生态环保集团股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内重大合同及其履行情况的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "首创环保", "ent_name": "北京首创生态环保集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "45.61%"}, "answer": ["根据北京首创生态环保集团股份有限公司2019年年报数据，公司报告期内存在担保情况，包括公司对外担保和子公司对子公司的担保，总担保额占公司净资产的比例为45.61%，但未发生逾期或未履行的情况；此外，公司委托贷款情况表明存在委托贷款的发生额和未到期余额。", "根据北京首创生态环保集团股份有限公司2019年年报数据，报告期内公司存在担保情况，担保总额占公司净资产的比例为45.61%，其中包括对子公司的担保，未到期担保可能承担连带清偿责任。公司委托他人进行现金资产管理，同时存在委托贷款情况，其中委托贷款总额为692,000,000.00元。", "根据北京首创生态环保集团股份有限公司2019年年报数据，报告期内公司存在担保情况，担保总额占净资产比例较高，且部分担保与股东、实际控制人及其关联方有关，同时还存在委托贷款情况。"], "type": "3-1"}
{"id": 719, "question": "请具体描述一下2020年广州华立科技股份有限公司资产及负债状况。", "prompt": {"ent_short_name": "华立科技", "ent_name": "广州华立科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2020年华立科技的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 720, "question": "佳沃食品2019、2021年这两年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "佳沃食品股份有限公司", "ent_short_name": "佳沃食品", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "汤捷", "2021年法定代表人": "陈绍鹏", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年法定代表人陈绍鹏与2019年法定代表人汤捷不相同，所以2021年佳沃食品股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "2019年佳沃食品法定代表人为汤捷，2021年法定代表人是陈绍鹏，所以答案是不相同。", "佳沃食品2019年法定代表人是汤捷，与2021年法定代表人陈绍鹏是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 721, "question": "在2020年的财务数据中，晋西车轴股份有限公司总资产增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"资产总额": "3909352268.37元", "上年资产总额": "3927540532.76元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "-0.46%", "ent_short_name": "晋西车轴", "ent_name": "晋西车轴股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["2020年晋西车轴股份有限公司总资产增长率保留两位小数为-0.46%。将资产总额3909352268.37元、上年资产总额3927540532.76元代入公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额得出。", "晋西车轴股份有限公司2020年的资产总额为3909352268.37元，上年资产总额为3927540532.76元，所以，总资产增长率为-0.46%", "根据公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，得出晋西车轴2020年的总资产增长率是-0.46%，其中2020年的资产总额为3909352268.37元，上年资产总额为3927540532.76元。"], "type": "2-1"}
{"id": 722, "question": "在青岛注册的上市公司中，2021年营业利润最高的前三家上市公司是哪些家？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "赛轮集团股份有限公司、1348729404.51、青岛海尔生物医疗股份有限公司、961433976.33、华仁药业股份有限公司、151301336.38", "赛轮集团股份有限公司": "赛轮集团股份有限公司", "1348729404.51": "1348729404.51", "青岛海尔生物医疗股份有限公司": "青岛海尔生物医疗股份有限公司", "961433976.33": "961433976.33", "华仁药业股份有限公司": "华仁药业股份有限公司", "151301336.38": "151301336.38", "prom_answer": "赛轮集团股份有限公司、1348729404.51"}, "answer": ["在青岛注册的所有上市公司中，2021年营业利润最高的前3家上市公司及金额分别为赛轮集团股份有限公司营业利润为1348729404.51元；青岛海尔生物医疗股份有限公司营业利润为961433976.33元；华仁药业股份有限公司营业利润为151301336.38元。", "在青岛注册的上市公司中，2021年营业利润最高的前3家上市公司及金额分别是赛轮集团股份有限公司营业利润为1348729404.51元；青岛海尔生物医疗股份有限公司营业利润为961433976.33元；华仁药业股份有限公司营业利润为151301336.38元。", "注册地址在青岛的上市公司中，2021年营业利润最高的前3个上市公司及金额分别为赛轮集团股份有限公司营业利润为1348729404.51元；青岛海尔生物医疗股份有限公司营业利润为961433976.33元；华仁药业股份有限公司营业利润为151301336.38元。"], "type": "1-2"}
{"id": 723, "question": "请告诉我江苏联瑞新材料股份有限公司2021年的其他流动资产的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "联瑞新材", "ent_name": "江苏联瑞新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他流动资产", "其他流动资产": "83775346.18", "prom_answer": "83775346.18"}, "answer": ["在2021年的时候，江苏联瑞新材料股份有限公司其他流动资产是83775346.18元", "江苏联瑞新材料股份有限公司2021年的其他流动资产为83775346.18元", "83775346.18元是2021年江苏联瑞新材料股份有限公司的其他流动资产的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 724, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出山东黄金矿业股份有限公司2021年的管理费用率", "prompt": {"管理费用": "2930085022.27元", "营业收入": "33934960452.94元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "8.63%", "ent_short_name": "山东黄金", "ent_name": "山东黄金矿业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["已知管理费用2930085022.27元、营业收入33934960452.94元，管理费用率=管理费用/营业收入，最后得出2021年山东黄金矿业股份有限公司的管理费用率是8.63%", "由管理费用2930085022.27元、营业收入33934960452.94元计算出2021年山东黄金管理费用率是8.63%。", "山东黄金矿业股份有限公司2021年的管理费用为2930085022.27元，营业收入为33934960452.94元，所以，管理费用率为8.63%"], "type": "2-1"}
{"id": 725, "question": "注册地址在武汉的上市公司中，2019年利润总额最高的前4家是哪些上市公司？金额为？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2019", "key_word": "中国葛洲坝集团股份有限公司、8787890249.84、百川能源股份有限公司、963336237.72、长飞光纤光缆股份有限公司、883509048.0、航天时代电子技术股份有限公司、585174141.08", "中国葛洲坝集团股份有限公司": "中国葛洲坝集团股份有限公司", "8787890249.84": "8787890249.84", "百川能源股份有限公司": "百川能源股份有限公司", "963336237.72": "963336237.72", "长飞光纤光缆股份有限公司": "长飞光纤光缆股份有限公司", "883509048.0": "883509048.0", "航天时代电子技术股份有限公司": "航天时代电子技术股份有限公司", "585174141.08": "585174141.08", "prom_answer": "中国葛洲坝集团股份有限公司、8787890249.84"}, "answer": ["在武汉注册的所有上市公司中，2019年利润总额最高的前4家上市公司及金额分别为中国葛洲坝集团股份有限公司利润总额为8787890249.84元；百川能源股份有限公司利润总额为963336237.72元；长飞光纤光缆股份有限公司利润总额为883509048.0元；航天时代电子技术股份有限公司利润总额为585174141.08元。", "在武汉注册的上市公司中，2019年利润总额最高的前4家上市公司及金额分别是中国葛洲坝集团股份有限公司利润总额为8787890249.84元；百川能源股份有限公司利润总额为963336237.72元；长飞光纤光缆股份有限公司利润总额为883509048.0元；航天时代电子技术股份有限公司利润总额为585174141.08元。", "注册地址在武汉的上市公司中，2019年利润总额最高的前4个上市公司及金额分别为中国葛洲坝集团股份有限公司利润总额为8787890249.84元；百川能源股份有限公司利润总额为963336237.72元；长飞光纤光缆股份有限公司利润总额为883509048.0元；航天时代电子技术股份有限公司利润总额为585174141.08元。"], "type": "1-2"}
{"id": 726, "question": "存货的管理对公司的运营效率和盈利能力有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["存货的管理对公司的运营效率和盈利能力有着重要影响。有效的存货管理可以确保适量的存货供应，避免库存积压和资金占用过高，提高运营效率和资金利用效率。同时，合理的存货管理还能够减少存货损耗和过期风险，降低成本和损失，从而对公司的盈利能力产生积极影响。另外，存货的管理还需要与销售规划和供应链管理相协调，以满足市场需求并实现良好的供应链效应。", "存货的管理对公司的运营效率和盈利能力具有重要影响。有效的存货管理可以避免存货过多或过少，保持适度的库存水平，从而提高供应链的效率和灵活性。此外，存货的管理还可以减少存货损耗和过期风险，降低成本并提高利润。因此，良好的存货管理是公司运营管理中不可忽视的重要环节。", "存货的管理对公司的运营效率和盈利能力有着重要影响。有效的存货管理可以确保适量的存货供应，避免过高的库存积压和过度的资金占用，提高运营效率和资金利用效率。此外，存货的管理还可以减少存货损耗和过期风险，降低成本并改善盈利能力。因此，优化存货管理是提高公司绩效和竞争力的重要措施之一。"], "type": "3-2"}
{"id": 727, "question": "提供四川合纵药易购医药股份有限公司2020年销售费用，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "药易购", "ent_name": "四川合纵药易购医药股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用", "销售费用": "101774755.54", "prom_answer": "101774755.54"}, "answer": ["2020年四川合纵药易购医药股份有限公司销售费用是101774755.54元", "在2020年的时候，四川合纵药易购医药股份有限公司销售费用是101774755.54元", "四川合纵药易购医药股份有限公司2020年的销售费用为101774755.54元"], "type": "1"}
{"id": 728, "question": "什么是非流动负债？", "prompt": {}, "answer": ["非流动负债是指企业在一年以上（包括一年）的期间内需偿还的负债，包括长期借款、长期应付款、递延所得税负债等。", "非流动负债是指企业在一年以上的期限内需要偿还的债务，包括长期借款、长期应付账款、递延所得税负债等。这些负债在企业的财务报表中通常单独列出。", "非流动负债是指在长于一年的期限内需要偿还的负债，主要包括长期借款、长期应付款、递延所得税负债等。这些都是企业在长期运营中需要承担的债务。"], "type": "3-2"}
{"id": 729, "question": "安徽建工2019年年报中提及的投资收益占营业收入比率具体是什么？", "prompt": {"投资收益": "46755257.6元", "营业收入": "47265560036.0元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "0.10%", "ent_short_name": "安徽建工", "ent_name": "安徽建工集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["根据公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，得出安徽建工2019年的投资收益占营业收入比率是0.10%，其中2019年的投资收益为46755257.6元，营业收入为47265560036.0元。", "已知投资收益46755257.6元、营业收入47265560036.0元，投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，最后得出2019年安徽建工集团股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.10%", "安徽建工集团股份有限公司2019年的投资收益为46755257.6元，营业收入为47265560036.0元，所以，投资收益占营业收入比率为0.10%"], "type": "2-1"}
{"id": 730, "question": "为什么净利润与现金流量不一致？", "prompt": {}, "answer": ["净利润与现金流量不一致的原因主要有以下几点：1.会计核算方法不同：净利润是按照会计准则和会计政策进行计算的，而现金流量是根据实际发生的现金收支进行记录的。2.非现金项目的影响：净利润包括了非现金项目的计入，如折旧、摊销等，而这些项目不会直接导致现金流入或流出。3.时间差异：净利润是在销售和费用发生时确认的，而现金流量是在实际收到或支付现金时发生的。因此，如果销售和费用确认的时间与现金收付的时间不一致，就会导致净利润与现金流量不一致。", "净利润与现金流量不一致的原因有多个。首先，净利润是根据会计准则和原则计算出来的，包括销售收入、成本费用、税收等因素，它反映了企业在会计周期内的盈亏情况。而现金流量是实际的现金流入和流出情况，包括现金销售收入、现金支付的成本和费用等。由于会计准则和原则的不同，会计核算的方法可能会使净利润和现金流量出现差异。其次，净利润还受到非现金项目的影响，比如折旧、摊销等，这些项目会计入净利润，但并未直接涉及现金流动。此外，企业还可能存在资产负债表调整、预付款项、应收账款等因素，导致净利润和现金流量不一致。因此，净利润和现金流量虽然有一定的相关性，但在具体情况下可能存在差异。", "净利润与现金流量不一致的原因有多个。首先，净利润是根据会计原则和准则计算得出的，其中包括了许多非现金项目的确认和计入，如折旧、摊销、应收账款的确认等。而现金流量是企业实际收入和支出的现金流动情况，更加直接反映了企业的现金收入和支付情况。其次，净利润还受到会计估计和假设的影响，如坏账准备的计提和资产价值的调整等，而现金流量则是实际发生的现金流动。此外，企业的经营活动、投资活动和筹资活动也会对净利润和现金流量产生影响，比如资本支出、债务偿还、股利支付等。因此，由于这些因素的综合影响，净利润与现金流量可能会出现不一致的情况。"], "type": "3-2"}
{"id": 731, "question": "什么是流动资产？", "prompt": {}, "answer": ["流动资产是企业在正常经营过程中，预计在一个营业周期或会计期间内可变现，或者用于交换或消耗的资产。通常包括现金、短期投资、应收账款、存货等。", "流动资产是企业在一个会计年度内可以转化为现金、或用于购买货物和支付日常运营费用的资产，包括现金、应收账款、预付款项、短期投资和存货等。", "流动资产是指企业在一个营业周期内可用、可消耗或可转化为现金的资产。主要包括现金、银行存款、应收账款、存货、预付账款等。"], "type": "3-2"}
{"id": 732, "question": "提供上海沿浦金属制品股份有限公司2020年利润总额，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "上海沿浦", "ent_name": "上海沿浦金属制品股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额", "利润总额": "100717134.44", "prom_answer": "100717134.44"}, "answer": ["2020年上海沿浦金属制品股份有限公司利润总额是100717134.44元", "在2020年的时候，上海沿浦金属制品股份有限公司利润总额是100717134.44元", "上海沿浦金属制品股份有限公司2020年的利润总额为100717134.44元"], "type": "1"}
{"id": 733, "question": "什么是投资性房地产？", "prompt": {}, "answer": ["投资性房地产是指以获取租金收入或者资产升值为目的，长期持有的房地产。它可以包括土地、建筑物、或者两者的组合。", "投资性房地产是指企业为了获取租赁收入或者房地产价值升值而购买并长期持有的房地产，包括土地、建筑物或两者的组合。", "投资性房地产是指企业以获取租金收入或资本增值为目的，长期持有的房地产，包括土地、建筑等。"], "type": "3-2"}
{"id": 734, "question": "北京利德曼生化股份有限公司2021年的法定代表人与2019年的法定代表人相比相同吗？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "北京利德曼生化股份有限公司", "ent_short_name": "利德曼", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "林霖", "2021年法定代表人": "王凯翔", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["利德曼2019年法定代表人是林霖，与2021年法定代表人王凯翔是不相同的。", "2021年北京利德曼生化股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是林霖，，2021年法定代表人是王凯翔。", "不相同。2021年法定代表人是王凯翔，2019年法定代表人是林霖。"], "type": "2-2"}
{"id": 735, "question": "提供江苏裕兴薄膜科技股份有限公司2019年研发费用，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "裕兴股份", "ent_name": "江苏裕兴薄膜科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用", "研发费用": "38743748.95", "prom_answer": "38743748.95"}, "answer": ["江苏裕兴薄膜科技股份有限公司2019年研发费用的详细数值是38743748.95元", "2019年江苏裕兴薄膜科技股份有限公司研发费用是38743748.95元", "38743748.95元是2019年江苏裕兴薄膜科技股份有限公司的研发费用的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 736, "question": "概述一下破产重整相关事项的情况，针对国药集团药业股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "国药股份", "ent_name": "国药集团药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["在2019年，国药集团药业股份有限公司未涉及破产重整相关事项。", "2019年，国药集团药业股份有限公司未涉及破产重整相关事项。", "2019年，国药集团药业股份有限公司未涉及任何破产重整相关事项。"], "type": "3-1"}
{"id": 737, "question": "在2019年的时候，腾达建设流动负债的比率为多少？", "prompt": {"流动负债": "4847623594.2元", "总负债": "5650089394.2元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "85.80%", "ent_short_name": "腾达建设", "ent_name": "腾达建设集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["由流动负债4847623594.2元、总负债5650089394.2元计算出2019年腾达建设流动负债比率是85.80%。", "腾达建设集团股份有限公司2019年的流动负债为4847623594.2元，总负债为5650089394.2元，所以，流动负债比率为85.80%", "根据公式：流动负债比率=流动负债/总负债，得出腾达建设2019年的流动负债比率是85.80%，其中2019年的流动负债为4847623594.2元，总负债为5650089394.2元。"], "type": "2-1"}
{"id": 738, "question": "我想知道2021年陕西建设机械股份有限公司办公地址是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "建设机械", "ent_name": "陕西建设机械股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "办公地址", "办公地址": "西安市金花北路418号", "prom_answer": "西安市金花北路418号"}, "answer": ["2021年陕西建设机械股份有限公司办公地址是西安市金花北路418号", "陕西建设机械股份有限公司2021年的办公地址为西安市金花北路418号", "西安市金花北路418号是2021年陕西建设机械股份有限公司的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 739, "question": "请提供阜新德尔汽车部件股份有限公司2019年的现金比率并保留2位小数", "prompt": {"货币资金": "315262310.94元", "流动负债": "1547437038.54元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "20.37%", "ent_short_name": "德尔股份", "ent_name": "阜新德尔汽车部件股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["已知货币资金315262310.94元、流动负债1547437038.54元，现金比率=货币资金/流动负债，最后得出2019年阜新德尔汽车部件股份有限公司的现金比率是20.37%", "2019年阜新德尔汽车部件股份有限公司现金比率保留两位小数为20.37%。将货币资金315262310.94元、流动负债1547437038.54元代入公式：现金比率=货币资金/流动负债得出。", "根据公式：现金比率=货币资金/流动负债，得出德尔股份2019年的现金比率是20.37%，其中2019年的货币资金为315262310.94元，流动负债为1547437038.54元。"], "type": "2-1"}
{"id": 740, "question": "2019年宁波激智科技股份有限公司存货是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "激智科技", "ent_name": "宁波激智科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "存货", "存货": "235314405.49", "prom_answer": "235314405.49"}, "answer": ["宁波激智科技股份有限公司2019年的存货为235314405.49元", "235314405.49元是2019年宁波激智科技股份有限公司的存货的详细数值", "2019年宁波激智科技股份有限公司存货是235314405.49元"], "type": "1"}
{"id": 741, "question": "请提供亿晶光电科技股份有限公司2019年的现金比率并保留2位小数", "prompt": {"货币资金": "1543583870.11元", "流动负债": "1926657130.88元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "80.12%", "ent_short_name": "亿晶光电", "ent_name": "亿晶光电科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["已知货币资金1543583870.11元、流动负债1926657130.88元，现金比率=货币资金/流动负债，最后得出2019年亿晶光电科技股份有限公司的现金比率是80.12%", "2019年亿晶光电科技股份有限公司现金比率保留两位小数为80.12%。将货币资金1543583870.11元、流动负债1926657130.88元代入公式：现金比率=货币资金/流动负债得出。", "由货币资金1543583870.11元、流动负债1926657130.88元计算出2019年亿晶光电现金比率是80.12%。"], "type": "2-1"}
{"id": 742, "question": "净利润率的变动如何反映公司的盈利能力和经营效率？", "prompt": {}, "answer": ["净利润率的变动可以反映公司的盈利能力和经营效率。当净利润率增加时，表示公司在销售和运营方面取得了更好的效果，能够更有效地控制成本和管理资源。这可能是由于增加销售额、改善产品定价、提高生产效率或降低营业费用等因素的综合影响。相反，净利润率的下降可能意味着销售下降、成本上升或经营效率下降，需要引起关注并采取相应措施来改善。", "净利润率的变动反映了公司的盈利能力和经营效率。当净利润率增加时，说明公司在经营过程中取得了更高的盈利能力，能够更有效地利用资产和资源创造价值。这可能是由于销售增长、成本控制、效率提高或营销策略等方面的积极影响。相反，净利润率的下降可能意味着销售下滑、成本上升或经营效率低下，需要引起重视并采取相应措施改善。", "净利润率的变动是评估公司盈利能力和经营效率改善的重要指标之一。当净利润率上升时，说明公司在销售收入的增长和成本的控制方面取得了良好的表现，能够更有效地提高盈利水平和经营效率。这可能是由于市场份额的增加、产品创新、管理改进或运营优化等因素的综合作用。相反，净利润率的下降可能意味着销售下降、成本上升或经营效率下降，需要引起关注并采取相应措施来改善。"], "type": "3-2"}
{"id": 743, "question": "请告诉我江苏金迪克生物技术股份有限公司2021年的非流动资产合计的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "金迪克", "ent_name": "江苏金迪克生物技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "非流动资产合计", "非流动资产合计": "684788226.22", "prom_answer": "684788226.22"}, "answer": ["在2021年的时候，江苏金迪克生物技术股份有限公司非流动资产合计是684788226.22元", "2021年江苏金迪克生物技术股份有限公司非流动资产合计是684788226.22元", "江苏金迪克生物技术股份有限公司2021年的非流动资产合计为684788226.22元"], "type": "1"}
{"id": 744, "question": "2020年福建东百集团股份有限公司毛利率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"营业收入": "1824041978.67元", "营业成本": "1017279117.43元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "44.23%", "ent_short_name": "东百集团", "ent_name": "福建东百集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["已知营业收入1824041978.67元、营业成本1017279117.43元，毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，最后得出2020年福建东百集团股份有限公司的毛利率是44.23%", "2020年福建东百集团股份有限公司毛利率保留两位小数为44.23%。将营业收入1824041978.67元、营业成本1017279117.43元代入公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入得出。", "福建东百集团股份有限公司2020年的营业收入为1824041978.67元，营业成本为1017279117.43元，所以，毛利率为44.23%"], "type": "2-1"}
{"id": 745, "question": "请提供弘元绿色能源股份有限公司2020年的总负债增长率并保留2位小数", "prompt": {"总负债": "2239367429.71元", "上年总负债": "1055021866.13元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "112.26%", "ent_short_name": "弘元绿能", "ent_name": "弘元绿色能源股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["根据公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，得出弘元绿能2020年的总负债增长率是112.26%，其中2020年的总负债为2239367429.71元，上年总负债为1055021866.13元。", "已知总负债2239367429.71元、上年总负债1055021866.13元，总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，最后得出2020年弘元绿色能源股份有限公司的总负债增长率是112.26%", "由总负债2239367429.71元、上年总负债1055021866.13元计算出2020年弘元绿能总负债增长率是112.26%。"], "type": "2-1"}
{"id": 746, "question": "在2021年的财务数据中，宁波大叶园林设备股份有限公司无形资产增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"无形资产": "171587741.36元", "上年无形资产": "175341030.51元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "-2.14%", "ent_short_name": "大叶股份", "ent_name": "宁波大叶园林设备股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["2021年宁波大叶园林设备股份有限公司无形资产增长率保留两位小数为-2.14%。将无形资产171587741.36元、上年无形资产175341030.51元代入公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产得出。", "由无形资产171587741.36元、上年无形资产175341030.51元计算出2021年大叶股份无形资产增长率是-2.14%。", "已知无形资产171587741.36元、上年无形资产175341030.51元，无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，最后得出2021年宁波大叶园林设备股份有限公司的无形资产增长率是-2.14%"], "type": "2-1"}
{"id": 747, "question": "根据汇中仪表股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内公司员工情况的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "汇中股份", "ent_name": "汇中仪表股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "456"}, "answer": ["根据2019年年报，汇中仪表股份有限公司共有456名在职员工，涵盖多个领域，薪酬政策综合考虑贡献、绩效和市场水平，以岗位价值为导向，实现薪资合理分配。", "根据2019年年报，汇中仪表股份有限公司拥有456名员工，跨足生产、销售、技术、财务和行政领域，其薪酬政策结合贡献理念与绩效考核，以及外部市场数据为基础，旨在匹配岗位价值和员工综合素质。", "根据2019年年报，汇中仪表股份有限公司拥有456名员工，涵盖多个领域，薪酬政策以匹配岗位价值、绩效为导向，并考虑外部均衡性和岗位匹配度，以实现员工激励和薪资合理分配。"], "type": "3-1"}
{"id": 748, "question": "厦门象屿股份有限公司2020年的外文名称为？", "prompt": {"ent_short_name": "厦门象屿", "ent_name": "厦门象屿股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "外文名称", "外文名称": "Xiamen Xiangyu Co., Ltd.", "prom_answer": "Xiamen Xiangyu Co., Ltd."}, "answer": ["2020年厦门象屿股份有限公司外文名称是Xiamen Xiangyu Co., Ltd.", "厦门象屿股份有限公司2020年的外文名称为Xiamen Xiangyu Co., Ltd.", "Xiamen Xiangyu Co., Ltd.是2020年厦门象屿股份有限公司的外文名称"], "type": "1"}
{"id": 749, "question": "概述一下公司员工情况，针对力合科技湖南股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "力合科技", "ent_name": "力合科技湖南股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "893"}, "answer": ["根据2019年年报，力合科技湖南股份有限公司员工总数为893人，主要分布在各专业领域，教育程度以本科及以上和大专为主，公司薪酬政策强调竞争、公平、激励和控制原则。", "2019年力合科技湖南股份有限公司员工总数为893人，涵盖生产、销售、技术、财务等多个专业领域，教育程度以大专和本科及以上居多，薪酬政策注重市场竞争力、内部公平性和员工贡献激励，同时控制人力成本以促进可持续发展。", "根据2019年力合科技湖南股份有限公司的年报，公司拥有893名员工，涵盖了多个专业领域和不同教育程度，薪酬政策注重市场竞争力、内部公平性与员工激励，同时以总量控制和结构调整来支持可持续发展。"], "type": "3-1"}
{"id": 750, "question": "2020年注册地址在重庆哪五个上市公司的净利润最高？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2020", "key_word": "重庆市迪马实业股份有限公司、2076167775.74、重庆三峡水利电力集团股份有限公司、623777916.19、重庆再升科技股份有限公司、394547220.12、重庆博腾制药科技股份有限公司、323193623.71、福安药业集团股份有限公司、205770831.9", "重庆市迪马实业股份有限公司": "重庆市迪马实业股份有限公司", "2076167775.74": "2076167775.74", "重庆三峡水利电力集团股份有限公司": "重庆三峡水利电力集团股份有限公司", "623777916.19": "623777916.19", "重庆再升科技股份有限公司": "重庆再升科技股份有限公司", "394547220.12": "394547220.12", "重庆博腾制药科技股份有限公司": "重庆博腾制药科技股份有限公司", "323193623.71": "323193623.71", "福安药业集团股份有限公司": "福安药业集团股份有限公司", "205770831.9": "205770831.9", "prom_answer": "重庆市迪马实业股份有限公司、2076167775.74"}, "answer": ["在重庆注册的所有上市公司中，2020年净利润最高的前5家上市公司及金额分别为重庆市迪马实业股份有限公司净利润为2076167775.74元；重庆三峡水利电力集团股份有限公司净利润为623777916.19元；重庆再升科技股份有限公司净利润为394547220.12元；重庆博腾制药科技股份有限公司净利润为323193623.71元；福安药业集团股份有限公司净利润为205770831.9元。", "在重庆注册的上市公司中，2020年净利润最高的前5家上市公司及金额分别是重庆市迪马实业股份有限公司净利润为2076167775.74元；重庆三峡水利电力集团股份有限公司净利润为623777916.19元；重庆再升科技股份有限公司净利润为394547220.12元；重庆博腾制药科技股份有限公司净利润为323193623.71元；福安药业集团股份有限公司净利润为205770831.9元。", "注册地址在重庆的上市公司中，2020年净利润最高的前5个上市公司及金额分别为重庆市迪马实业股份有限公司净利润为2076167775.74元；重庆三峡水利电力集团股份有限公司净利润为623777916.19元；重庆再升科技股份有限公司净利润为394547220.12元；重庆博腾制药科技股份有限公司净利润为323193623.71元；福安药业集团股份有限公司净利润为205770831.9元。"], "type": "1-2"}
{"id": 751, "question": "外币业务和外币报表折算是什么意思？", "prompt": {}, "answer": ["外币业务是指企业在跨国经营活动中进行的以外币计价的业务活动，外币报表折算则是将以外币记账的财务报表转换为本币计价的过程。这种转换需要使用汇率，可能影响报表中各项财务指标的表现。", "外币业务指的是企业在进行跨国经营活动时，涉及到的用外币结算的业务活动。而外币报表折算，是指将这些以外币计价和记录的经济业务数据，通过汇率转换，折算成本币的财务报表。", "外币业务是企业在跨国经营中进行的使用外币结算的业务活动。外币报表折算则是指将外币财务报表通过汇率转换为本币财务报表的过程。这个过程可能会因为汇率的变动对公司的财务状况和经营结果产生影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 752, "question": "在2019年的时候，上海韦尔半导体股份有限公司三费比重为多少？", "prompt": {"销售费用": "401514103.29元", "管理费用": "730619366.76元", "财务费用": "274482162.05元", "营业收入": "13631670629.57元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "10.32%", "ent_short_name": "韦尔股份", "ent_name": "上海韦尔半导体股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["由销售费用401514103.29元、管理费用730619366.76元、财务费用274482162.05元、营业收入13631670629.57元计算出2019年韦尔股份三费比重是10.32%。", "上海韦尔半导体股份有限公司2019年的销售费用为401514103.29元，管理费用为730619366.76元，财务费用为274482162.05元，营业收入为13631670629.57元，所以，三费比重为10.32%", "已知销售费用401514103.29元、管理费用730619366.76元、财务费用274482162.05元、营业收入13631670629.57元，三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，最后得出2019年上海韦尔半导体股份有限公司的三费比重是10.32%"], "type": "2-1"}
{"id": 753, "question": "在2020年的时候，耐普矿机财务费用增长率为多少？", "prompt": {"财务费用": "34660657.71元", "上年财务费用": "-174575.13元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "-19954.29%", "ent_short_name": "耐普矿机", "ent_name": "江西耐普矿机股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["江西耐普矿机股份有限公司2020年的财务费用为34660657.71元，上年财务费用为-174575.13元，所以，财务费用增长率为-19954.29%", "根据公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，得出耐普矿机2020年的财务费用增长率是-19954.29%，其中2020年的财务费用为34660657.71元，上年财务费用为-174575.13元。", "已知财务费用34660657.71元、上年财务费用-174575.13元，财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，最后得出2020年江西耐普矿机股份有限公司的财务费用增长率是-19954.29%"], "type": "2-1"}
{"id": 754, "question": "智动力2021年年报中提及的货币资金增长率具体是什么？", "prompt": {"货币资金": "351554437.3元", "上年货币资金": "1320717140.5元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "-73.38%", "ent_short_name": "智动力", "ent_name": "深圳市智动力精密技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["2021年深圳市智动力精密技术股份有限公司货币资金增长率保留两位小数为-73.38%。将货币资金351554437.3元、上年货币资金1320717140.5元代入公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金得出。", "由货币资金351554437.3元、上年货币资金1320717140.5元计算出2021年智动力货币资金增长率是-73.38%。", "深圳市智动力精密技术股份有限公司2021年的货币资金为351554437.3元，上年货币资金为1320717140.5元，所以，货币资金增长率为-73.38%"], "type": "2-1"}
{"id": 755, "question": "请提供2020年海南椰岛集团股份有限公司非流动资产合计的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "海南椰岛", "ent_name": "海南椰岛集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动资产合计", "非流动资产合计": "529849015.29", "prom_answer": "529849015.29"}, "answer": ["海南椰岛集团股份有限公司2020年的非流动资产合计为529849015.29元", "在2020年的时候，海南椰岛集团股份有限公司非流动资产合计是529849015.29元", "2020年海南椰岛集团股份有限公司非流动资产合计是529849015.29元"], "type": "1"}
{"id": 756, "question": "应付职工薪酬的计提和支付对公司的财务状况和员工满意度有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["应付职工薪酬的计提和支付对公司的财务状况和员工满意度有重要影响。适当的薪酬计提和支付能够确保公司有足够的资金流动性，同时也能提高员工的工作满意度和忠诚度，对公司的长期发展有积极的影响。", "应付职工薪酬的计提和支付对公司的财务状况有显著影响。如果管理得当，可以确保公司的资金流动性，而且及时、足额的薪酬支付也能提高员工的满意度和忠诚度，有助于企业的长期稳定发展。", "应付职工薪酬的计提和支付对公司的财务状况和员工满意度有着显著影响。对薪酬的及时、足额计提和支付，既可以确保公司的流动性，又可以提升员工的满意度和忠诚度，从而有利于公司的长期发展。"], "type": "3-2"}
{"id": 757, "question": "概述一下重大合同及其履行情况，针对圣邦微电子北京股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "圣邦股份", "ent_name": "圣邦微电子北京股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["根据圣邦微电子技术股份有限公司2019年的年报数据，公司在重大合同履行情况方面，租赁了多个办公和实验室场所，涉及多个地点，租期各异，但未出现为公司带来损益达到公司报告期利润总额10%以上的租赁项目，同时公司未涉及托管、承包、担保等重大事项。", "根据圣邦微电子北京股份有限公司2019年的年报数据，公司在重大合同方面存在多项租赁事项，涉及不同出租方和承租方，租赁用途包括办公、仓储、实验室等，合同期限和面积各异，但未出现损益达到公司报告期利润总额10%以上的项目。公司报告期未涉及重大担保情况。", "根据圣邦微电子技术股份有限公司2019年的年报数据，公司涉及多个租赁合同，涵盖办公、仓储、实验室等用途，租赁方包括曹某、华润置地、深圳市迈科龙电子等，租赁期限和面积各不相同。公司报告期内没有涉及重大托管、承包、担保情况。"], "type": "3-1"}
{"id": 758, "question": "根据晋西车轴股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内聘任、解聘会计师事务所情况的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "晋西车轴", "ent_name": "晋西车轴股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "解聘、瑞华会计师事务所、信永中和会计师事务所"}, "answer": ["根据晋西车轴股份有限公司2019年的年报数据，公司在该年度解聘了原先连续多年服务的瑞华会计师事务所，聘请了信永中和会计师事务所作为2019年度的财务审计和内部控制审计机构。解聘的原因是为了维护审计工作的独立性和公允性。新聘任的会计师事务所报酬分别为65万元用于财务审计和15万元用于内部控制审计，审计年限为1年。公司的决策在2019年第四次股东大会上得到批准。", "根据晋西车轴股份有限公司2019年的年报数据，公司在该年度解聘了曾服务10年的瑞华会计师事务所，原因是为了保持审计独立性和公允性。随后，公司聘请信永中和会计师事务所作为2019年度的财务和内部控制审计机构，分别获得65万元和15万元的报酬，聘期为1年，旨在确保审计工作的有效进行。", "根据晋西车轴股份有限公司2019年年报数据，公司在该年度内解聘了曾服务10年的瑞华会计师事务所，并聘请了信永中和会计师事务所作为财务和内部控制审计机构，财务审计报酬为65万元，内部控制审计报酬为15万元，聘期截至股东大会结束。这一决策是为了维护审计独立性和公允性。"], "type": "3-1"}
{"id": 759, "question": "请简要介绍2021年和顺石油审计意见情况。", "prompt": {"ent_short_name": "和顺石油", "ent_name": "湖南和顺石油股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2021年和顺石油的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 760, "question": "概述一下主要会计数据和财务指标的情况，针对青岛海容商用冷链股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "海容冷链", "ent_name": "青岛海容商用冷链股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "开拓国内外市场"}, "answer": ["青岛海容商用冷链股份有限公司在2019年年报中呈现出积极的财务表现。公司营业收入达到15.36亿元，同比增长26.73%，主要得益于积极开拓国内外市场和订单的增加。净利润同比增长57.10%，其中主要原因是主营业务收入的增长以及毛利率的提升，得益于原材料成本下降和产品结构调整。财务指标方面，基本每股收益和稀释每股收益同比增长21.12%，扣除非经常性损益后的基本每股收益增长13.75%。尽管加权平均净资产收益率和扣除非经常性损益后的加权平均净资产收益率有所下降，但整体显示公司在2019年取得了良好的财务业绩，展现出稳健的经营实力和发展潜力。", "2019年，青岛海容商用冷链股份有限公司取得了显著的财务成果。营业收入达到15.36亿元，同比增长26.73%，主要源自积极开拓国内外市场和订单的持续增加。净利润同比增长57.10%，受益于主营业务收入增加和产品整体毛利率提升。主要财务指标方面，基本每股收益增长21.12%，稀释每股收益也同样增长。扣除非经常性损益后的基本每股收益增长13.75%。然而，加权平均净资产收益率和扣除非经常性损益后的加权平均净资产收益率分别下降4.35个百分点和5.34个百分点。总体来看，公司在经济环境中保持增长势头，不仅增强了业务规模和盈利能力，还在一些财务指标上保持了良好表现。", "2019年，青岛海容商用冷链股份有限公司取得显著业绩。其营业收入增长26.73%，达15.36亿元，主要因积极开拓国内外市场及订单争取所致。净利润同比增长57.10%，得益于主营业务增长和毛利率提升。主要财务指标呈现积极趋势，基本每股收益和稀释每股收益分别增长21.12%至1.95元，扣除非经常性损益后的基本每股收益增长13.75%至1.82元。然而，加权平均净资产收益率下降了4.35个百分点至15.96%，扣除非经常性损益后的净资产收益率也减少了5.34个百分点至14.84%。这些数据反映了公司业务规模的拓展和盈利能力的提升，尽管部分指标略有下降。"], "type": "3-1"}
{"id": 761, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出广东迪生力汽配股份有限公司2021年的投资收益增长率", "prompt": {"投资收益": "-444017.02元", "上年投资收益": "29165541.75元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-101.52%", "ent_short_name": "迪生力", "ent_name": "广东迪生力汽配股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["已知投资收益-444017.02元、上年投资收益29165541.75元，投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，最后得出2021年广东迪生力汽配股份有限公司的投资收益增长率是-101.52%", "广东迪生力汽配股份有限公司2021年的投资收益为-444017.02元，上年投资收益为29165541.75元，所以，投资收益增长率为-101.52%", "根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出迪生力2021年的投资收益增长率是-101.52%，其中2021年的投资收益为-444017.02元，上年投资收益为29165541.75元。"], "type": "2-1"}
{"id": 762, "question": "我想知道2020年宁波均胜电子股份有限公司证券代码是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "均胜电子", "ent_name": "宁波均胜电子股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "证券代码", "证券代码": "600699", "prom_answer": "600699"}, "answer": ["2020年宁波均胜电子股份有限公司证券代码是600699", "宁波均胜电子股份有限公司2020年的证券代码为600699", "600699是2020年宁波均胜电子股份有限公司的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 763, "question": "收入是什么意思？", "prompt": {}, "answer": ["收入是指企业在经营过程中，通过销售商品、提供劳务或进行其他业务活动，所获得的经济利益的总和。", "收入是企业在经营活动中产生的经济利益的流入，主要来源于商品销售、服务提供和其他各类业务活动，这些活动会导致企业的资产增加或者负债减少。", "收入是企业在经营过程中获取的经济利益，主要包括销售收入、服务收入和其他业务收入等。这些收入来源于企业的核心业务活动，如商品销售、服务提供，以及其他可能的收益来源。"], "type": "3-2"}
{"id": 764, "question": "请告诉我山东瑞丰高分子材料股份有限公司2019年的营业外收入的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "瑞丰高材", "ent_name": "山东瑞丰高分子材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "1249657.11", "prom_answer": "1249657.11"}, "answer": ["山东瑞丰高分子材料股份有限公司2019年的营业外收入为1249657.11元", "山东瑞丰高分子材料股份有限公司2019年营业外收入的详细数值是1249657.11元", "在2019年的时候，山东瑞丰高分子材料股份有限公司营业外收入是1249657.11元"], "type": "1"}
{"id": 765, "question": "请告诉我深圳朗特智能控制股份有限公司2020年的营业外支出的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "朗特智能", "ent_name": "深圳朗特智能控制股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "4774381.81", "prom_answer": "4774381.81"}, "answer": ["2020年深圳朗特智能控制股份有限公司营业外支出是4774381.81元", "深圳朗特智能控制股份有限公司2020年的营业外支出为4774381.81元", "在2020年的时候，深圳朗特智能控制股份有限公司营业外支出是4774381.81元"], "type": "1"}
{"id": 766, "question": "2021年货币总额最高的7家并且曾经在北京注册的上市公司是？金额是？", "prompt": {"ent_short_name": "", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "中国铁路通信信号股份有限公司、22982585272.39、北京城建投资发展股份有限公司、14155136499.89、北京同仁堂股份有限公司、9926307096.61、航天信息股份有限公司、7961046417.49、北京歌华有线电视网络股份有限公司、7691236889.65、北汽蓝谷新能源科技股份有限公司、6627340165.24、江河创建集团股份有限公司、5115708506.0", "中国铁路通信信号股份有限公司": "中国铁路通信信号股份有限公司", "22982585272.39": "22982585272.39", "北京城建投资发展股份有限公司": "北京城建投资发展股份有限公司", "14155136499.89": "14155136499.89", "北京同仁堂股份有限公司": "北京同仁堂股份有限公司", "9926307096.61": "9926307096.61", "航天信息股份有限公司": "航天信息股份有限公司", "7961046417.49": "7961046417.49", "北京歌华有线电视网络股份有限公司": "北京歌华有线电视网络股份有限公司", "7691236889.65": "7691236889.65", "北汽蓝谷新能源科技股份有限公司": "北汽蓝谷新能源科技股份有限公司", "6627340165.24": "6627340165.24", "江河创建集团股份有限公司": "江河创建集团股份有限公司", "5115708506.0": "5115708506.0", "prom_answer": "中国铁路通信信号股份有限公司、22982585272.39"}, "answer": ["在北京注册的所有上市公司中，2021年货币总额最高的前7家上市公司及金额分别为中国铁路通信信号股份有限公司货币资金为22982585272.39元；北京城建投资发展股份有限公司货币资金为14155136499.89元；北京同仁堂股份有限公司货币资金为9926307096.61元；航天信息股份有限公司货币资金为7961046417.49元；北京歌华有线电视网络股份有限公司货币资金为7691236889.65元；北汽蓝谷新能源科技股份有限公司货币资金为6627340165.24元；江河创建集团股份有限公司货币资金为5115708506.0元。", "在北京注册的上市公司中，2021年货币总额最高的前7家上市公司及金额分别是中国铁路通信信号股份有限公司货币资金为22982585272.39元；北京城建投资发展股份有限公司货币资金为14155136499.89元；北京同仁堂股份有限公司货币资金为9926307096.61元；航天信息股份有限公司货币资金为7961046417.49元；北京歌华有线电视网络股份有限公司货币资金为7691236889.65元；北汽蓝谷新能源科技股份有限公司货币资金为6627340165.24元；江河创建集团股份有限公司货币资金为5115708506.0元。", "注册地址在北京的上市公司中，2021年货币总额最高的前7个上市公司及金额分别为中国铁路通信信号股份有限公司货币资金为22982585272.39元；北京城建投资发展股份有限公司货币资金为14155136499.89元；北京同仁堂股份有限公司货币资金为9926307096.61元；航天信息股份有限公司货币资金为7961046417.49元；北京歌华有线电视网络股份有限公司货币资金为7691236889.65元；北汽蓝谷新能源科技股份有限公司货币资金为6627340165.24元；江河创建集团股份有限公司货币资金为5115708506.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 767, "question": "根据濮阳惠成电子材料股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内合并报表范围发生变化的情况说明的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "濮阳惠成", "ent_name": "濮阳惠成电子材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "收购"}, "answer": ["根据濮阳惠成电子材料股份有限公司2019年的年报数据，报告期内合并报表范围发生了变化。公司在该报告期内新设了一家子公司，并且还进行了一次子公司的收购。因此，合并报表范围相比上年度发生了变化。具体的变化详情可以在财务报表附注部分找到。", "根据濮阳惠成电子材料股份有限公司2019年的年报数据，可以看出公司在报告期内发生了合并报表范围的变化。在这段时间内，公司新设立了一个子公司，并且还进行了一次子公司的收购交易。这些变化导致了合并报表范围的增加。更多关于这些变化的详细信息可以在财务报表附注中找到。", "濮阳惠成电子材料股份有限公司2019年的年报数据显示，在报告期内，公司的合并报表范围发生了变化。公司在这段时间内新成立了一个子公司，并且还进行了一次子公司的收购。因此，与上年度相比，合并报表范围发生了扩大。如果您想获取更具体的情况说明，可以查阅财务报表附注部分中相关的介绍。"], "type": "3-1"}
{"id": 768, "question": "武汉力源信息技术股份有限公司2021年的固定资产为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "力源信息", "ent_name": "武汉力源信息技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产", "固定资产": "218975386.09", "prom_answer": "218975386.09"}, "answer": ["2021年武汉力源信息技术股份有限公司固定资产是218975386.09元", "武汉力源信息技术股份有限公司2021年的固定资产为218975386.09元", "218975386.09元是2021年武汉力源信息技术股份有限公司的固定资产的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 769, "question": "在2019年的时候，联泰环保营业利润率为多少？", "prompt": {"营业利润": "211810338.14元", "营业收入": "488150182.97元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "43.39%", "ent_short_name": "联泰环保", "ent_name": "广东联泰环保股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["根据公式：营业利润率=营业利润/营业收入，得出联泰环保2019年的营业利润率是43.39%，其中2019年的营业利润为211810338.14元，营业收入为488150182.97元。", "由营业利润211810338.14元、营业收入488150182.97元计算出2019年联泰环保营业利润率是43.39%。", "广东联泰环保股份有限公司2019年的营业利润为211810338.14元，营业收入为488150182.97元，所以，营业利润率为43.39%"], "type": "2-1"}
{"id": 770, "question": "根据浙江核新同花顺网络信息股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内关键审计事项的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "同花顺", "ent_name": "浙江核新同花顺网络信息股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入(?:的)?确认和计量、货币资金"}, "answer": ["营业收入的确认和计量:同花顺2019年营业收入为人民币174,209.39万元，主要来自信息技术和互联网金融信息服务业务。审计团队关注了收入确认的内部控制、合同抽查、结算资料检查以及业务营业收入的准确性。\n货币资金的存在性和完整性:同花顺的货币资金余额为人民币401,209.32万元，占总资产的76.63%。审计中，团队重点是货币资金的内部控制、银行对账单检查、利息收入的复核以及货币资金的质押情况。\n综合评价:审计团队主要关注了同花顺的营业收入确认与货币资金管理，确保了财务报表的真实性和完整性。", "在2019年的审计中，同花顺的主要关键审计事项为营业收入确认和货币资金管理。公司营业收入达到人民币174,209.39万元，主要来源于信息技术和互联网金融信息服务，而货币资金余额高达人民币401,209.32万元，占总资产的76.63%。审计团队对这两大块进行了深入的审查，确保了财务报表的真实性和完整性。", "同花顺股份公司2019年关键审计事项集中在营业收入的确认和计量以及货币资金的存在性和完整性。其中，营业收入为人民币174,209.39万元，审计时重点检查了收入确认的合规性和准确性；货币资金余额为人民币401,209.32万元，占总资产的76.63%，审计中特别关注了货币资金的安全存管和完整列报。整个审计过程体现了对公司复杂财务管理的严密把关，确保了财务报表的真实性和完整性。"], "type": "3-1"}
{"id": 771, "question": "在2019年的时候，苏交科非流动负债比率为多少？", "prompt": {"非流动负债": "873656020.27元", "总负债": "8204291283.48元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "10.65%", "ent_short_name": "苏交科", "ent_name": "苏交科集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["已知非流动负债873656020.27元、总负债8204291283.48元，非流动负债比率=非流动负债/总负债，最后得出2019年苏交科集团股份有限公司的非流动负债比率是10.65%", "苏交科集团股份有限公司2019年的非流动负债为873656020.27元，总负债为8204291283.48元，所以，非流动负债比率为10.65%", "由非流动负债873656020.27元、总负债8204291283.48元计算出2019年苏交科非流动负债比率是10.65%。"], "type": "2-1"}
{"id": 772, "question": "概述一下资产及负债状况，针对宁波海天精工股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "海天精工", "ent_name": "宁波海天精工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据宁波海天精工股份有限公司2019年年报，公司的资产负债状况如下：应收账款增加，达到83,802,829.90元，占总资产的3.82%。预付款项也增加至2,818,185.52元，占比0.13%。其他应收款减少至5,267,397.47元，占比0.24%。此外，一年内到期的非流动资产下降100%，主要是委托贷款已回收。其他流动资产增加至198,297,581.76元，占比9.03%。在建工程达到946,710.42元，占比0.04%，长期待摊费用为345,020.96元，占比0.02%。同时，应付账款增至234,464,753.24元，占比10.68%。主要资产受限情况中，货币资金未受限，而应收票据存在票据质押。公司采取多种措施，如与银行签订合作协议和保证金质押，以确保资金流动和业务稳定。", "根据2019年年报，宁波海天精工股份有限公司的资产及负债情况如下：应收账款增加，达83,802,829.90元，占总资产的3.82%；预付款项为2,818,185.52元，占比0.13%；其他应收款减少至5,267,397.47元，占比0.24%。一年内到期的非流动资产变动比例为-100%。其他流动资产增加，达198,297,581.76元，占比9.03%。在建工程及长期待摊费用分别为946,710.42元（占比0.04%）和345,020.96元（占比0.02%）。应付账款上升至234,464,753.24元，占比10.68%。此外，公司受限货币资金包括受限货币资金项目和相关保证金质押担保，以确保业务进行。", "根据2019年年报，宁波海天精工股份有限公司的资产及负债状况如下：应收账款增加至83,802,829.90元，占比3.82%，因外贸销售增加；预付款项为2,818,185.52元，占比0.13%，主要源于预付材料款增加；其他应收款减少至5,267,397.47元，占比0.24%，主要是应收利息和应收买方信贷垫款减少。同时，一年内到期的非流动资产变动比例为-100%，因委托贷款已收回。其他流动资产达198,297,581.76元，占比9.03%，因购买理财产品所致。在建工程金额为946,710.42元，占比0.04%，因未完工项目增加；长期待摊费用为345,020.96元，占比0.02%，因租赁费用增加。应付账款增至234,464,753.24元，占比10.68%。关于主要资产受限情况，货币资金10,341,099.91元未受限，应收票据152,304,909.12元存在票据质押。此外，公司存在受限货币资金情况，涉及合作协议和保证金质押担保，以确保业务进行和担保。"], "type": "3-1"}
{"id": 773, "question": "晶晨半导体上海股份有限公司2021年的应付账款为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "晶晨股份", "ent_name": "晶晨半导体上海股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付账款", "应付账款": "610585393.81", "prom_answer": "610585393.81"}, "answer": ["晶晨半导体上海股份有限公司2021年的应付账款为610585393.81元", "晶晨半导体上海股份有限公司2021年应付账款的详细数值是610585393.81元", "610585393.81元是2021年晶晨半导体上海股份有限公司的应付账款的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 774, "question": "安徽省通源环境节能股份有限公司在2020年的时候存货是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "通源环境", "ent_name": "安徽省通源环境节能股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "存货", "存货": "39594923.85", "prom_answer": "39594923.85"}, "answer": ["2020年安徽省通源环境节能股份有限公司存货是39594923.85元", "安徽省通源环境节能股份有限公司2020年存货的详细数值是39594923.85元", "在2020年的时候，安徽省通源环境节能股份有限公司存货是39594923.85元"], "type": "1"}
{"id": 775, "question": "一品红药业股份有限公司2020年的营业收入增长率保留两位小数是多少？", "prompt": {"营业收入": "1675417058.94元", "上年营业收入": "1637405569.89元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "2.32%", "ent_short_name": "一品红", "ent_name": "一品红药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["已知营业收入1675417058.94元、上年营业收入1637405569.89元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2020年一品红药业股份有限公司的营业收入增长率是2.32%", "一品红药业股份有限公司2020年的营业收入为1675417058.94元，上年营业收入为1637405569.89元，所以，营业收入增长率为2.32%", "2020年一品红药业股份有限公司营业收入增长率保留两位小数为2.32%。将营业收入1675417058.94元、上年营业收入1637405569.89元代入公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 776, "question": "2019年美凯龙营业成本率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"营业成本": "5735611011.5元", "营业收入": "16469237788.92元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "34.83%", "ent_short_name": "美凯龙", "ent_name": "红星美凯龙家居集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["根据公式：营业成本率=营业成本/营业收入，得出美凯龙2019年的营业成本率是34.83%，其中2019年的营业成本为5735611011.5元，营业收入为16469237788.92元。", "红星美凯龙家居集团股份有限公司2019年的营业成本为5735611011.5元，营业收入为16469237788.92元，所以，营业成本率为34.83%", "已知营业成本5735611011.5元、营业收入16469237788.92元，营业成本率=营业成本/营业收入，最后得出2019年红星美凯龙家居集团股份有限公司的营业成本率是34.83%"], "type": "2-1"}
{"id": 777, "question": "蓝星安迪苏股份有限公司2019年的企业硕士及以上人员占职工人数比例保留两位小数是多少？", "prompt": {"硕士员工人数": "441", "博士及以上的员工人数": "54", "职工总人数": "2188", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数", "prom_answer": "0.23", "ent_short_name": "安迪苏", "ent_name": "蓝星安迪苏股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士员工人数、博士及以上的员工人数、职工总人数"}, "answer": ["由硕士员工人数441、博士及以上的员工人数54、职工总人数2188计算出2019年安迪苏企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.23。", "已知硕士员工人数441、博士及以上的员工人数54、职工总人数2188，企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数，最后得出2019年蓝星安迪苏股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.23", "蓝星安迪苏股份有限公司2019年的硕士员工人数为441，博士及以上的员工人数为54，职工总人数为2188，所以，企业硕士及以上人员占职工人数比例为0.23"], "type": "2-1"}
{"id": 778, "question": "请简要介绍2019年金雷科技股份公司研发投入情况。", "prompt": {"ent_short_name": "金雷股份", "ent_name": "金雷科技股份公司", "year": "2019", "key_word": "4308.99万元、显著"}, "answer": ["2019年，金雷科技股份公司在研发投入方面表现出较好的情况。公司在新产品开发、技术研发和创新方面取得了显著进展。报告期内，公司共投入4308.99万元用于多个项目的研发，涉及高品质特殊钢优质坯料制备技术、风电主轴深盲孔锻造工艺、大型风电主轴锻件晶粒工艺等领域。这些研发项目不仅提升了产品性能和质量，还为公司赢得更多订单奠定了坚实基础。2019年，公司研发投入占营业收入的比例为3.83%，研发人员数量达到86人，占比11.53%，显示了公司在研发领域的积极投入和成果。", "2019年，金雷科技股份公司在研发方面取得了显著的成果。公司投入4308.99万元用于研发项目，主要集中在特殊钢坯料制备技术、风电主轴锻造工艺等领域。这些研发努力不仅改善了产品质量，还在新产品开发和技术创新方面取得了良好效果。研发投入金额占2019年营业收入的比例为3.83%，显示了公司在创新方面的积极投入。", "2019年，金雷科技股份公司在研发投入方面取得了显著的进展。公司共投入4308.99万元用于多个研发项目，主要包括高品质特殊钢坯料制备技术、风电主轴深盲孔锻造工艺等。这些研发项目的实施不仅提升了产品质量，还为公司的新产品开发和技术创新奠定了坚实基础。2019年，公司的研发投入占营业收入的比例达到3.83%，研发人员数量为86人，占员工总数的11.53%，体现了公司在研发方面的积极投入和成果。"], "type": "3-1"}
{"id": 779, "question": "长期待摊费用是什么意思？", "prompt": {}, "answer": ["长期待摊费用是指企业预支的，有助于产生经济效益但需要在一年以上（含）的时间内逐期冲减或摊销的费用，如长期广告宣传费、修理费、保险费等。", "长期待摊费用指的是企业已经支付，但并不能立即确认为费用的支出，而需要在以后的一段时间内逐步确认为费用的支出。这类费用通常与企业未来的经营活动有关，如前期费用、资产修理费等。", "长期待摊费用是指那些已支付，但需要在未来一年以上的时间里逐期确认为费用的支出。这类支出通常能为企业的经营活动产生长期的经济效益，例如大型设备的修理费、专利申请费、广告宣传费等。"], "type": "3-2"}
{"id": 780, "question": "请告诉我2019年冠城大通股份有限公司的年报中，研发人员占职工人数比例保留两位小数为多少。", "prompt": {"研发人员人数": "171", "职工总人数": "1518", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数", "prom_answer": "0.11", "ent_short_name": "冠城大通", "ent_name": "冠城大通股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员人数、职工总人数"}, "answer": ["由研发人员人数171、职工总人数1518计算出2019年冠城大通研发人员占职工人数比例是0.11。", "2019年冠城大通股份有限公司研发人员占职工人数比例保留两位小数为0.11。将研发人员人数171、职工总人数1518代入公式：研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数得出。", "根据公式：研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数，得出冠城大通2019年的研发人员占职工人数比例是0.11，其中2019年的研发人员人数为171，职工总人数为1518。"], "type": "2-1"}
{"id": 781, "question": "提供中文在线集团股份有限公司2020年营业总收入，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "中文在线", "ent_name": "中文在线集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业总收入", "营业总收入": "975901260.74", "prom_answer": "975901260.74"}, "answer": ["2020年中文在线集团股份有限公司营业总收入是975901260.74元", "中文在线集团股份有限公司2020年营业总收入的详细数值是975901260.74元", "在2020年的时候，中文在线集团股份有限公司营业总收入是975901260.74元"], "type": "1"}
{"id": 782, "question": "科达制造股份有限公司2021年的销售人员人数为？", "prompt": {"ent_short_name": "科达制造", "ent_name": "科达制造股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售人员人数", "销售人员人数": "1020", "prom_answer": "1020"}, "answer": ["2021年科达制造股份有限公司销售人员人数是1020人", "科达制造股份有限公司2021年的销售人员人数为1020人", "1020人是2021年科达制造股份有限公司的销售人员人数"], "type": "1"}
{"id": 783, "question": "在2021年的时候，苏州迈为科技股份有限公司投资收益增长率为多少？", "prompt": {"投资收益": "2431934.33元", "上年投资收益": "-192610.38元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-1362.62%", "ent_short_name": "迈为股份", "ent_name": "苏州迈为科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["由投资收益2431934.33元、上年投资收益-192610.38元计算出2021年迈为股份投资收益增长率是-1362.62%。", "2021年苏州迈为科技股份有限公司投资收益增长率保留两位小数为-1362.62%。将投资收益2431934.33元、上年投资收益-192610.38元代入公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益得出。", "根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出迈为股份2021年的投资收益增长率是-1362.62%，其中2021年的投资收益为2431934.33元，上年投资收益为-192610.38元。"], "type": "2-1"}
{"id": 784, "question": "在2020年的财务数据中，汕头东风印刷股份有限公司财务费用增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"财务费用": "9043074.77元", "上年财务费用": "24790537.13元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "-63.52%", "ent_short_name": "东风股份", "ent_name": "汕头东风印刷股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["由财务费用9043074.77元、上年财务费用24790537.13元计算出2020年东风股份财务费用增长率是-63.52%。", "汕头东风印刷股份有限公司2020年的财务费用为9043074.77元，上年财务费用为24790537.13元，所以，财务费用增长率为-63.52%", "2020年汕头东风印刷股份有限公司财务费用增长率保留两位小数为-63.52%。将财务费用9043074.77元、上年财务费用24790537.13元代入公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 785, "question": "请告诉我烟台北方安德利果汁股份有限公司2020年的研发费用的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "安德利", "ent_name": "烟台北方安德利果汁股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用", "研发费用": "7907103.54", "prom_answer": "7907103.54"}, "answer": ["7907103.54元是2020年烟台北方安德利果汁股份有限公司的研发费用的详细数值", "2020年烟台北方安德利果汁股份有限公司研发费用是7907103.54元", "烟台北方安德利果汁股份有限公司2020年的研发费用为7907103.54元"], "type": "1"}
{"id": 786, "question": "资产减值损失如何影响公司的盈利能力和财务状况？", "prompt": {}, "answer": ["资产减值损失会直接减少公司的净利润，从而降低公司的盈利能力。同时，资产减值也会导致资产总额的下降，影响公司的财务状况和资产负债率。", "资产减值损失会使公司的资产价值降低，从而导致盈余和股东权益减少，进而影响公司的盈利能力和财务状况。同时，资产减值也可能会引发投资者和债权人对公司未来经营活动的担忧。", "资产减值损失将减少公司的利润，对盈利能力产生负面影响。此外，资产减值损失也将导致公司的总资产减少，可能会影响公司的财务稳健性和偿债能力。"], "type": "3-2"}
{"id": 787, "question": "提供华丰动力股份有限公司2020年实收资本，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "华丰股份", "ent_name": "华丰动力股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "实收资本", "实收资本": "86700000.0", "prom_answer": "86700000.0"}, "answer": ["86700000.0元是2020年华丰动力股份有限公司的实收资本的详细数值", "华丰动力股份有限公司2020年的实收资本为86700000.0元", "华丰动力股份有限公司2020年实收资本的详细数值是86700000.0元"], "type": "1"}
{"id": 788, "question": "同一控制下和非同一控制下企业合并采用什么样的会计处理方法？", "prompt": {}, "answer": ["同一控制下和非同一控制下的企业合并分别采用承继记账法和购买法进行会计处理。同一控制下的企业合并，由于在合并前后都由同一方控制，所以合并对于所有者的权益没有影响，采用承继记账法。非同一控制下的企业合并，由于在合并后由新的控制方控制，对所有者的权益有影响，所以采用购买法。", "同一控制下的企业合并采用承继记账法，即按照合并前各公司账面值进行合并，没有形成商誉；非同一控制下的企业合并采用购买法，即按照购买日的公允价值进行评估和确认，可能形成商誉。", "在同一控制下的企业合并中，通常采用承继记账法进行会计处理，这种方法基于的是合并前后的权益并未发生改变。然而，在非同一控制下的企业合并中，由于合并过程涉及权益的变动，通常会采用购买法进行会计处理。"], "type": "3-2"}
{"id": 789, "question": "2019年上海大屯能源股份有限公司流动资产是多少以及其他流动资产是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "上海能源", "ent_name": "上海大屯能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、其他流动资产", "流动资产": "2289285630.83元", "其他流动资产": "38280010.32元", "prom_answer": "流动资产：2289285630.83元；其他流动资产：38280010.32元；"}, "answer": ["2289285630.83元、38280010.32元是上海大屯能源股份有限公司2019年的流动资产、其他流动资产。", "上海大屯能源股份有限公司2019年流动资产为2289285630.83元，其他流动资产为38280010.32元。", "上海能源2019年流动资产为2289285630.83元，其他流动资产为38280010.32元。"], "type": "1-2"}
{"id": 790, "question": "概述一下主要会计数据和财务指标的情况，针对安徽合力股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "安徽合力", "ent_name": "安徽合力股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["安徽合力股份有限公司在2019年的年报中，主要会计数据方面的情况如下：营业收入为10,130,234,608.77元，比上年增长了4.79%；归属于上市公司股东的净利润为651,343,432.89元，同比增长了11.79%；归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润为512,971,645.22元，同比增长了14.26%；经营活动产生的现金流量净额为853,672,096.81元，同比增长了34.41%。至2019年末，归属于上市公司股东的净资产为4,971,466,573.69元，较上年末增长了8.51%；总资产为7,935,677,973.90元，同比增长了6.69%。\n在主要财务指标方面，2019年的基本每股收益为0.88元，较上年增长了11.39%；稀释每股收益也为0.88元，同比增长了11.39%；扣除非经常性损益后的基本每股收益为0.69元，较上年增长了13.11%。加权平均净资产收益率为13.63%，较上年增加了1.38个百分点；扣除非经常性损益后的加权平均净资产收益率为10.74%，较上年增加了1.30个百分点。", "根据安徽合力股份有限公司2019年的年报数据，营业收入达到10,130,234,608.77元，同比增长4.79%；归属于上市公司股东的净利润为651,343,432.89元，同比增长11.79%；扣除非经常性损益后的净利润为512,971,645.22元，同比增长14.26%；经营活动产生的现金流量净额为853,672,096.81元，同比增长34.41%。\n至2019年末，归属于上市公司股东的净资产为4,971,466,573.69元，同比增长8.51%；总资产为7,935,677,973.90元，同比增长6.69%。在财务指标方面，基本每股收益为0.88元，同比增长11.39%；扣除非经常性损益后的基本每股收益为0.69元，同比增长13.11%。加权平均净资产收益率为13.63%，较上年增加1.38个百分点；扣除非经常性损益后的加权平均净资产收益率为10.74%，较上年增加1.30个百分点。", "根据安徽合力股份有限公司2019年的年报数据，该公司的主要会计数据表现如下：营业收入达到10,130,234,608.77元，较去年增长了4.79%；归属于上市公司股东的净利润为651,343,432.89元，同比增长11.79%；扣除非经常性损益后的净利润为512,971,645.22元，同比增长14.26%；经营活动产生的现金流量净额为853,672,096.81元，同比增长34.41%。截至2019年末，归属于上市公司股东的净资产为4,971,466,573.69元，较去年末增长了8.51%；总资产为7,935,677,973.90元，同比增长6.69%。在主要财务指标方面，基本每股收益为0.88元，同比增长11.39%；扣除非经常性损益后的基本每股收益为0.69元，同比增长13.11%。加权平均净资产收益率为13.63%，较去年增加了1.38个百分点；扣除非经常性损益后的加权平均净资产收益率为10.74%，较去年增加了1.30个百分点。"], "type": "3-1"}
{"id": 791, "question": "什么是成本费用法？它在会计中的应用是什么？", "prompt": {}, "answer": ["成本费用法是一种会计计量方法，用于处理长期资产（如房地产、设备等）的成本和折旧费用。按照成本费用法，企业将长期资产的成本分摊到其预计使用寿命内的会计期间，并以折旧费用的形式计入损益表。这种方法能够反映长期资产的使用价值和消耗程度。成本费用法在会计中的应用广泛，能够帮助企业合理核算和管理长期资产，准确反映其价值变化和使用效益。同时，成本费用法也符合会计准则的要求，提供了可比性和稳定性的财务信息。", "成本费用法是一种会计核算方法，用于将企业的资产成本分摊到多个会计期间。根据成本费用法，企业将资产的成本分配到其使用寿命或相关的会计期间中，以反映资产的逐渐消耗或价值减少。成本费用法的应用主要体现在固定资产的折旧和无形资产的摊销。通过使用成本费用法，企业可以合理地分摊资产成本，避免将大量成本在一个会计期间内计入损益表，从而更准确地反映企业的财务状况和经营绩效。成本费用法符合会计的谨慎性原则和持续经营原则。", "成本费用法是一种会计核算方法，用于将企业所发生的资本支出费用化。根据成本费用法，企业将资本支出列为费用，以便在当期利润表中体现。这种方法适用于一些长期投资项目，如设备购置、房地产开发等。通过将资本支出费用化，企业可以平均分摊项目成本，避免大额费用对当期利润的冲击。成本费用法在会计中的应用还可以有助于提高财务报表的准确性和可比性。然而，选择使用成本费用法还需要考虑与其他会计准则和法规的一致性，以确保合规性和财务透明度。"], "type": "3-2"}
{"id": 792, "question": "概述一下公司的实际控制人，针对海默科技集团股份有限公司2020年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "海默科技", "ent_name": "海默科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "窦剑文"}, "answer": ["海默科技集团股份有限公司在2020年的年报中，其实际控制人为窦剑文，他是中国籍的境内自然人，也是公司创始人、董事长兼首席执行官。窦剑文在过去10年没有控股过其他境内外上市公司。在报告期内，公司的控股股东和实际控制人均未发生变更。", "海默科技集团股份有限公司在2020年的年报中，其实际控制人为窦剑文。", "海默科技集团股份有限公司在2020年的年报中，实控人为窦剑文。"], "type": "3-1"}
{"id": 793, "question": "请简要介绍2019年中远海运控股股份有限公司重大合同及其履行情况。", "prompt": {"ent_short_name": "中远海控", "ent_name": "中远海运控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:大|高|超)"}, "answer": ["根据2019年年报数据，中远海运控股在重大合同及履行情况方面，对外担保总额较高且涉及关联方担保，同时与北部湾港签署转股协议，购买股份涉及较大金额。", "根据2019年年报数据，中远海运控股股份有限公司在重大合同及履行情况方面主要包括担保情况，公司总担保额占净资产的比例较高，且涉及与子公司的担保情况。公司还与北部湾港签订了股份转股协议，购买北部湾港股份，代价为人民币799,357,515.84元，每股价格为8.64元。", "根据2019年年报数据，中远海运控股在重大合同方面涉及担保、委托理财、委托贷款等，其中担保金额较大，部分担保超过净资产比例，且与关联方担保无关，同时还在2019年与北部湾港签署股份转股协议。"], "type": "3-1"}
{"id": 794, "question": "2019年厦门松霖科技股份有限公司的营业利润是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "松霖科技", "ent_name": "厦门松霖科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业利润", "营业利润": "266107058.98", "prom_answer": "266107058.98"}, "answer": ["在2019年的时候，厦门松霖科技股份有限公司营业利润是266107058.98元", "2019年厦门松霖科技股份有限公司营业利润是266107058.98元", "厦门松霖科技股份有限公司2019年营业利润的详细数值是266107058.98元"], "type": "1"}
{"id": 795, "question": "请提供2021年江苏华信新材料股份有限公司营业成本的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "华信新材", "ent_name": "江苏华信新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本", "营业成本": "260455723.11", "prom_answer": "260455723.11"}, "answer": ["在2021年的时候，江苏华信新材料股份有限公司营业成本是260455723.11元", "2021年江苏华信新材料股份有限公司营业成本是260455723.11元", "江苏华信新材料股份有限公司2021年的营业成本为260455723.11元"], "type": "1"}
{"id": 796, "question": "江南水务2019年的非流动负债比率保留两位小数是多少？", "prompt": {"非流动负债": "858406323.16元", "总负债": "1890330176.9元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "45.41%", "ent_short_name": "江南水务", "ent_name": "江苏江南水务股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["根据公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债，得出江南水务2019年的非流动负债比率是45.41%，其中2019年的非流动负债为858406323.16元，总负债为1890330176.9元。", "江苏江南水务股份有限公司2019年的非流动负债为858406323.16元，总负债为1890330176.9元，所以，非流动负债比率为45.41%", "由非流动负债858406323.16元、总负债1890330176.9元计算出2019年江南水务非流动负债比率是45.41%。"], "type": "2-1"}
{"id": 797, "question": "苏美达2020年的企业研发经费占费用比例保留两位小数是多少？", "prompt": {"研发费用": "366318063.94元", "销售费用": "1478679405.22元", "财务费用": "431149602.91元", "管理费用": "819321382.42元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.12", "ent_short_name": "苏美达", "ent_name": "苏美达股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["已知研发费用366318063.94元、销售费用1478679405.22元、财务费用431149602.91元、管理费用819321382.42元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2020年苏美达股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.12", "由研发费用366318063.94元、销售费用1478679405.22元、财务费用431149602.91元、管理费用819321382.42元计算出2020年苏美达企业研发经费占费用比例是0.12。", "苏美达股份有限公司2020年的研发费用为366318063.94元，销售费用为1478679405.22元，财务费用为431149602.91元，管理费用为819321382.42元，所以，企业研发经费占费用比例为0.12"], "type": "2-1"}
{"id": 798, "question": "2020年湖南九典制药股份有限公司应收款项融资是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "九典制药", "ent_name": "湖南九典制药股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应收款项融资", "应收款项融资": "10816642.12", "prom_answer": "10816642.12"}, "answer": ["湖南九典制药股份有限公司2020年应收款项融资的详细数值是10816642.12元", "湖南九典制药股份有限公司2020年的应收款项融资为10816642.12元", "10816642.12元是2020年湖南九典制药股份有限公司的应收款项融资的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 799, "question": "在2019年的时候，国投电力营业成本率为多少？", "prompt": {"营业成本": "25851696460.7元", "营业收入": "42433460265.79元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "60.92%", "ent_short_name": "国投电力", "ent_name": "国投电力控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["已知营业成本25851696460.7元、营业收入42433460265.79元，营业成本率=营业成本/营业收入，最后得出2019年国投电力控股股份有限公司的营业成本率是60.92%", "2019年国投电力控股股份有限公司营业成本率保留两位小数为60.92%。将营业成本25851696460.7元、营业收入42433460265.79元代入公式：营业成本率=营业成本/营业收入得出。", "由营业成本25851696460.7元、营业收入42433460265.79元计算出2019年国投电力营业成本率是60.92%。"], "type": "2-1"}
{"id": 800, "question": "2020年宁波长阳科技股份有限公司净利润增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"净利润": "176977360.24元", "上年净利润": "143077038.17元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "23.69%", "ent_short_name": "长阳科技", "ent_name": "宁波长阳科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["宁波长阳科技股份有限公司2020年的净利润为176977360.24元，上年净利润为143077038.17元，所以，净利润增长率为23.69%", "2020年宁波长阳科技股份有限公司净利润增长率保留两位小数为23.69%。将净利润176977360.24元、上年净利润143077038.17元代入公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润得出。", "由净利润176977360.24元、上年净利润143077038.17元计算出2020年长阳科技净利润增长率是23.69%。"], "type": "2-1"}
{"id": 801, "question": "安徽皖通高速公路股份有限公司2019年的毛利率保留两位小数是多少？", "prompt": {"营业收入": "2946420820.29元", "营业成本": "1272488308.82元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "56.81%", "ent_short_name": "皖通高速", "ent_name": "安徽皖通高速公路股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出皖通高速2019年的毛利率是56.81%，其中2019年的营业收入为2946420820.29元，营业成本为1272488308.82元。", "安徽皖通高速公路股份有限公司2019年的营业收入为2946420820.29元，营业成本为1272488308.82元，所以，毛利率为56.81%", "由营业收入2946420820.29元、营业成本1272488308.82元计算出2019年皖通高速毛利率是56.81%。"], "type": "2-1"}
{"id": 802, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出无锡商业大厦大东方股份有限公司2020年的财务费用增长率", "prompt": {"财务费用": "25715409.5元", "上年财务费用": "29851837.94元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "-13.86%", "ent_short_name": "大东方", "ent_name": "无锡商业大厦大东方股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["根据公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，得出大东方2020年的财务费用增长率是-13.86%，其中2020年的财务费用为25715409.5元，上年财务费用为29851837.94元。", "无锡商业大厦大东方股份有限公司2020年的财务费用为25715409.5元，上年财务费用为29851837.94元，所以，财务费用增长率为-13.86%", "2020年无锡商业大厦大东方股份有限公司财务费用增长率保留两位小数为-13.86%。将财务费用25715409.5元、上年财务费用29851837.94元代入公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 803, "question": "请具体描述一下2021年电工合金重大环保问题的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "电工合金", "ent_name": "江阴电工合金股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "(?:无|未|没有|否)"}, "answer": ["在2021年，电工合金未属重点排污单位，未受环境处罚，通过改善通风、除尘设备、推行绿色生产、节能灯改造、光伏发电等措施，降低碳排放和用电消耗，严格遵守环保法规，实现企业与环境和谐共存的可持续发展目标。", "在2021年，电工合金公司未属于重点排污单位，无环境处罚，通过安装通风、除尘设备、推行清洁生产、光伏发电装置、节能灯改造等措施降低碳排放，积极宣传环保知识，遵守环保法律法规，实现企业与环境和谐共存的可持续发展目标。", "在2021年，电工合金未属重点排污单位，未受环境处罚，通过安装通风、除尘设备，推行清洁生产和绿化，建立环境管理体系，宣传员工环保知识，采取节能措施如光伏发电装置、节能灯改造，实时监测能耗，并遵守环保法律法规，未出现违法处罚情况。"], "type": "3-1"}
{"id": 804, "question": "2019年福建元力活性炭股份有限公司应收票据是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "元力股份", "ent_name": "福建元力活性炭股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "应收票据", "应收票据": "51258630.82", "prom_answer": "51258630.82"}, "answer": ["福建元力活性炭股份有限公司2019年应收票据的详细数值是51258630.82元", "51258630.82元是2019年福建元力活性炭股份有限公司的应收票据的详细数值", "2019年福建元力活性炭股份有限公司应收票据是51258630.82元"], "type": "1"}
{"id": 805, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出江苏南大光电材料股份有限公司2020年的非流动负债比率", "prompt": {"非流动负债": "583801531.54元", "总负债": "1094268909.04元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "53.35%", "ent_short_name": "南大光电", "ent_name": "江苏南大光电材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["江苏南大光电材料股份有限公司2020年的非流动负债为583801531.54元，总负债为1094268909.04元，所以，非流动负债比率为53.35%", "根据公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债，得出南大光电2020年的非流动负债比率是53.35%，其中2020年的非流动负债为583801531.54元，总负债为1094268909.04元。", "2020年江苏南大光电材料股份有限公司非流动负债比率保留两位小数为53.35%。将非流动负债583801531.54元、总负债1094268909.04元代入公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 806, "question": "在2020年，中集车辆(集团)股份有限公司的营业外支出是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中集车辆", "ent_name": "中集车辆(集团)股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2020年中集车辆的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1"}
{"id": 807, "question": "2019年山东钢铁股份有限公司研发费用和财务费用分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "山东钢铁", "ent_name": "山东钢铁股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "969687414.96元", "财务费用": "932787261.67元", "prom_answer": "研发费用：969687414.96元；财务费用：932787261.67元；"}, "answer": ["山东钢铁股份有限公司2019年研发费用为969687414.96元，财务费用为932787261.67元。", "山东钢铁2019年研发费用为969687414.96元，财务费用为932787261.67元。", "969687414.96元、932787261.67元是山东钢铁股份有限公司2019年的研发费用、财务费用。"], "type": "1-2"}
{"id": 808, "question": "2020年葛洲坝的法定代表人与上一年是否相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "中国葛洲坝集团股份有限公司", "ent_short_name": "葛洲坝", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "陈晓华", "2020年法定代表人": "陈晓华", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2020年葛洲坝法定代表人为陈晓华，2019年法定代表人是陈晓华，所以答案是相同。", "相同，因为2019-2020年葛洲坝法定代表人都是陈晓华。", "2020年中国葛洲坝集团股份有限公司法定代表人与2019年相同，2019年法定代表人是陈晓华，，2020年法定代表人是陈晓华。"], "type": "2-2"}
{"id": 809, "question": "2019年上海现代制药股份有限公司研发人员占职工人数比例为多少？保留两位小数。", "prompt": {"研发人员人数": "1111", "职工总人数": "13117", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数", "prom_answer": "0.08", "ent_short_name": "国药现代", "ent_name": "上海现代制药股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员人数、职工总人数"}, "answer": ["已知研发人员人数1111、职工总人数13117，研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数，最后得出2019年上海现代制药股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.08", "根据公式：研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数，得出国药现代2019年的研发人员占职工人数比例是0.08，其中2019年的研发人员人数为1111，职工总人数为13117。", "上海现代制药股份有限公司2019年的研发人员人数为1111，职工总人数为13117，所以，研发人员占职工人数比例为0.08"], "type": "2-1"}
{"id": 810, "question": "概述一下重大诉讼、仲裁事项的情况，针对宁波中百股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "宁波中百", "ent_name": "宁波中百股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "仲裁、债务、连带清偿"}, "answer": ["根据年报信息，宁波中百股份有限公司涉及2016年与中国建筑第四工程局有限公司的仲裁事项，需要对天津九策高科技产业园有限公司的债务承担连带清偿责任，相关法律程序仍在审理中。", "宁波中百股份有限公司涉及与中国建筑第四工程局的仲裁案件，要求对天津九策高科技产业园的债务连带清偿，相关程序正在进行中。", "在2016年，宁波中百股份有限公司因中国建筑第四工程局有限公司提起的仲裁案件，涉及天津九策高科技产业园有限公司债务连带清偿责任，公司已采取应对措施并在司法程序中积极维权，案件尚在审理中。 "], "type": "3-1"}
{"id": 811, "question": "借款费用是什么意思？", "prompt": {}, "answer": ["借款费用是指企业从金融机构或其他方面借入资金所需要支付的利息和手续费。借款费用是企业融资成本的重要组成部分，对企业的财务状况和盈利能力有直接影响。借款费用的增加会增加企业的财务负担，影响盈利水平和偿债能力。", "借款费用是指企业借入资金所需支付的利息和手续费等费用。它是企业融资成本的重要组成部分，直接影响到企业的财务状况和盈利能力。借款费用的增加会增加企业的财务负担，影响盈利水平和偿债能力。", "借款费用是指企业从金融机构或其他方面借入资金所需要支付的利息和手续费。它是企业融资成本的重要组成部分，直接影响到企业的财务状况和盈利能力。借款费用的增加会加大企业的财务负担，对盈利水平和偿债能力产生影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 812, "question": "请告诉我浙江五洲新春集团股份有限公司2019年的无形资产的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "五洲新春", "ent_name": "浙江五洲新春集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无形资产", "无形资产": "218889676.98", "prom_answer": "218889676.98"}, "answer": ["218889676.98元是2019年浙江五洲新春集团股份有限公司的无形资产的详细数值", "在2019年的时候，浙江五洲新春集团股份有限公司无形资产是218889676.98元", "浙江五洲新春集团股份有限公司2019年的无形资产为218889676.98元"], "type": "1"}
{"id": 813, "question": "2021年宁波高发汽车控制系统股份有限公司营业总收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "宁波高发", "ent_name": "宁波高发汽车控制系统股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业总收入", "营业总收入": "942000358.99", "prom_answer": "942000358.99"}, "answer": ["宁波高发汽车控制系统股份有限公司2021年营业总收入的详细数值是942000358.99元", "2021年宁波高发汽车控制系统股份有限公司营业总收入是942000358.99元", "在2021年的时候，宁波高发汽车控制系统股份有限公司营业总收入是942000358.99元"], "type": "1"}
{"id": 814, "question": "天津锐新昌科技股份有限公司在2020年的时候净利润是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "锐新科技", "ent_name": "天津锐新昌科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润", "净利润": "65748746.33", "prom_answer": "65748746.33"}, "answer": ["65748746.33元是2020年天津锐新昌科技股份有限公司的净利润的详细数值", "天津锐新昌科技股份有限公司2020年净利润的详细数值是65748746.33元", "天津锐新昌科技股份有限公司2020年的净利润为65748746.33元"], "type": "1"}
{"id": 815, "question": "2019年福莱特玻璃集团股份有限公司研发人员占职工人数比例为多少？保留两位小数。", "prompt": {"研发人员人数": "349", "职工总人数": "3154", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数", "prom_answer": "0.11", "ent_short_name": "福莱特", "ent_name": "福莱特玻璃集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员人数、职工总人数"}, "answer": ["福莱特玻璃集团股份有限公司2019年的研发人员人数为349，职工总人数为3154，所以，研发人员占职工人数比例为0.11", "2019年福莱特玻璃集团股份有限公司研发人员占职工人数比例保留两位小数为0.11。将研发人员人数349、职工总人数3154代入公式：研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数得出。", "已知研发人员人数349、职工总人数3154，研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数，最后得出2019年福莱特玻璃集团股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.11"], "type": "2-1"}
{"id": 816, "question": "南京寒锐钴业股份有限公司2021年的法定代表人与2019年的法定代表人相比相同吗？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "南京寒锐钴业股份有限公司", "ent_short_name": "寒锐钴业", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "梁建坤", "2021年法定代表人": "梁杰", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2019年寒锐钴业法定代表人为梁建坤，2021年法定代表人是梁杰，所以答案是不相同。", "寒锐钴业2019年法定代表人是梁建坤，与2021年法定代表人梁杰是不相同的。", "2021年法定代表人梁杰与2019年法定代表人梁建坤不相同，所以2021年南京寒锐钴业股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 817, "question": "请告诉我2019年特变电工股份有限公司的年报中，投资收益占营业收入比率保留两位小数为多少。", "prompt": {"投资收益": "402011125.47元", "营业收入": "36980048574.43元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "1.09%", "ent_short_name": "特变电工", "ent_name": "特变电工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["根据公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，得出特变电工2019年的投资收益占营业收入比率是1.09%，其中2019年的投资收益为402011125.47元，营业收入为36980048574.43元。", "已知投资收益402011125.47元、营业收入36980048574.43元，投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，最后得出2019年特变电工股份有限公司的投资收益占营业收入比率是1.09%", "特变电工股份有限公司2019年的投资收益为402011125.47元，营业收入为36980048574.43元，所以，投资收益占营业收入比率为1.09%"], "type": "2-1"}
{"id": 818, "question": "2020年中铁装配式建筑股份有限公司总负债的增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"总负债": "1691015360.26元", "上年总负债": "1382676922.01元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "22.30%", "ent_short_name": "中铁装配", "ent_name": "中铁装配式建筑股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["2020年中铁装配式建筑股份有限公司总负债增长率保留两位小数为22.30%。将总负债1691015360.26元、上年总负债1382676922.01元代入公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债得出。", "已知总负债1691015360.26元、上年总负债1382676922.01元，总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，最后得出2020年中铁装配式建筑股份有限公司的总负债增长率是22.30%", "由总负债1691015360.26元、上年总负债1382676922.01元计算出2020年中铁装配总负债增长率是22.30%。"], "type": "2-1"}
{"id": 819, "question": "康龙化成北京新药技术股份有限公司2021年销售费用和管理费用分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "康龙化成", "ent_name": "康龙化成北京新药技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "155616536.22元", "管理费用": "866814838.0元", "prom_answer": "销售费用：155616536.22元；管理费用：866814838.0元；"}, "answer": ["155616536.22元、866814838.0元是康龙化成北京新药技术股份有限公司2021年的销售费用、管理费用。", "康龙化成2021年销售费用为155616536.22元，管理费用为866814838.0元。", "康龙化成北京新药技术股份有限公司2021年销售费用为155616536.22元，管理费用为866814838.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 820, "question": "根据上海大众公用事业集团股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内重大关联交易的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "大众公用", "ent_name": "上海大众公用事业集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "采购、天然气、办公场地租赁、融资性售后回租服务、对外投资"}, "answer": ["根据2019年上海大众公用事业集团股份有限公司的年报信息，重大关联交易涵盖天然气采购、办公场地租赁、融资性售后回租服务和共同对外投资等方面。", "2019年，上海大众公用事业集团股份有限公司发生与日常经营相关的重大关联交易，涉及采购天然气、办公场地租赁，同时进行融资性售后回租服务，以及与关联方共同投资于深圳前海微风来股权投资管理有限公司。", "在2019年，上海大众公用事业集团股份有限公司涉及重大关联交易，包括采购天然气、办公场地租赁、融资性售后回租服务和共同对外投资等。 "], "type": "3-1"}
{"id": 821, "question": "描述一下2020年的景旺电子流动负债和非流动负债的详细信息。", "prompt": {"ent_short_name": "景旺电子", "ent_name": "深圳市景旺电子股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、非流动负债", "流动负债": "3619432838.86元", "非流动负债": "1729246898.57元", "prom_answer": "流动负债：3619432838.86元；非流动负债：1729246898.57元；"}, "answer": ["深圳市景旺电子股份有限公司2020年流动负债为3619432838.86元，非流动负债为1729246898.57元。", "2020年深圳市景旺电子股份有限公司流动负债和非流动负债分别是3619432838.86元、1729246898.57元。", "3619432838.86元、1729246898.57元是深圳市景旺电子股份有限公司2020年的流动负债、非流动负债。"], "type": "1-2"}
{"id": 822, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出新疆众和股份有限公司2019年的研发人员占职工人数比例", "prompt": {"研发人员人数": "393", "职工总人数": "2790", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数", "prom_answer": "0.14", "ent_short_name": "新疆众和", "ent_name": "新疆众和股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员人数、职工总人数"}, "answer": ["根据公式：研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数，得出新疆众和2019年的研发人员占职工人数比例是0.14，其中2019年的研发人员人数为393，职工总人数为2790。", "2019年新疆众和股份有限公司研发人员占职工人数比例保留两位小数为0.14。将研发人员人数393、职工总人数2790代入公式：研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数得出。", "已知研发人员人数393、职工总人数2790，研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数，最后得出2019年新疆众和股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.14"], "type": "2-1"}
{"id": 823, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出安利股份2020年的流动负债增长率", "prompt": {"流动负债": "741518203.92元", "上年流动负债": "672273065.42元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "10.30%", "ent_short_name": "安利股份", "ent_name": "安徽安利材料科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["根据公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，得出安利股份2020年的流动负债增长率是10.30%，其中2020年的流动负债为741518203.92元，上年流动负债为672273065.42元。", "安徽安利材料科技股份有限公司2020年的流动负债为741518203.92元，上年流动负债为672273065.42元，所以，流动负债增长率为10.30%", "2020年安徽安利材料科技股份有限公司流动负债增长率保留两位小数为10.30%。将流动负债741518203.92元、上年流动负债672273065.42元代入公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 824, "question": "请告诉我2020年上海风语筑文化科技股份有限公司的年报中，营业利润增长率保留两位小数为多少。", "prompt": {"营业利润": "391970152.56元", "上年营业利润": "296833977.06元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "32.05%", "ent_short_name": "风语筑", "ent_name": "上海风语筑文化科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["根据公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，得出风语筑2020年的营业利润增长率是32.05%，其中2020年的营业利润为391970152.56元，上年营业利润为296833977.06元。", "上海风语筑文化科技股份有限公司2020年的营业利润为391970152.56元，上年营业利润为296833977.06元，所以，营业利润增长率为32.05%", "由营业利润391970152.56元、上年营业利润296833977.06元计算出2020年风语筑营业利润增长率是32.05%。"], "type": "2-1"}
{"id": 825, "question": "2019年沈阳金山能源股份有限公司毛利率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"营业收入": "7401341097.63元", "营业成本": "6795594017.31元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "8.18%", "ent_short_name": "金山股份", "ent_name": "沈阳金山能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["沈阳金山能源股份有限公司2019年的营业收入为7401341097.63元，营业成本为6795594017.31元，所以，毛利率为8.18%", "已知营业收入7401341097.63元、营业成本6795594017.31元，毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，最后得出2019年沈阳金山能源股份有限公司的毛利率是8.18%", "根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出金山股份2019年的毛利率是8.18%，其中2019年的营业收入为7401341097.63元，营业成本为6795594017.31元。"], "type": "2-1"}
{"id": 826, "question": "提供江苏利通电子股份有限公司2019年利润总额，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "利通电子", "ent_name": "江苏利通电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利润总额", "利润总额": "70191506.56", "prom_answer": "70191506.56"}, "answer": ["2019年江苏利通电子股份有限公司利润总额是70191506.56元", "江苏利通电子股份有限公司2019年的利润总额为70191506.56元", "江苏利通电子股份有限公司2019年利润总额的详细数值是70191506.56元"], "type": "1"}
{"id": 827, "question": "什么是少数股东权益？", "prompt": {}, "answer": ["少数股东权益是指在一个企业中，不具有控制权的股东对企业净资产的所有权。这通常发生在一个企业的股份被多个股东持有，其中有些股东的持股比例较小，无法对企业的经营决策产生主导影响。", "少数股东权益是指非控股股东在公司净资产中所占的那部分权益。在合并财务报表中，这部分权益是独立于母公司股东权益之外单独列示的。", "少数股东权益，也被称为非控股利益，是指那些在子公司中持有少数股份，没有控制权的投资者的权益。这部分权益在合并财务报表中会被单独列出。"], "type": "3-2"}
{"id": 828, "question": "根据江河创建集团股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内重大诉讼、仲裁事项的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "江河集团", "ent_name": "江河创建集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "重大诉讼、仲裁"}, "answer": ["根据江河创建集团股份有限公司2019年年报，公司存在重大诉讼和仲裁事项，包括已披露无后续进展的事项以及未披露或有后续进展的诉讼和仲裁情况，具体细节未提供。", "根据江河创建集团股份有限公司2019年年报，公司存在重大诉讼和仲裁事项，其中临时公告已披露部分无后续进展，而部分情况未披露或有后续进展，但年报未提供具体细节。", "公司在2019年年报中披露了存在重大诉讼、仲裁事项，其中包括临时公告披露但无后续进展的案件，以及临时公告未披露或有后续进展的诉讼、仲裁情况，具体细节未在年报中提供。 "], "type": "3-1"}
{"id": 829, "question": "在2021年的财务数据中，药明康德企业研发经费与利润比值是多少？保留两位小数", "prompt": {"研发费用": "942241901.18元", "净利润": "5135947168.04元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.18", "ent_short_name": "药明康德", "ent_name": "无锡药明康德新药开发股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["2021年无锡药明康德新药开发股份有限公司企业研发经费与利润比值保留两位小数为0.18。将研发费用942241901.18元、净利润5135947168.04元代入公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润得出。", "已知研发费用942241901.18元、净利润5135947168.04元，企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，最后得出2021年无锡药明康德新药开发股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.18", "根据公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，得出药明康德2021年的企业研发经费与利润比值是0.18，其中2021年的研发费用为942241901.18元，净利润为5135947168.04元。"], "type": "2-1"}
{"id": 830, "question": "描述一下2021年的北方稀土销售费用和管理费用的详细信息。", "prompt": {"ent_short_name": "北方稀土", "ent_name": "中国北方稀土集团高科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "75885214.52元", "管理费用": "993324250.62元", "prom_answer": "销售费用：75885214.52元；管理费用：993324250.62元；"}, "answer": ["75885214.52元、993324250.62元是中国北方稀土集团高科技股份有限公司2021年的销售费用、管理费用。", "2021年中国北方稀土集团高科技股份有限公司销售费用和管理费用分别是75885214.52元、993324250.62元。", "北方稀土2021年销售费用为75885214.52元，管理费用为993324250.62元。"], "type": "1-2"}
{"id": 831, "question": "我想知道2020年北京万通新发展集团股份有限公司电子信箱是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "万通发展", "ent_name": "北京万通新发展集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "dongban@vantone.com", "prom_answer": "dongban@vantone.com"}, "answer": ["2020年北京万通新发展集团股份有限公司电子信箱是dongban@vantone.com", "北京万通新发展集团股份有限公司2020年的电子信箱为dongban@vantone.com", "dongban@vantone.com是2020年北京万通新发展集团股份有限公司的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 832, "question": "厦门特宝生物工程股份有限公司2021年的无形资产为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "特宝生物", "ent_name": "厦门特宝生物工程股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产", "无形资产": "146908991.73", "prom_answer": "146908991.73"}, "answer": ["146908991.73元是2021年厦门特宝生物工程股份有限公司的无形资产的详细数值", "厦门特宝生物工程股份有限公司2021年无形资产的详细数值是146908991.73元", "在2021年的时候，厦门特宝生物工程股份有限公司无形资产是146908991.73元"], "type": "1"}
{"id": 833, "question": "在2020年的财务数据中，茂业商业三费比重是多少？保留两位小数", "prompt": {"销售费用": "1026430304.82元", "管理费用": "302211416.92元", "财务费用": "323543307.66元", "营业收入": "3699218629.39元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "44.66%", "ent_short_name": "茂业商业", "ent_name": "茂业商业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["茂业商业股份有限公司2020年的销售费用为1026430304.82元，管理费用为302211416.92元，财务费用为323543307.66元，营业收入为3699218629.39元，所以，三费比重为44.66%", "已知销售费用1026430304.82元、管理费用302211416.92元、财务费用323543307.66元、营业收入3699218629.39元，三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，最后得出2020年茂业商业股份有限公司的三费比重是44.66%", "2020年茂业商业股份有限公司三费比重保留两位小数为44.66%。将销售费用1026430304.82元、管理费用302211416.92元、财务费用323543307.66元、营业收入3699218629.39元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 834, "question": "请提供2020年协创数据技术股份有限公司负债合计的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "协创数据", "ent_name": "协创数据技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "负债合计", "负债合计": "827357598.88", "prom_answer": "827357598.88"}, "answer": ["协创数据技术股份有限公司2020年负债合计的详细数值是827357598.88元", "协创数据技术股份有限公司2020年的负债合计为827357598.88元", "在2020年的时候，协创数据技术股份有限公司负债合计是827357598.88元"], "type": "1"}
{"id": 835, "question": "应付票据和应付账款的管理对公司的流动性和信用风险有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["应付票据和应付账款的管理对公司的流动性和信用风险有重要影响。如果管理得当，可以优化现金流，降低信用风险。反之，如果管理不善，可能会导致现金流压力，增加信用风险。", "良好的应付票据和应付账款管理可以保持公司的流动性，并降低信用风险。适时偿还债务可以保持良好的现金流，并避免由于延迟支付引起的信用风险。相反，如果管理不善，可能会导致现金流紧张，增加信用风险。", "应付票据和应付账款的管理可以影响公司的流动性和信用风险。有效的管理可以帮助公司维持稳定的现金流，并防止由于欠款过多或延迟支付引起的信用风险。反之，管理不善的应付票据和应付账款可能会压制公司的现金流，并增加信用风险。"], "type": "3-2"}
{"id": 836, "question": "请提供2021年安徽安科生物工程集团股份有限公司货币资金的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "安科生物", "ent_name": "安徽安科生物工程集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金", "货币资金": "322563322.59", "prom_answer": "322563322.59"}, "answer": ["2021年安徽安科生物工程集团股份有限公司货币资金是322563322.59元", "安徽安科生物工程集团股份有限公司2021年的货币资金为322563322.59元", "安徽安科生物工程集团股份有限公司2021年货币资金的详细数值是322563322.59元"], "type": "1"}
{"id": 837, "question": "2020年一品红药业股份有限公司其他非流动金融资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "一品红", "ent_name": "一品红药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "38000000.0", "prom_answer": "38000000.0"}, "answer": ["一品红药业股份有限公司2020年的其他非流动金融资产为38000000.0元", "38000000.0元是2020年一品红药业股份有限公司的其他非流动金融资产的详细数值", "一品红药业股份有限公司2020年其他非流动金融资产的详细数值是38000000.0元"], "type": "1"}
{"id": 838, "question": "什么是优先股、永续债等其他金融工具？", "prompt": {}, "answer": ["优先股和永续债是其他金融工具的两个常见例子。优先股是一种具有优先权的股票，持有人在分红和资产分配方面享有优先权。永续债是没有到期日的债券，发行人可以永久不偿还本金，只支付利息。这些金融工具在公司融资和资本结构中发挥着重要的作用。", "优先股和永续债是其他金融工具的两个例子。优先股是一种股票，持有人在分红和资产分配方面享有优先权。永续债是没有到期日的债券，发行人可以永久不偿还本金，只支付利息。这些金融工具对公司的融资和资本结构具有重要意义。", "优先股和永续债是其他金融工具的两个常见例子。优先股是一种具有优先权的股票，持有人在分红和资产分配方面享有优先权。永续债是没有到期日的债券，发行人可以永久不偿还本金，只支付利息。这些金融工具在公司的融资和资本结构中发挥着重要作用。"], "type": "3-2"}
{"id": 839, "question": "固定资产的折旧政策如何影响公司的财务状况和税务成本？", "prompt": {}, "answer": ["固定资产的折旧政策对公司的财务状况和税务成本有着重要影响。折旧政策的选择直接影响到固定资产在财务报表上的价值和使用年限的计算，进而影响到公司的资产负债表和损益表。此外，不同的折旧政策也会对公司的税务成本产生影响，影响税前利润和所得税的计算。", "固定资产的折旧政策对公司的财务状况和税务成本具有重要影响。折旧政策的选择直接影响到固定资产在财务报表上的价值和使用年限的计算，进而影响到公司的资产负债表和损益表。此外，不同的折旧政策还会对公司的税务成本产生影响，影响税前利润和所得税的计算。", "固定资产的折旧政策对公司的财务状况和税务成本有着重要影响。折旧政策的选择直接影响到固定资产在财务报表上的价值和使用年限的计算，进而影响到公司的资产负债表和损益表。此外，不同的折旧政策还会对公司的税务成本产生影响，进而影响到公司的税前利润和所得税的计算。"], "type": "3-2"}
{"id": 840, "question": "2021年招商局能源运输股份有限公司证券简称是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "招商轮船", "ent_name": "招商局能源运输股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "证券简称", "证券简称": "招商轮船", "prom_answer": "招商轮船"}, "answer": ["2021年招商局能源运输股份有限公司证券简称是招商轮船", "招商局能源运输股份有限公司2021年的证券简称为招商轮船", "招商轮船是2021年招商局能源运输股份有限公司的证券简称"], "type": "1"}
{"id": 841, "question": "在2021年的时候，安徽恒源煤电股份有限公司速动比率为多少？", "prompt": {"流动资产": "9569076516.71元", "存货": "494543441.78元", "流动负债": "6296022248.72元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "1.44", "ent_short_name": "恒源煤电", "ent_name": "安徽恒源煤电股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["已知流动资产9569076516.71元、存货494543441.78元、流动负债6296022248.72元，速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，最后得出2021年安徽恒源煤电股份有限公司的速动比率是1.44", "安徽恒源煤电股份有限公司2021年的流动资产为9569076516.71元，存货为494543441.78元，流动负债为6296022248.72元，所以，速动比率为1.44", "根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出恒源煤电2021年的速动比率是1.44，其中2021年的流动资产为9569076516.71元，存货为494543441.78元，流动负债为6296022248.72元。"], "type": "2-1"}
{"id": 842, "question": "资本支出的决策如何影响公司的财务结构和盈利能力？", "prompt": {}, "answer": ["资本支出的决策会直接影响公司的财务结构，因为这涉及到公司如何筹资和投资。大量的资本支出可能会增加公司的债务负担，从而影响公司的财务稳定性。同时，资本支出的决策也会影响公司的盈利能力，因为这决定了公司的投资回报率。", "资本支出的决策影响公司的财务结构和盈利能力，主要是通过决定公司资产的构成和负债的规模，以及影响公司的收入和利润。大量的资本支出可能会增加公司的负债，同时也可能会带来更多的收入和利润。", "资本支出的决策影响公司的财务结构，因为它决定了公司的负债和股权的比例。此外，资本支出的决策也影响公司的盈利能力，因为它决定了公司的投资项目的数量和质量，从而影响公司的收入和利润。"], "type": "3-2"}
{"id": 843, "question": "提供江河创建集团股份有限公司2019年硕士员工人数，单位为人。", "prompt": {"ent_short_name": "江河集团", "ent_name": "江河创建集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士员工人数", "硕士员工人数": "123", "prom_answer": "123"}, "answer": ["2019年江河创建集团股份有限公司硕士员工人数是123人", "江河创建集团股份有限公司2019年的硕士员工人数为123人", "123人是2019年江河创建集团股份有限公司的硕士员工人数"], "type": "1"}
{"id": 844, "question": "2019年天津港股份有限公司企业研发经费与利润比值为多少？保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "116751798.54元", "净利润": "990035501.2元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.12", "ent_short_name": "天津港", "ent_name": "天津港股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["天津港股份有限公司2019年的研发费用为116751798.54元，净利润为990035501.2元，所以，企业研发经费与利润比值为0.12", "根据公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，得出天津港2019年的企业研发经费与利润比值是0.12，其中2019年的研发费用为116751798.54元，净利润为990035501.2元。", "2019年天津港股份有限公司企业研发经费与利润比值保留两位小数为0.12。将研发费用116751798.54元、净利润990035501.2元代入公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 845, "question": "骏亚科技2020年年报中提及的货币资金增长率具体是什么？", "prompt": {"货币资金": "244054949.72元", "上年货币资金": "172711168.55元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "41.31%", "ent_short_name": "骏亚科技", "ent_name": "广东骏亚电子科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["根据公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，得出骏亚科技2020年的货币资金增长率是41.31%，其中2020年的货币资金为244054949.72元，上年货币资金为172711168.55元。", "由货币资金244054949.72元、上年货币资金172711168.55元计算出2020年骏亚科技货币资金增长率是41.31%。", "广东骏亚电子科技股份有限公司2020年的货币资金为244054949.72元，上年货币资金为172711168.55元，所以，货币资金增长率为41.31%"], "type": "2-1"}
{"id": 846, "question": "2021年锦旅股份的法定代表人与上一年是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "上海锦江国际旅游股份有限公司", "ent_short_name": "锦旅股份", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "张晓强", "2021年法定代表人": "周维", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2020年锦旅股份法定代表人为张晓强，2021年法定代表人是周维，所以答案是不相同。", "2021年上海锦江国际旅游股份有限公司法定代表人与2020年不相同，2020年法定代表人是张晓强，，2021年法定代表人是周维。", "锦旅股份2020年法定代表人是张晓强，与2021年法定代表人周维是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 847, "question": "请简要介绍2019年中山联合光电科技股份有限公司公司员工情况。", "prompt": {"ent_short_name": "联合光电", "ent_name": "中山联合光电科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:1,253|1253)"}, "answer": ["2019年中山联合光电科技股份有限公司拥有1,253名员工，涵盖生产、销售、技术、财务等多领域，薪酬政策强调内外公平，通过福利和合同等方式留住人才。", "根据2019年年报，中山联合光电科技股份有限公司拥有1,253名员工，涵盖生产、销售、技术、财务等领域，公司以公平竞争的薪酬政策和多方面福利措施来吸引、留住人才。", "2019年中山联合光电科技股份有限公司拥有1,253名员工，涵盖多个专业领域，薪酬政策以内外公平为原则，并为员工提供社会保险、住房公积金等福利。"], "type": "3-1"}
{"id": 848, "question": "根据新疆众和股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内聘任、解聘会计师事务所情况的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "新疆众和", "ent_name": "新疆众和股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["在2019年的年报中，新疆众和股份有限公司的会计师事务所情况如下：该公司在报告期内聘任的境内会计师事务所为中审华会计师事务所（特殊普通合伙），报酬为56万元人民币，审计年限为21年。此外，该公司还聘任了中审华会计师事务所（特殊普通合伙）为内部控制审计会计师事务所，报酬为28万元人民币。同时，广发证券股份有限公司被聘为保荐人，报酬为500万元人民币。", "根据2019年的年报数据，新疆众和股份有限公司在该年度内进行了会计师事务所的聘任与解聘。在审议通过的情况下，该公司将2018年度的审计机构由中审华会计师事务所（特殊普通合伙）更换为立信会计师事务所（特殊普通合伙）。另外，在2020年的第二次临时股东大会上，新疆众和股份有限公司决定聘任中审华会计师事务所（特殊普通合伙）作为该公司2019年度的财务审计机构和内部控制审计机构。", "根据2019年的年报，新疆众和股份有限公司在审计事务所方面有以下变动：在2018年度的审计机构中审华会计师事务所（特殊普通合伙）被立信会计师事务所（特殊普通合伙）所取代，成为2019年度的审计机构。在2020年的第二次临时股东大会上，该公司聘任了中审华会计师事务所（特殊普通合伙）为2019年度的财务审计机构和内部控制审计机构。同时，广发证券股份有限公司被聘为保荐人。这些变动在股东大会上得到了审议通过。"], "type": "3-1"}
{"id": 849, "question": "优先股、永续债等其他金融工具是什么？", "prompt": {}, "answer": ["优先股是股东在公司破产清算时，优先于普通股股东得到公司剩余资产的股份，但在公司盈利分配上，优先股股东通常只能得到固定的股息，不享有公司的剩余利润。永续债是无固定到期日的债券，债权人只能按照约定的利率获得利息，无法主张本金的返还。这些都是金融工具的类型。", "优先股是一种特殊类型的股票，其持有者在公司破产时有优先获得剩余资产的权利，同时，优先股股东通常享有固定的股息，但不享有公司的超额利润。永续债则是一种特殊的债券，它没有明确的到期日，只有支付固定或浮动利息的义务，债权人不能要求债务人偿还本金。", "优先股是公司股份的一种类型，它赋予股东在公司的资产分配中优先于普通股股东的权利，但优先股的股息通常是固定的，不享有公司的剩余利润。永续债是一种没有具体到期日的债券，投资者持有永续债，可以获得定期的利息收入，但不能主张本金的返还。"], "type": "3-2"}
{"id": 850, "question": "2019年深圳市信维通信股份有限公司非流动负债比率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"非流动负债": "861775864.13元", "总负债": "3607718916.97元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "23.89%", "ent_short_name": "信维通信", "ent_name": "深圳市信维通信股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["根据公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债，得出信维通信2019年的非流动负债比率是23.89%，其中2019年的非流动负债为861775864.13元，总负债为3607718916.97元。", "2019年深圳市信维通信股份有限公司非流动负债比率保留两位小数为23.89%。将非流动负债861775864.13元、总负债3607718916.97元代入公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债得出。", "已知非流动负债861775864.13元、总负债3607718916.97元，非流动负债比率=非流动负债/总负债，最后得出2019年深圳市信维通信股份有限公司的非流动负债比率是23.89%"], "type": "2-1"}
{"id": 851, "question": "我想知道2020年明新旭腾新材料股份有限公司应收账款是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "明新旭腾", "ent_name": "明新旭腾新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应收账款", "应收账款": "242029151.34", "prom_answer": "242029151.34"}, "answer": ["242029151.34元是2020年明新旭腾新材料股份有限公司的应收账款的详细数值", "明新旭腾新材料股份有限公司2020年的应收账款为242029151.34元", "明新旭腾新材料股份有限公司2020年应收账款的详细数值是242029151.34元"], "type": "1"}
{"id": 852, "question": "请告诉我山东华鲁恒升化工股份有限公司2020年的技术人员人数的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "华鲁恒升", "ent_name": "山东华鲁恒升化工股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "技术人员人数", "技术人员人数": "406", "prom_answer": "406"}, "answer": ["2020年山东华鲁恒升化工股份有限公司技术人员人数是406人", "山东华鲁恒升化工股份有限公司2020年的技术人员人数为406人", "406人是2020年山东华鲁恒升化工股份有限公司的技术人员人数"], "type": "1"}
{"id": 853, "question": "请提供杭叉集团2021年的现金比率并保留2位小数", "prompt": {"货币资金": "2331374173.01元", "流动负债": "3264736164.88元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "71.41%", "ent_short_name": "杭叉集团", "ent_name": "杭叉集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["已知货币资金2331374173.01元、流动负债3264736164.88元，现金比率=货币资金/流动负债，最后得出2021年杭叉集团股份有限公司的现金比率是71.41%", "2021年杭叉集团股份有限公司现金比率保留两位小数为71.41%。将货币资金2331374173.01元、流动负债3264736164.88元代入公式：现金比率=货币资金/流动负债得出。", "根据公式：现金比率=货币资金/流动负债，得出杭叉集团2021年的现金比率是71.41%，其中2021年的货币资金为2331374173.01元，流动负债为3264736164.88元。"], "type": "2-1"}
{"id": 854, "question": "成大生物2019年的固定资产为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "成大生物", "ent_name": "辽宁成大生物股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年成大生物的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1"}
{"id": 855, "question": "2020年重庆市迪马实业股份有限公司研发费用是多少以及财务费用是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "迪马股份", "ent_name": "重庆市迪马实业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "45686683.66元", "财务费用": "136450435.22元", "prom_answer": "研发费用：45686683.66元；财务费用：136450435.22元；"}, "answer": ["重庆市迪马实业股份有限公司2020年研发费用为45686683.66元，财务费用为136450435.22元。", "45686683.66元、136450435.22元是重庆市迪马实业股份有限公司2020年的研发费用、财务费用。", "2020年重庆市迪马实业股份有限公司研发费用和财务费用分别是45686683.66元、136450435.22元。"], "type": "1-2"}
{"id": 856, "question": "易华录在2019年年报中提到的应付账款和应收账款分别是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "易华录", "ent_name": "北京易华录信息技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "应付账款、应收账款", "应付账款": "2769953681.91元", "应收账款": "3364234694.41元", "prom_answer": "应付账款：2769953681.91元；应收账款：3364234694.41元；"}, "answer": ["易华录2019年应付账款为2769953681.91元，应收账款为3364234694.41元。", "2769953681.91元、3364234694.41元是北京易华录信息技术股份有限公司2019年的应付账款、应收账款。", "2019年北京易华录信息技术股份有限公司应付账款和应收账款分别是2769953681.91元、3364234694.41元。"], "type": "1-2"}
{"id": 857, "question": "请提供2020年上海广电电气集团股份有限公司商誉的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "广电电气", "ent_name": "上海广电电气集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "商誉", "商誉": "220071536.12", "prom_answer": "220071536.12"}, "answer": ["2020年上海广电电气集团股份有限公司商誉是220071536.12元", "220071536.12元是2020年上海广电电气集团股份有限公司的商誉的详细数值", "在2020年的时候，上海广电电气集团股份有限公司商誉是220071536.12元"], "type": "1"}
{"id": 858, "question": "2021年新疆八一钢铁股份有限公司营业总成本是多少以及营业成本是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "八一钢铁", "ent_name": "新疆八一钢铁股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业总成本、营业成本", "营业总成本": "29118751753.88元", "营业成本": "27635478816.18元", "prom_answer": "营业总成本：29118751753.88元；营业成本：27635478816.18元；"}, "answer": ["八一钢铁2021年营业总成本为29118751753.88元，营业成本为27635478816.18元。", "29118751753.88元、27635478816.18元是新疆八一钢铁股份有限公司2021年的营业总成本、营业成本。", "2021年新疆八一钢铁股份有限公司营业总成本和营业成本分别是29118751753.88元、27635478816.18元。"], "type": "1-2"}
{"id": 859, "question": "请提供上港集团2020年的营业收入和营业外收入数据。", "prompt": {"ent_short_name": "上港集团", "ent_name": "上海国际港务集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "26119460820.07元", "营业外收入": "37077716.24元", "prom_answer": "营业收入：26119460820.07元；营业外收入：37077716.24元；"}, "answer": ["2020年上海国际港务集团股份有限公司营业收入和营业外收入分别是26119460820.07元、37077716.24元。", "26119460820.07元、37077716.24元是上海国际港务集团股份有限公司2020年的营业收入、营业外收入。", "上港集团2020年营业收入为26119460820.07元，营业外收入为37077716.24元。"], "type": "1-2"}
{"id": 860, "question": "南京宝色股份公司2020年年报中提及的营业收入增长率具体是什么？", "prompt": {"营业收入": "1092062565.96元", "上年营业收入": "917050576.28元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "19.08%", "ent_short_name": "宝色股份", "ent_name": "南京宝色股份公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["根据公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，得出宝色股份2020年的营业收入增长率是19.08%，其中2020年的营业收入为1092062565.96元，上年营业收入为917050576.28元。", "2020年南京宝色股份公司营业收入增长率保留两位小数为19.08%。将营业收入1092062565.96元、上年营业收入917050576.28元代入公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入得出。", "已知营业收入1092062565.96元、上年营业收入917050576.28元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2020年南京宝色股份公司的营业收入增长率是19.08%"], "type": "2-1"}
{"id": 861, "question": "2019年万兴科技集团股份有限公司商誉是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "万兴科技", "ent_name": "万兴科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "商誉", "商誉": "111601318.43", "prom_answer": "111601318.43"}, "answer": ["万兴科技集团股份有限公司2019年商誉的详细数值是111601318.43元", "万兴科技集团股份有限公司2019年的商誉为111601318.43元", "在2019年的时候，万兴科技集团股份有限公司商誉是111601318.43元"], "type": "1"}
{"id": 862, "question": "会计期间如何定义？", "prompt": {}, "answer": ["会计期间是指用于准备财务报表的一段时间。通常，这个期间是一年，但也可以是一个季度或者一个月。", "会计期间是指用于财务报告和分析的时间段。通常，会计期间是一年，也称为会计年度。在某些情况下，会计期间也可以是季度或月度。", "会计期间是指用于准备财务报告的时间段，通常为一年，也可以为一季度或者一个月。这个时间段是会计人员用于汇总和报告财务信息的基础。"], "type": "3-2"}
{"id": 863, "question": "在2021年的财务数据中，南通江山农药化工股份有限公司管理费用增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"管理费用": "298335968.62元", "上年管理费用": "224377466.19元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "32.96%", "ent_short_name": "江山股份", "ent_name": "南通江山农药化工股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["已知管理费用298335968.62元、上年管理费用224377466.19元，管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，最后得出2021年南通江山农药化工股份有限公司的管理费用增长率是32.96%", "由管理费用298335968.62元、上年管理费用224377466.19元计算出2021年江山股份管理费用增长率是32.96%。", "根据公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，得出江山股份2021年的管理费用增长率是32.96%，其中2021年的管理费用为298335968.62元，上年管理费用为224377466.19元。"], "type": "2-1"}
{"id": 864, "question": "概述一下审计意见的情况，针对南方风机股份有限公司2021年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "南风股份", "ent_name": "南方风机股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "信息披露、违法违规"}, "answer": ["南方风机股份有限公司2021年审计意见保留，因涉嫌信息披露违法违规，导致无法确定立案调查结果对财务报表影响，但后续整改获中国证监会结案确认。", "南方风机股份有限公司2021年年报审计意见保留，因涉嫌信息披露违法违规，导致无法确定调查结果对财务报表影响；公司董事会认为相关影响已消除。", "南方风机股份有限公司2021年审计意见保留，因涉嫌信息披露违法违规，尚无最终调查结论，审计师认为未发现的错报可能对财务报表影响重大，但不具广泛性，公司董事会认为影响已消除。"], "type": "3-1"}
{"id": 865, "question": "请具体描述一下2019年南京熊猫重大诉讼、仲裁事项的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "南京熊猫", "ent_name": "南京熊猫电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["根据2019年南京熊猫公司的年报，虽未在报告中具体披露重大诉讼、仲裁事项，但存在临时公告未披露或有后续进展的可能情况。", "根据年报信息，2019年南京熊猫公司未在年报中披露重大诉讼、仲裁事项，但可能存在临时公告未披露或有后续进展的诉讼、仲裁情况需要进一步查看", "根据年报信息，2019年南京熊猫公司可能存在临时公告未披露或有后续进展的重大诉讼、仲裁事项，详细情况需要进一步查看临时公告。 "], "type": "3-1"}
{"id": 866, "question": "万通发展在2020年年报中提到的应付账款和应收账款分别是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "万通发展", "ent_name": "北京万通新发展集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应付账款、应收账款", "应付账款": "535347862.14元", "应收账款": "45219200.13元", "prom_answer": "应付账款：535347862.14元；应收账款：45219200.13元；"}, "answer": ["北京万通新发展集团股份有限公司2020年应付账款为535347862.14元，应收账款为45219200.13元。", "2020年北京万通新发展集团股份有限公司应付账款和应收账款分别是535347862.14元、45219200.13元。", "万通发展2020年应付账款为535347862.14元，应收账款为45219200.13元。"], "type": "1-2"}
{"id": 867, "question": "在2021年，沪硅产业营业总成本和营业成本分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "沪硅产业", "ent_name": "上海硅产业集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业总成本、营业成本", "营业总成本": "2546092092.21元", "营业成本": "2073185516.53元", "prom_answer": "营业总成本：2546092092.21元；营业成本：2073185516.53元；"}, "answer": ["上海硅产业集团股份有限公司2021年营业总成本为2546092092.21元，营业成本为2073185516.53元。", "2021年上海硅产业集团股份有限公司营业总成本和营业成本分别是2546092092.21元、2073185516.53元。", "沪硅产业2021年营业总成本为2546092092.21元，营业成本为2073185516.53元。"], "type": "1-2"}
{"id": 868, "question": "什么是收入？", "prompt": {}, "answer": ["收入是指企业在进行经营活动过程中，通过销售商品、提供劳务或其他业务活动，所得到的经济利益的总和。", "收入是指企业在其正常经营活动中产生的经济利益的流入，通常体现为货物的销售、服务的提供或资产的使用权提供等，这些活动会导致企业的资产增加或债务减少。", "收入是企业通过销售商品、提供服务或其他经营活动获取的经济利益，通常表现为资产的增加和/或负债的减少。"], "type": "3-2"}
{"id": 869, "question": "根据欣旺达电子股份有限公司2021年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内非标准审计报告的说明的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "欣旺达", "ent_name": "欣旺达电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "(?:无|未|没有|否|不)"}, "answer": ["根据欣旺达电子股份有限公司2021年的年报数据，报告中未提及关于非标准审计报告的说明详情。", "根据欣旺达电子股份有限公司2021年的年报数据显示，在该年度报告中，关于非标准审计报告的说明部分，董事会、监事会以及独立董事（如有）未适用任何说明。", "根据欣旺达电子股份有限公司2021年的年报数据显示，在该年度的年报中，关于非标准审计报告的说明部分，未适用，即董事会、监事会、独立董事在该报告期内没有就非标准审计报告发表相关说明。"], "type": "3-1"}
{"id": 870, "question": "非经常性损益对公司的盈利能力和财务状况的影响如何评估？", "prompt": {}, "answer": ["非经常性损益对公司的盈利能力和财务状况的影响可以通过分析其对公司的收益、现金流和净资产的影响来评估。非经常性损益包括一些非周期性的、非经常性的或者与公司主营业务无直接关系的收益或损失，可能会导致公司的盈利表现波动，影响投资者和其他利益相关者对公司的评价。", "非经常性损益是企业在其正常经营活动以外产生的损益，通常包括投资收益、资产处置收益、非货币性交易等。这些项目可能会使企业的盈利能力和财务状况出现波动，需要投资者在分析企业的财务状况时进行特别关注。", "非经常性损益通常包括企业在正常经营活动之外的各种收益和损失，如投资收益、资产处置损益等。这些损益可能会对企业的盈利能力和财务状况产生重大影响，因此在评估企业的经营情况时，需要将非经常性损益单独考虑。"], "type": "3-2"}
{"id": 871, "question": "概述一下重大环保问题的情况，针对北京当升材料科技股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "当升科技", "ent_name": "北京当升材料科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "良好"}, "answer": ["北京当升材料科技股份有限公司在2019年的年报中表现出严格遵守环保标准，废水、废气治理设施运行良好，噪声污染得到控制，且符合环保法规，未发生重大环境问题，环境保护措施完备。", "根据2019年北京当升材料科技股份有限公司年报，公司环保设施运行良好，符合法律法规要求，未发生重大环境问题，已备案突发环境事件应急预案。", "根据2019年年报，北京当升材料科技股份有限公司在环保方面严格遵守国家标准，废水废气治理设施良好运行，噪声污染防治措施有效，建设项目环境影响评价合规，未发生重大环境问题，且突发环境事件应急预案已备案。"], "type": "3-1"}
{"id": 872, "question": "请具体描述一下2019年中孚信息公司员工情况。", "prompt": {"ent_short_name": "中孚信息", "ent_name": "中孚信息股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "34.59%"}, "answer": ["2019年中孚信息公司共有984名员工，涵盖生产、销售、技术、财务、行政和研发等领域，薪酬政策科学、市场竞争力强，薪酬总额占营业总成本34.59%，核心技术人员薪酬占比为3.29%。", "2019年中孚信息公司共有984名员工，涵盖多个领域，薪酬政策基于市场竞争力和绩效，核心技术人员薪酬占比3.29%，符合披露要求。", "2019年中孚信息公司共有984名员工，涵盖多个领域，薪酬政策基于科学、规范的体系，根据绩效和岗位职责确定，薪酬总额占营业总成本的34.59%。"], "type": "3-1"}
{"id": 873, "question": "根据山东南山智尚科技股份有限公司2020年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内实控人详情。", "prompt": {"ent_short_name": "南山智尚", "ent_name": "山东南山智尚科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "南山村村民委员会"}, "answer": ["根据山东南山智尚科技股份有限公司2020年的年报数据，公司报告期内的实控人为南山村村民委员会，由宋作文担任法定代表人。", "根据山东南山智尚科技股份有限公司2020年的年报数据，公司报告期内的实控人为南山村村民委员会。", "根据山东南山智尚科技股份有限公司2020年的年报数据，实控人为南山村村民委员会"], "type": "3-1"}
{"id": 874, "question": "什么是资本公积？", "prompt": {}, "answer": ["资本公积是指企业在经营过程中，超过注册资本的部分，由于企业资产评估增值、接受捐赠、投资者付出的超过股票面值的股款等形成的公积。", "资本公积是企业在其运营过程中，超过其注册资本的部分，可能来源于投资者的超额出资、企业资产的增值或者捐赠等。", "资本公积是公司超过注册资本部分的一种储备，通常来源于股东的额外投资，或者企业的某些非营运收益，如资产增值、接受捐赠等。"], "type": "3-2"}
{"id": 875, "question": "2019年深圳香江控股股份有限公司的毛利率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"营业收入": "4927455544.32元", "营业成本": "2378661502.08元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "51.73%", "ent_short_name": "香江控股", "ent_name": "深圳香江控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["已知营业收入4927455544.32元、营业成本2378661502.08元，毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，最后得出2019年深圳香江控股股份有限公司的毛利率是51.73%", "由营业收入4927455544.32元、营业成本2378661502.08元计算出2019年香江控股毛利率是51.73%。", "根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出香江控股2019年的毛利率是51.73%，其中2019年的营业收入为4927455544.32元，营业成本为2378661502.08元。"], "type": "2-1"}
{"id": 876, "question": "掌阅科技股份有限公司在2020年的时候营业总成本是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "掌阅科技", "ent_name": "掌阅科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业总成本", "营业总成本": "1806398950.86", "prom_answer": "1806398950.86"}, "answer": ["2020年掌阅科技股份有限公司营业总成本是1806398950.86元", "掌阅科技股份有限公司2020年营业总成本的详细数值是1806398950.86元", "1806398950.86元是2020年掌阅科技股份有限公司的营业总成本的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 877, "question": "营业外收支净额对公司的综合收益和盈利能力有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["营业外收支净额可能影响公司的总收益，如果营业外支出超过收入，可能会降低公司的总利润。反之，如果营业外收入超过支出，可能会提高公司的总利润。", "营业外收支净额对公司的综合收益和盈利能力影响显著。如果营业外收入大于支出，会提高公司的综合收益和盈利能力；反之，则会降低公司的综合收益和盈利能力。", "营业外收支净额会影响公司的综合收益和盈利能力。一方面，营业外收入可以增加公司的收益；另一方面，营业外支出也可能增加公司的成本，从而影响其盈利能力。"], "type": "3-2"}
{"id": 878, "question": "2021年无锡芯朋微电子股份有限公司财务费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "芯朋微", "ent_name": "无锡芯朋微电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "财务费用", "财务费用": "-7266194.56", "prom_answer": "-7266194.56"}, "answer": ["无锡芯朋微电子股份有限公司2021年财务费用的详细数值是-7266194.56元", "在2021年的时候，无锡芯朋微电子股份有限公司财务费用是-7266194.56元", "-7266194.56元是2021年无锡芯朋微电子股份有限公司的财务费用的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 879, "question": "概述一下主要控股参股公司分析的情况，针对广东奥飞数据科技股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "奥飞数据", "ent_name": "广东奥飞数据科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据2019年广东奥飞数据科技股份有限公司的年报，其主要控股参股公司包括奥飞国际有限公司和广东奥维信息科技有限公司。奥飞国际有限公司是子公司，主要业务领域涵盖数据交换、互联网服务、电信通讯等，其2019年营收达到231,044,459.99元，净利润为25,652,679.52元。广东奥维信息科技有限公司也是子公司，专注于机电设备安装工程等领域，2019年实现营收338,415,135.13元，净利润为22,945,491.13元。这些子公司对公司的净利润有显著影响，展现出多元化的业务布局。", "广东奥飞数据科技股份有限公司2019年的年报揭示了其主要控股参股公司的情况。其中，子公司奥飞国际有限公司在数据交换中心、互联网服务等领域运营，注册资本50,000,000.00港币，总资产170,865,566.66元，净利润25,652,679.52元。另一子公司广东奥维信息科技有限公司从事机电设备安装、室内装饰等，注册资本61,000,000.00元，净资产182,176,920.46元，净利润22,945,491.13元。这两家子公司在公司净利润中有显著影响，呈现出多元化的业务特点。", "根据广东奥飞数据科技股份有限公司2019年的年报，主要控股参股公司包括奥飞国际有限公司和广东奥维信息科技有限公司。奥飞国际有限公司作为子公司，专注于数据交换、互联网服务、电信业务等领域，2019年实现营收231,044,459.99元，净利润25,652,679.52元。另一子公司广东奥维信息科技有限公司主要从事机电设备安装、室内装饰等，2019年收入达338,415,135.13元，净利润22,945,491.13元。这些子公司对公司净利润有显著影响。"], "type": "3-1"}
{"id": 880, "question": "2021年深圳市优博讯科技股份有限公司研发费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "优博讯", "ent_name": "深圳市优博讯科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用", "研发费用": "100191000.99", "prom_answer": "100191000.99"}, "answer": ["100191000.99元是2021年深圳市优博讯科技股份有限公司的研发费用的详细数值", "深圳市优博讯科技股份有限公司2021年的研发费用为100191000.99元", "在2021年的时候，深圳市优博讯科技股份有限公司研发费用是100191000.99元"], "type": "1"}
{"id": 881, "question": "请具体描述一下2019年云煤能源重大关联交易的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "云煤能源", "ent_name": "云南煤业能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "涉及多"}, "answer": ["根据2019年云煤能源的年报数据，公司在该年度涉及多起与日常经营相关的重大关联交易，包括多笔已在临时公告中披露的交易，如与云南昆钢集团财务有限公司签署的金融服务协议以及其他日常关联交易，具体交易内容及详细情况已在相关公告中披露。同时，公司还涉及资产或股权收购、出售方面的关联交易，其中包括收购云南大西洋焊接材料有限公司股权的事项。", "根据2019年云煤能源的年报数据，公司在该年度涉及多起与日常经营相关的重大关联交易，其中包括已在临时公告披露且后续实施无进展或变化的事项，以及已在临时公告披露且有后续实施进展的事项，包括房屋租赁、金融服务等交易，交易金额及详细情况已在相关公告中披露。同时，公司还召开了多次会议审议通过与关联方的交易，涉及环保设施托管及运营等。", "根据2019年云煤能源的年报数据，公司在该年度涉及多项与日常经营相关的重大关联交易，其中包括已在临时公告披露且后续实施无进展或变化的事项，涉及多起新增日常关联交易，交易内容、金额及详细情况已在相关公告中披露。公司还在临时公告中披露了涉及资产收购、股权收购等方面的关联交易情况，以及关联债权债务往来等事项。"], "type": "3-1"}
{"id": 882, "question": "描述一下2020年的宁沪高速营业外支出和营业外收入的详细信息。", "prompt": {"ent_short_name": "宁沪高速", "ent_name": "江苏宁沪高速公路股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出、营业外收入", "营业外支出": "88111461.54元", "营业外收入": "82926177.75元", "prom_answer": "营业外支出：88111461.54元；营业外收入：82926177.75元；"}, "answer": ["88111461.54元、82926177.75元是江苏宁沪高速公路股份有限公司2020年的营业外支出、营业外收入。", "宁沪高速2020年营业外支出为88111461.54元，营业外收入为82926177.75元。", "2020年江苏宁沪高速公路股份有限公司营业外支出和营业外收入分别是88111461.54元、82926177.75元。"], "type": "1-2"}
{"id": 883, "question": "根据2019年的年报数据，阳谷华泰主要销售客户的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "阳谷华泰", "ent_name": "山东阳谷华泰化工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:不存在|没有|无)关联关系"}, "answer": ["根据2019年的年报数据，阳谷华泰的主要销售客户情况如下：公司前五名客户的合计销售金额为427,341,670.50元，占年度销售总额的21.22%。\n前五名客户销售额中，关联方销售额占年度销售总额的比例为0.00%。\n公司前五大客户分别是：客户一（销售额：204,070,910.82元，占年度销售总额的10.13%）、客户二（销售额：72,169,460.40元，占年度销售总额的3.58%）、客户三（销售额：64,962,451.62元，占年度销售总额的3.23%）、客户四（销售额：47,206,443.39元，占年度销售总额的2.34%）、客户五（销售额：38,932,404.27元，占年度销售总额的1.93%）。\n前五名客户与公司不存在关联关系，公司的重要股东和管理层人员不在主要客户中拥有权益。", "2019年的年报数据显示，山东阳谷华泰化工股份有限公司的主要销售客户情况如下：公司前五名客户的累计销售金额达到427,341,670.50元，占当年销售总额的21.22%。这五名客户的销售额中，不存在与公司相关的关联方销售额。公司前五大客户分别为：客户一（销售额：204,070,910.82元，占年度销售总额的10.13%）、客户二（销售额：72,169,460.40元，占年度销售总额的3.58%）、客户三（销售额：64,962,451.62元，占年度销售总额的3.23%）、客户四（销售额：47,206,443.39元，占年度销售总额的2.34%）、客户五（销售额：38,932,404.27元，占年度销售总额的1.93%）。值得注意的是，这五个主要客户与公司没有关联关系，公司的高管、股东等关键人物未在这些主要客户中拥有权益。", "依据2019年的年报数据，山东阳谷华泰化工股份有限公司的主要销售客户情况总结如下：公司前五名客户的销售总额合计为427,341,670.50元，占全年销售总额的21.22%。前五名客户的销售中没有涉及关联方销售，占比为0.00%。公司的前五大客户包括：客户一（销售额：204,070,910.82元，占年度销售总额的10.13%）、客户二（销售额：72,169,460.40元，占年度销售总额的3.58%）、客户三（销售额：64,962,451.62元，占年度销售总额的3.23%）、客户四（销售额：47,206,443.39元，占年度销售总额的2.34%）、客户五（销售额：38,932,404.27元，占年度销售总额的1.93%）。值得注意的是，这些前五大客户与公司之间没有关联关系，公司高管、核心技术人员、股东等与这些客户没有直接或间接的权益关系。"], "type": "3-1"}
{"id": 884, "question": "根据2020年的年报数据，长远锂科未来发展的展望的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "长远锂科", "ent_name": "湖南长远锂科股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2020年长远锂科的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 885, "question": "请提供中国电影2019年的净利润率并保留2位小数", "prompt": {"净利润": "1240567243.9元", "营业收入": "9068413284.24元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "13.68%", "ent_short_name": "中国电影", "ent_name": "中国电影股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["2019年中国电影股份有限公司净利润率保留两位小数为13.68%。将净利润1240567243.9元、营业收入9068413284.24元代入公式：净利润率=净利润/营业收入得出。", "根据公式：净利润率=净利润/营业收入，得出中国电影2019年的净利润率是13.68%，其中2019年的净利润为1240567243.9元，营业收入为9068413284.24元。", "中国电影股份有限公司2019年的净利润为1240567243.9元，营业收入为9068413284.24元，所以，净利润率为13.68%"], "type": "2-1"}
{"id": 886, "question": "概述一下研发投入的情况，针对河南四方达超硬材料股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "四方达", "ent_name": "河南四方达超硬材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "104、20.19%"}, "answer": ["根据2019年河南四方达超硬材料股份有限公司的年报数据，公司在研发投入方面表现出持续增长的趋势。该年公司拥有104名研发人员，占总员工数的20.19%，研发投入金额达40,943,136.31元，占当年营业收入的8.17%，相较于2018年的9.83%和2017年的6.67%有所波动。公司的研发项目涵盖了矿山开采PDC截齿、复合超硬刀具、聚晶立方氮化硼（PCBN）复合材料系列化产品开发等领域，并且这些项目处于不同的阶段，包括验收、中试和批量生产。在资本化研发支出方面，公司保持了较低水平，未出现明显变化，这显示了公司在管理研发支出方面的谨慎态度。", "根据河南四方达超硬材料股份有限公司2019年的年报数据显示，该公司在研发方面表现出持续增长的趋势。公司共有104名研发人员，占员工总数的20.19%，并投入研发金额达40,943,136.31元，占当年营业收入的8.17%。公司在研发项目方面涵盖了多个领域，如矿山开采PDC截齿、复合超硬刀具、聚晶立方氮化硼（PCBN）复合材料系列化产品开发等，这些项目处于不同阶段，包括验收、中试和批量生产。尽管研发支出资本化率保持在较低水平，未出现明显变化，但公司研发投入总额占营业收入的比重在近三年中有波动，可能与研发项目需求和战略调整有关。", "根据河南四方达超硬材料股份有限公司2019年的年报数据，公司在当年的研发投入表现如下：公司拥有104名研发人员，占员工总数的20.19%。研发投入金额达40,943,136.31元，占当年营业收入的8.17%，相比2018年的9.83%和2017年的6.67%，呈现出一定的波动。公司的研发项目包括矿山开采PDC截齿、复合超硬刀具、聚晶立方氮化硼（PCBN）复合材料系列化产品开发等，涵盖了验收、中试和批量生产等不同阶段。此外，公司对研发支出保持谨慎管理，资本化研发支出占比、资本化研发支出占净利润比重均为0.00%。这些数据表明公司在研发投入方面有持续增长趋势，变化或许源自研发项目需求的变化以及整体战略的调整。"], "type": "3-1"}
{"id": 887, "question": "2020年江苏飞力达国际物流股份有限公司法定代表人与2019年相比是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "江苏飞力达国际物流股份有限公司", "ent_short_name": "飞力达", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "沈黎明", "2020年法定代表人": "姚勤", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["飞力达2020年法定代表人是姚勤，与2019年法定代表人沈黎明是不相同的。", "2019年法定代表人沈黎明与2020年法定代表人姚勤不相同，所以2020年江苏飞力达国际物流股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "2020年飞力达法定代表人为姚勤，2019年法定代表人是沈黎明，所以答案是不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 888, "question": "2021年尚纬股份有限公司应交税费是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "尚纬股份", "ent_name": "尚纬股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应交税费", "应交税费": "6628872.85", "prom_answer": "6628872.85"}, "answer": ["在2021年的时候，尚纬股份有限公司应交税费是6628872.85元", "6628872.85元是2021年尚纬股份有限公司的应交税费的详细数值", "2021年尚纬股份有限公司应交税费是6628872.85元"], "type": "1"}
{"id": 889, "question": "根据中公高科养护科技股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内重大关联交易的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "中公高科", "ent_name": "中公高科养护科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "重大关联交易"}, "answer": ["根据中公高科养护科技股份有限公司2019年年报数据，报告期内的重大关联交易包括多项劳务和租赁交易，涉及关联交易方如中路高科交通检测检验有限公司、交通运输部公路科学研究所等，实际发生金额略有变化。", "根据中公高科养护科技股份有限公司2019年年报数据，公司在报告期内存在与日常经营相关的关联交易，其中部分交易已预计但未实施，另有实际发生的劳务、租赁等交易，涉及关联方如中路高科交通检测检验认证有限公司、交通运输部公路科学研究所等。", "根据中公高科养护科技股份有限公司2019年的年报数据，报告期内存在与日常经营相关的关联交易，其中预计和实际发生金额可能有出入，涉及劳务提供、租赁、商品销售等，且部分交易涉及市场价格。此外，公司未披露未来可能的重大关联交易。"], "type": "3-1"}
{"id": 890, "question": "太极实业在2020年年报中提到的短期借款和长期借款分别是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "太极实业", "ent_name": "无锡市太极实业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "短期借款、长期借款", "短期借款": "3272211889.53元", "长期借款": "1240993646.0元", "prom_answer": "短期借款：3272211889.53元；长期借款：1240993646.0元；"}, "answer": ["太极实业2020年短期借款为3272211889.53元，长期借款为1240993646.0元。", "2020年无锡市太极实业股份有限公司短期借款和长期借款分别是3272211889.53元、1240993646.0元。", "3272211889.53元、1240993646.0元是无锡市太极实业股份有限公司2020年的短期借款、长期借款。"], "type": "1-2"}
{"id": 891, "question": "在2020年的财务数据中，惠城环保营业收入增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"营业收入": "323859660.14元", "上年营业收入": "343794748.38元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "-5.80%", "ent_short_name": "惠城环保", "ent_name": "青岛惠城环保科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["已知营业收入323859660.14元、上年营业收入343794748.38元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2020年青岛惠城环保科技集团股份有限公司的营业收入增长率是-5.80%", "根据公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，得出惠城环保2020年的营业收入增长率是-5.80%，其中2020年的营业收入为323859660.14元，上年营业收入为343794748.38元。", "青岛惠城环保科技集团股份有限公司2020年的营业收入为323859660.14元，上年营业收入为343794748.38元，所以，营业收入增长率为-5.80%"], "type": "2-1"}
{"id": 892, "question": "2019年海油发展速动比率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"流动资产": "13862484567.17元", "存货": "534117265.33元", "流动负债": "9972719661.96元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "1.34", "ent_short_name": "海油发展", "ent_name": "中海油能源发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["2019年中海油能源发展股份有限公司速动比率保留两位小数为1.34。将流动资产13862484567.17元、存货534117265.33元、流动负债9972719661.96元代入公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债得出。", "已知流动资产13862484567.17元、存货534117265.33元、流动负债9972719661.96元，速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，最后得出2019年中海油能源发展股份有限公司的速动比率是1.34", "中海油能源发展股份有限公司2019年的流动资产为13862484567.17元，存货为534117265.33元，流动负债为9972719661.96元，所以，速动比率为1.34"], "type": "2-1"}
{"id": 893, "question": "根据2019年的年报数据，太龙股份资产及负债状况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "太龙股份", "ent_name": "太龙电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据2019年的年报数据，太龙电子股份有限公司（简称太龙股份）的资产构成在2019年末发生了重大变动。货币资金从114,422,612.24元增加到210,434,586.58元，占总资产比例由14.74%增加到25.22%。应收账款从147,673,048.00元减少至151,301,590.07元，占总资产比例略微下降。存货金额为114,377,448.41元，占比为13.75%，与2019年初相比下降了0.98%。投资性房地产的占比从2.92%减少到2.42%。长期股权投资在2019年末的占比为0.00%。固定资产的占比从15.78%上升至17.42%，在建工程占比由6.17%增加至11.71%。短期借款占比从2.91%增加至5.32%，长期借款占比从5.80%增加至6.89%。", "根据2019年的年报数据，太龙电子股份有限公司（太龙股份）的资产构成在该年末发生显著变动。其中，货币资金增加至210,434,586.58元，占比达25.22%，应收账款微降至151,301,590.07元，占比18.14%。存货减少至114,377,448.41元，占比13.75%，投资性房地产占比下降至2.42%。固定资产占比升至17.42%，在建工程增至11.71%。短期借款和长期借款占比均有所提升。此外，以公允价值计量的金融资产和负债方面，交易性金融资产有轻微变化，金融负债维持不变。资产中受限的有货币资金、投资性房地产、固定资产和无形资产，合计受限资产的价值为74,250,999.80元。", "根据2019年年报数据，太龙电子股份有限公司的资产构成发生了变动。货币资金增加，应收账款略有下降，存货和投资性房地产的比重降低，固定资产和在建工程占比增加，短期和长期借款均有所增加。此外，以公允价值计量的资产和负债方面，交易性金融资产经过变动后持平，金融负债维持不变。资产权利受限情况方面，货币资金、投资性房地产、固定资产和无形资产受到不同程度的抵押和限制。"], "type": "3-1"}
{"id": 894, "question": "当升科技2020年年报中提及的流动负债增长率具体是什么？", "prompt": {"流动负债": "1863578667.65元", "上年流动负债": "1009050491.65元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "84.69%", "ent_short_name": "当升科技", "ent_name": "北京当升材料科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["已知流动负债1863578667.65元、上年流动负债1009050491.65元，流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，最后得出2020年北京当升材料科技股份有限公司的流动负债增长率是84.69%", "2020年北京当升材料科技股份有限公司流动负债增长率保留两位小数为84.69%。将流动负债1863578667.65元、上年流动负债1009050491.65元代入公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债得出。", "北京当升材料科技股份有限公司2020年的流动负债为1863578667.65元，上年流动负债为1009050491.65元，所以，流动负债增长率为84.69%"], "type": "2-1"}
{"id": 895, "question": "请提供万泰生物2021年的投资收益的增长率并保留2位小数", "prompt": {"投资收益": "11224950.96元", "上年投资收益": "13605986.89元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-17.50%", "ent_short_name": "万泰生物", "ent_name": "北京万泰生物药业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出万泰生物2021年的投资收益增长率是-17.50%，其中2021年的投资收益为11224950.96元，上年投资收益为13605986.89元。", "2021年北京万泰生物药业股份有限公司投资收益增长率保留两位小数为-17.50%。将投资收益11224950.96元、上年投资收益13605986.89元代入公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益得出。", "由投资收益11224950.96元、上年投资收益13605986.89元计算出2021年万泰生物投资收益增长率是-17.50%。"], "type": "2-1"}
{"id": 896, "question": "元成环境股份有限公司2020年年报中提及的流动负债的增长率具体是什么？", "prompt": {"流动负债": "1748708892.08元", "上年流动负债": "1623677623.82元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "7.70%", "ent_short_name": "元成股份", "ent_name": "元成环境股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["元成环境股份有限公司2020年的流动负债为1748708892.08元，上年流动负债为1623677623.82元，所以，流动负债增长率为7.70%", "2020年元成环境股份有限公司流动负债增长率保留两位小数为7.70%。将流动负债1748708892.08元、上年流动负债1623677623.82元代入公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债得出。", "由流动负债1748708892.08元、上年流动负债1623677623.82元计算出2020年元成股份流动负债增长率是7.70%。"], "type": "2-1"}
{"id": 897, "question": "上海环境集团股份有限公司在2019年的时候外文名称缩写是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "上海环境", "ent_name": "上海环境集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "外文名称缩写", "外文名称缩写": "SHANGHAI ENVIRONMENT", "prom_answer": "SHANGHAI ENVIRONMENT"}, "answer": ["2019年上海环境集团股份有限公司外文名称缩写是SHANGHAI ENVIRONMENT", "上海环境集团股份有限公司2019年的外文名称缩写为SHANGHAI ENVIRONMENT", "SHANGHAI ENVIRONMENT是2019年上海环境集团股份有限公司的外文名称缩写"], "type": "1"}
{"id": 898, "question": "根据2019年的年报数据，卫宁健康公司及其控股股东、实际控制人的诚信状况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "卫宁健康", "ent_name": "卫宁健康科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|否)"}, "answer": ["根据2019年年报，卫宁健康公司及其控股股东、实际控制人在报告期内没有出现不良诚信状况。", "根据2019年年报，卫宁健康公司及其控股股东、实际控制人在当年未出现不良诚信状况，维持良好信誉。", "根据2019年年报数据，卫宁健康公司及其控股股东、实际控制人在报告期内未出现不良诚信状况，保持良好的诚信记录。"], "type": "3-1"}
{"id": 899, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出永泰能源2020年的投资收益占营业收入比率", "prompt": {"投资收益": "4716801136.47元", "营业收入": "22144195812.55元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "21.30%", "ent_short_name": "永泰能源", "ent_name": "永泰能源集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["由投资收益4716801136.47元、营业收入22144195812.55元计算出2020年永泰能源投资收益占营业收入比率是21.30%。", "永泰能源集团股份有限公司2020年的投资收益为4716801136.47元，营业收入为22144195812.55元，所以，投资收益占营业收入比率为21.30%", "根据公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，得出永泰能源2020年的投资收益占营业收入比率是21.30%，其中2020年的投资收益为4716801136.47元，营业收入为22144195812.55元。"], "type": "2-1"}
{"id": 900, "question": "请告诉我2020年上海汉得信息技术股份有限公司的年报中，流动负债比率保留两位小数为多少。", "prompt": {"流动负债": "1126699592.47元", "总负债": "1913741394.18元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "58.87%", "ent_short_name": "汉得信息", "ent_name": "上海汉得信息技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["2020年上海汉得信息技术股份有限公司流动负债比率保留两位小数为58.87%。将流动负债1126699592.47元、总负债1913741394.18元代入公式：流动负债比率=流动负债/总负债得出。", "根据公式：流动负债比率=流动负债/总负债，得出汉得信息2020年的流动负债比率是58.87%，其中2020年的流动负债为1126699592.47元，总负债为1913741394.18元。", "由流动负债1126699592.47元、总负债1913741394.18元计算出2020年汉得信息流动负债比率是58.87%。"], "type": "2-1"}
{"id": 901, "question": "2020年江西洪城环境股份有限公司企业研发经费与利润比值为多少？保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "67993266.25元", "净利润": "784409025.73元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.09", "ent_short_name": "洪城环境", "ent_name": "江西洪城环境股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["根据公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，得出洪城环境2020年的企业研发经费与利润比值是0.09，其中2020年的研发费用为67993266.25元，净利润为784409025.73元。", "已知研发费用67993266.25元、净利润784409025.73元，企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，最后得出2020年江西洪城环境股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.09", "2020年江西洪城环境股份有限公司企业研发经费与利润比值保留两位小数为0.09。将研发费用67993266.25元、净利润784409025.73元代入公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 902, "question": "概述一下控股股东是否发生变更，针对宁波横河精密工业股份有限公司2020年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "横河精密", "ent_name": "宁波横河精密工业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "(?:无|未|没有|否|不)、胡志军、黄秀珠"}, "answer": ["根据宁波横河精密工业股份有限公司2020年的年报内容显示，报告期内未发生控股股东的变更。公司的控股股东为胡志军和黄秀珠，均为中国国籍的自然人，没有取得其他国家或地区居留权。胡志军担任公司董事长和总经理，黄秀珠为公司董事和副总经理。此外，实际控制人包括胡志军、黄秀珠和胡永纪，都是中国国籍的自然人，且报告期内实际控制人未发生变更。胡永纪并未在公司担任职务。", "根据宁波横河精密工业股份有限公司2020年的年报内容显示，报告期内未发生控股股东的变更。公司的控股股东为胡志军和黄秀珠，均为中国国籍的自然人，没有取得其他国家或地区居留权。", "根据宁波横河精密工业股份有限公司2020年的年报内容显示，报告期内未发生控股股东的变更。公司的控股股东为胡志军和黄秀珠。"], "type": "3-1"}
{"id": 903, "question": "2019年浙江东方金融控股集团股份有限公司应付账款和应收账款分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "浙江东方", "ent_name": "浙江东方金融控股集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "应付账款、应收账款", "应付账款": "563794512.72元", "应收账款": "289502145.52元", "prom_answer": "应付账款：563794512.72元；应收账款：289502145.52元；"}, "answer": ["563794512.72元、289502145.52元是浙江东方金融控股集团股份有限公司2019年的应付账款、应收账款。", "浙江东方2019年应付账款为563794512.72元，应收账款为289502145.52元。", "2019年浙江东方金融控股集团股份有限公司应付账款和应收账款分别是563794512.72元、289502145.52元。"], "type": "1-2"}
{"id": 904, "question": "请简要介绍2019年兆易创新科技集团股份有限公司破产重整相关事项情况。", "prompt": {"ent_short_name": "兆易创新", "ent_name": "兆易创新科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:没有|无|未|抱歉|不|否)"}, "answer": ["根据兆易创新科技集团股份有限公司2019年的年报信息，没有查询到公司涉及破产重整等相关事项", "根据兆易创新科技集团股份有限公司2019年的年报信息，没有涉及破产重整等相关事项", "兆易创新科技集团股份有限公司2019年没有涉及破产重整等相关事项"], "type": "3-1"}
{"id": 905, "question": "我想知道2020年湖北回天新材料股份有限公司流动资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "回天新材", "ent_name": "湖北回天新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产", "流动资产": "2180603956.4", "prom_answer": "2180603956.4"}, "answer": ["在2020年的时候，湖北回天新材料股份有限公司流动资产是2180603956.4元", "湖北回天新材料股份有限公司2020年流动资产的详细数值是2180603956.4元", "湖北回天新材料股份有限公司2020年的流动资产为2180603956.4元"], "type": "1"}
{"id": 906, "question": "2019年中节能风力发电股份有限公司研发费用是多少以及财务费用是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "节能风电", "ent_name": "中节能风力发电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "4169888.23元", "财务费用": "473184176.56元", "prom_answer": "研发费用：4169888.23元；财务费用：473184176.56元；"}, "answer": ["2019年中节能风力发电股份有限公司研发费用和财务费用分别是4169888.23元、473184176.56元。", "中节能风力发电股份有限公司2019年研发费用为4169888.23元，财务费用为473184176.56元。", "4169888.23元、473184176.56元是中节能风力发电股份有限公司2019年的研发费用、财务费用。"], "type": "1-2"}
{"id": 907, "question": "宁波合力科技股份有限公司2019年的应付票据为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "合力科技", "ent_name": "宁波合力科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "应付票据", "应付票据": "22297898.0", "prom_answer": "22297898.0"}, "answer": ["在2019年的时候，宁波合力科技股份有限公司应付票据是22297898.0元", "2019年宁波合力科技股份有限公司应付票据是22297898.0元", "宁波合力科技股份有限公司2019年的应付票据为22297898.0元"], "type": "1"}
{"id": 908, "question": "2020年天域生态环境股份有限公司财务费用增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"财务费用": "48077354.4元", "上年财务费用": "36932597.89元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "30.18%", "ent_short_name": "天域生态", "ent_name": "天域生态环境股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["根据公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，得出天域生态2020年的财务费用增长率是30.18%，其中2020年的财务费用为48077354.4元，上年财务费用为36932597.89元。", "由财务费用48077354.4元、上年财务费用36932597.89元计算出2020年天域生态财务费用增长率是30.18%。", "天域生态环境股份有限公司2020年的财务费用为48077354.4元，上年财务费用为36932597.89元，所以，财务费用增长率为30.18%"], "type": "2-1"}
{"id": 909, "question": "我想知道2020年北京海新能源科技股份有限公司博士及以上的员工人数有多少人？", "prompt": {"ent_short_name": "海新能科", "ent_name": "北京海新能源科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "博士及以上的员工人数", "博士及以上的员工人数": "23", "prom_answer": "23"}, "answer": ["2020年北京海新能源科技股份有限公司博士及以上的员工人数是23人", "北京海新能源科技股份有限公司2020年的博士及以上的员工人数为23人", "23人是2020年北京海新能源科技股份有限公司的博士及以上的员工人数"], "type": "1"}
{"id": 910, "question": "请告诉我2021年重庆港股份有限公司的年报中，毛利率保留两位小数为多少。", "prompt": {"营业收入": "5481832867.12元", "营业成本": "5060963876.38元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "7.68%", "ent_short_name": "重庆港", "ent_name": "重庆港股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["重庆港股份有限公司2021年的营业收入为5481832867.12元，营业成本为5060963876.38元，所以，毛利率为7.68%", "已知营业收入5481832867.12元、营业成本5060963876.38元，毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，最后得出2021年重庆港股份有限公司的毛利率是7.68%", "由营业收入5481832867.12元、营业成本5060963876.38元计算出2021年重庆港毛利率是7.68%。"], "type": "2-1"}
{"id": 911, "question": "2021年上海城投控股股份有限公司法定代表人与2019年相比是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "上海城投控股股份有限公司", "ent_short_name": "城投控股", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "戴光铭", "2021年法定代表人": "陈晓波", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年上海城投控股股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是戴光铭，，2021年法定代表人是陈晓波。", "2021年法定代表人陈晓波与2019年法定代表人戴光铭不相同，所以2021年上海城投控股股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "城投控股2019年法定代表人是戴光铭，与2021年法定代表人陈晓波是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 912, "question": "什么是盈余公积？", "prompt": {}, "answer": ["盈余公积是公司将净利润的一部分留存并累积起来，用于弥补未来可能发生的损失，或者用于企业的再投资和发展。它可以分为法定盈余公积、任意盈余公积和其他盈余公积。", "盈余公积是指企业将其年度利润的一部分，根据公司章程或股东大会的决定，提留并积累起来的资金。这些资金通常用于弥补公司的未来亏损，或者用于扩大再生产和企业的长期发展。", "盈余公积是企业从其净利润中提取的一部分，用于扩大再生产或弥补可能出现的亏损。它可以分为法定盈余公积、自由盈余公积和其他盈余公积。"], "type": "3-2"}
{"id": 913, "question": "请告诉我2020年九典制药的年报中，总资产增长率保留两位小数为多少。", "prompt": {"资产总额": "1130719874.02元", "上年资产总额": "1072099019.48元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "5.47%", "ent_short_name": "九典制药", "ent_name": "湖南九典制药股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["2020年湖南九典制药股份有限公司总资产增长率保留两位小数为5.47%。将资产总额1130719874.02元、上年资产总额1072099019.48元代入公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额得出。", "根据公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，得出九典制药2020年的总资产增长率是5.47%，其中2020年的资产总额为1130719874.02元，上年资产总额为1072099019.48元。", "已知资产总额1130719874.02元、上年资产总额1072099019.48元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2020年湖南九典制药股份有限公司的总资产增长率是5.47%"], "type": "2-1"}
{"id": 914, "question": "财务杠杆和经营杠杆有什么区别？", "prompt": {}, "answer": ["财务杠杆和经营杠杆是两个不同的概念。财务杠杆是指企业使用债务融资来增加资产投资，从而放大股东的收益和风险。通过借债，企业可以利用外部资金进行投资，以期望获得超过借款利息成本的收益。财务杠杆可以增加企业的盈利能力，但也增加了财务风险。经营杠杆是指企业在固定成本和可变成本之间的比例关系对企业盈利能力的影响。固定成本是在短期内无论产量多少都保持不变的成本，如固定工资、租金等；可变成本是随着产量的增加或减少而相应变化的成本，如原材料成本、直接人工成本等。经营杠杆可以通过控制和管理成本来影响企业的盈利能力，通过提高产量和销售额来实现利润的增长。财务杠杆和经营杠杆都是企业管理中重要的概念，对企业的盈利能力和风险有着重要的影响。", "财务杠杆和经营杠杆是财务分析中常用的两个概念，它们主要区别在于影响因素和应用范围。财务杠杆是指企业通过借入资金来进行投资，以增加资产收益率的一种手段。它涉及到债务和资本结构的调整，通过借款来扩大投资规模，以提高盈利能力和股东权益回报率。财务杠杆主要关注债务与资本结构对企业盈利能力和风险的影响。经营杠杆是指企业通过控制固定成本和变动成本之间的比例关系，以增加销售收入对净利润的影响程度。它涉及到企业的运营和经营管理，通过提高销售规模和效率来实现盈利能力的提升。经营杠杆主要关注销售收入与净利润之间的关系。财务杠杆和经营杠杆都是企业管理中需要考虑的重要因素，它们的合理运用可以帮助企业实现盈利最大化和风险最小化。", "市盈率是衡量一家公司股票相对于每股收益的价格指标。它可以通过将公司的市值除以其每股收益来计算。市值是指公司的总市值，即股票的市场价格乘以发行的股票数量。每股收益是指公司每股的净利润，可以通过将净利润除以发行的股票数量来计算。因此，市盈率可以用公式市值/每股收益来表示。市盈率是投资者评估股票价格是否合理的重要指标之一，较高的市盈率可能意味着市场对公司未来业绩的预期较高，但也可能暗示着高估风险。"], "type": "3-2"}
{"id": 915, "question": "什么是营业外收支净额？", "prompt": {}, "answer": ["营业外收支净额是指公司在日常经营活动以外的其他收入和支出的净额。这包括非经常性的项目，如出售资产、投资收益、罚款和赔偿等。营业外收支净额的变动反映了公司在非经营性活动中的收入和支出水平的变化，对公司的财务状况和经营绩效产生影响。", "营业外收支净额是指公司在经营活动以外的其他收入和支出的净额。它包括非常规的交易和项目，如出售资产、投资收益、罚款和赔偿等。营业外收支净额的变动可以对公司的盈利能力和财务状况产生重要影响。", "营业外收支净额是指公司在经营活动以外的其他收入和支出的净额。这些收入和支出通常是非常规性的，如出售资产、投资收益、罚款和赔偿等。营业外收支净额的变动可以反映公司在非经营性活动中取得的收益或发生的支出，对公司的财务绩效和经营情况具有重要影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 916, "question": "我想知道2020年深圳市劲拓自动化设备股份有限公司营业收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "劲拓股份", "ent_name": "深圳市劲拓自动化设备股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入", "营业收入": "883796809.8", "prom_answer": "883796809.8"}, "answer": ["在2020年的时候，深圳市劲拓自动化设备股份有限公司营业收入是883796809.8元", "深圳市劲拓自动化设备股份有限公司2020年的营业收入为883796809.8元", "深圳市劲拓自动化设备股份有限公司2020年营业收入的详细数值是883796809.8元"], "type": "1"}
{"id": 917, "question": "概述一下重大资产和股权出售的情况，针对返利网数字科技股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "返利科技", "ent_name": "返利网数字科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["在返利网数字科技股份有限公司2019年的年报中，公司进行了重大资产和股权出售。为了提升安全生产建设标准和合规水平，公司处置了654台（套）安全合规水平较低的机器设备。整个过程包括了评估、招标投标公告的发布，以及招标代理机构的组织办理各项程序。最终，四川宏远以185万元人民币的报价成功中标。详细信息可以在公司2019年10月19日和2019年12月11日的公告中查阅。", "在返利网数字科技股份有限公司2019年的年报中，公司进行了重大资产和股权出售。为了提升安全生产建设标准和合规水平，公司决定处置了654台（套）安全合规水平较低的机器设备。整个过程涵盖了评估、招标投标公告发布，以及招标代理机构组织的各项程序。最终，四川宏远以185万元人民币的报价中标成功。详细信息可在公司2019年10月19日和2019年12月11日的公告中了解。", "在返利网数字科技股份有限公司2019年的年报中，公司进行了重大资产和股权出售的交易。为提升安全生产标准和合规水平，公司决定处置了共计654台（套）安全合规水平较低的机器设备。这些设备经过评估，并以评估值为底价，在江苏省招标投标公共服务平台上发布了处置公告。公司依法委托招标代理机构进行了一系列程序，包括现场踏勘、开标、评标、定标以及公示。最终，四川宏远以185万元人民币的报价成功中标。相关详细信息可查阅公司2019年10月19日和2019年12月11日的公告。"], "type": "3-1"}
{"id": 918, "question": "2020年悦康药业集团股份有限公司固定资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "悦康药业", "ent_name": "悦康药业集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "固定资产", "固定资产": "1206262636.53", "prom_answer": "1206262636.53"}, "answer": ["悦康药业集团股份有限公司2020年固定资产的详细数值是1206262636.53元", "1206262636.53元是2020年悦康药业集团股份有限公司的固定资产的详细数值", "2020年悦康药业集团股份有限公司固定资产是1206262636.53元"], "type": "1"}
{"id": 919, "question": "请提供亿纬锂能2019年的其他流动资产和其他非流动资产数据。", "prompt": {"ent_short_name": "亿纬锂能", "ent_name": "惠州亿纬锂能股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "其他流动资产、其他非流动资产", "其他流动资产": "148820205.3元", "其他非流动资产": "1379933077.07元", "prom_answer": "其他流动资产：148820205.3元；其他非流动资产：1379933077.07元；"}, "answer": ["148820205.3元、1379933077.07元是惠州亿纬锂能股份有限公司2019年的其他流动资产、其他非流动资产。", "2019年惠州亿纬锂能股份有限公司其他流动资产和其他非流动资产分别是148820205.3元、1379933077.07元。", "惠州亿纬锂能股份有限公司2019年其他流动资产为148820205.3元，其他非流动资产为1379933077.07元。"], "type": "1-2"}
{"id": 920, "question": "请告诉我2021年武汉回盛生物科技股份有限公司的年报中，销售费用增长率保留两位小数为多少。", "prompt": {"销售费用": "47154158.57元", "上年销售费用": "52555717.52元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "-10.28%", "ent_short_name": "回盛生物", "ent_name": "武汉回盛生物科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["已知销售费用47154158.57元、上年销售费用52555717.52元，销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，最后得出2021年武汉回盛生物科技股份有限公司的销售费用增长率是-10.28%", "武汉回盛生物科技股份有限公司2021年的销售费用为47154158.57元，上年销售费用为52555717.52元，所以，销售费用增长率为-10.28%", "2021年武汉回盛生物科技股份有限公司销售费用增长率保留两位小数为-10.28%。将销售费用47154158.57元、上年销售费用52555717.52元代入公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 921, "question": "深圳市南极光电子科技股份有限公司在2021年的时候在建工程是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "南极光", "ent_name": "深圳市南极光电子科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "在建工程", "在建工程": "43364002.27", "prom_answer": "43364002.27"}, "answer": ["2021年深圳市南极光电子科技股份有限公司在建工程是43364002.27元", "在2021年的时候，深圳市南极光电子科技股份有限公司在建工程是43364002.27元", "深圳市南极光电子科技股份有限公司2021年的在建工程为43364002.27元"], "type": "1"}
{"id": 922, "question": "资本公积金和盈余公积金对公司的股东权益和财务灵活性有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["资本公积金和盈余公积金能够增强公司的股东权益，提高财务灵活性。它们为公司提供了更多的内部资本，降低了对外部融资的依赖。", "资本公积金和盈余公积金可以增加公司的股东权益，提高财务灵活性，也可以作为公司应对经济波动的缓冲，保持公司的稳健经营。", "资本公积金和盈余公积金对公司的股东权益和财务灵活性有重要影响。它们增加了公司的内部资本，降低了融资风险，提高了公司的财务稳定性。"], "type": "3-2"}
{"id": 923, "question": "蓝星安迪苏股份有限公司2020年资产总计和负债合计分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "安迪苏", "ent_name": "蓝星安迪苏股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "资产总计、负债合计", "资产总计": "20617633075.0元", "负债合计": "5185140454.0元", "prom_answer": "资产总计：20617633075.0元；负债合计：5185140454.0元；"}, "answer": ["蓝星安迪苏股份有限公司2020年资产总计为20617633075.0元，负债合计为5185140454.0元。", "2020年蓝星安迪苏股份有限公司资产总计和负债合计分别是20617633075.0元、5185140454.0元。", "20617633075.0元、5185140454.0元是蓝星安迪苏股份有限公司2020年的资产总计、负债合计。"], "type": "1-2"}
{"id": 924, "question": "请提供2021年华新水泥股份有限公司外文名称的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "华新水泥", "ent_name": "华新水泥股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "外文名称", "外文名称": "Huaxin Cement Co., Ltd.", "prom_answer": "Huaxin Cement Co., Ltd."}, "answer": ["2021年华新水泥股份有限公司外文名称是Huaxin Cement Co., Ltd.", "华新水泥股份有限公司2021年的外文名称为Huaxin Cement Co., Ltd.", "Huaxin Cement Co., Ltd.是2021年华新水泥股份有限公司的外文名称"], "type": "1"}
{"id": 925, "question": "在2020年的时候，江苏锦鸡实业股份有限公司管理费用增长率为多少？", "prompt": {"管理费用": "31788107.8元", "上年管理费用": "39042846.33元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "-18.58%", "ent_short_name": "锦鸡股份", "ent_name": "江苏锦鸡实业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["江苏锦鸡实业股份有限公司2020年的管理费用为31788107.8元，上年管理费用为39042846.33元，所以，管理费用增长率为-18.58%", "根据公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，得出锦鸡股份2020年的管理费用增长率是-18.58%，其中2020年的管理费用为31788107.8元，上年管理费用为39042846.33元。", "2020年江苏锦鸡实业股份有限公司管理费用增长率保留两位小数为-18.58%。将管理费用31788107.8元、上年管理费用39042846.33元代入公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 926, "question": "所得税费用的计算方法和影响因素有哪些？", "prompt": {}, "answer": ["所得税费用的计算方法一般是将企业的应纳税所得额乘以适用的税率。影响因素包括企业的盈利状况、税法规定、税收优惠政策等。", "所得税费用的计算通常是应纳税所得额乘以适用税率。影响其计算的因素包括企业的盈利水平、税率以及各种税收优惠政策等。", "所得税费用的计算是将应纳税所得额乘以相应的税率。影响因素包括企业的盈利能力、税法和税收优惠政策等。"], "type": "3-2"}
{"id": 927, "question": "请提供2019年浙江米奥兰特商务会展股份有限公司财务费用的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "米奥会展", "ent_name": "浙江米奥兰特商务会展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用", "财务费用": "-6635081.94", "prom_answer": "-6635081.94"}, "answer": ["在2019年的时候，浙江米奥兰特商务会展股份有限公司财务费用是-6635081.94元", "-6635081.94元是2019年浙江米奥兰特商务会展股份有限公司的财务费用的详细数值", "2019年浙江米奥兰特商务会展股份有限公司财务费用是-6635081.94元"], "type": "1"}
{"id": 928, "question": "请提供2019年北京百纳千成影视股份有限公司营业外支出的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "百纳千成", "ent_name": "北京百纳千成影视股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "2829854.45", "prom_answer": "2829854.45"}, "answer": ["北京百纳千成影视股份有限公司2019年的营业外支出为2829854.45元", "在2019年的时候，北京百纳千成影视股份有限公司营业外支出是2829854.45元", "北京百纳千成影视股份有限公司2019年营业外支出的详细数值是2829854.45元"], "type": "1"}
{"id": 929, "question": "2020年河南金丹乳酸科技股份有限公司流动资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "金丹科技", "ent_name": "河南金丹乳酸科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产", "流动资产": "558211562.97", "prom_answer": "558211562.97"}, "answer": ["在2020年的时候，河南金丹乳酸科技股份有限公司流动资产是558211562.97元", "2020年河南金丹乳酸科技股份有限公司流动资产是558211562.97元", "河南金丹乳酸科技股份有限公司2020年的流动资产为558211562.97元"], "type": "1"}
{"id": 930, "question": "描述一下2021年的大众交通应付账款和应收账款的详细信息。", "prompt": {"ent_short_name": "大众交通", "ent_name": "大众交通集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付账款、应收账款", "应付账款": "320404521.33元", "应收账款": "163551943.32元", "prom_answer": "应付账款：320404521.33元；应收账款：163551943.32元；"}, "answer": ["大众交通2021年应付账款为320404521.33元，应收账款为163551943.32元。", "2021年大众交通集团股份有限公司应付账款和应收账款分别是320404521.33元、163551943.32元。", "大众交通集团股份有限公司2021年应付账款为320404521.33元，应收账款为163551943.32元。"], "type": "1-2"}
{"id": 931, "question": "职工薪酬是什么意思？", "prompt": {}, "answer": ["职工薪酬是指企业为职工提供的工资、奖金、津贴、补贴、社会保险和福利费等经济利益的总和。", "职工薪酬是企业支付给其员工的所有报酬，包括基本工资、奖金、津贴、补贴、社会保险和福利费等。", "职工薪酬指的是企业为其员工提供的所有经济利益，包括但不限于工资、奖金、津贴、补贴、社会保险和福利费等。"], "type": "3-2"}
{"id": 932, "question": "在2020年的财务数据中，新华百货营业利润率是多少？保留两位小数", "prompt": {"营业利润": "22567578.65元", "营业收入": "5694137122.93元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "0.40%", "ent_short_name": "新华百货", "ent_name": "银川新华百货商业集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["由营业利润22567578.65元、营业收入5694137122.93元计算出2020年新华百货营业利润率是0.40%。", "2020年银川新华百货商业集团股份有限公司营业利润率保留两位小数为0.40%。将营业利润22567578.65元、营业收入5694137122.93元代入公式：营业利润率=营业利润/营业收入得出。", "银川新华百货商业集团股份有限公司2020年的营业利润为22567578.65元，营业收入为5694137122.93元，所以，营业利润率为0.40%"], "type": "2-1"}
{"id": 933, "question": "江阴海达橡塑股份有限公司2020年年报中提及的投资收益增长率具体是什么？", "prompt": {"投资收益": "-555844.26元", "上年投资收益": "1067874.44元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-152.05%", "ent_short_name": "海达股份", "ent_name": "江阴海达橡塑股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出海达股份2020年的投资收益增长率是-152.05%，其中2020年的投资收益为-555844.26元，上年投资收益为1067874.44元。", "由投资收益-555844.26元、上年投资收益1067874.44元计算出2020年海达股份投资收益增长率是-152.05%。", "已知投资收益-555844.26元、上年投资收益1067874.44元，投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，最后得出2020年江阴海达橡塑股份有限公司的投资收益增长率是-152.05%"], "type": "2-1"}
{"id": 934, "question": "在2021年的时候，福耀玻璃企业研发经费与利润比值为多少？", "prompt": {"研发费用": "997203019.0元", "净利润": "3142980793.0元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.32", "ent_short_name": "福耀玻璃", "ent_name": "福耀玻璃工业集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["根据公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，得出福耀玻璃2021年的企业研发经费与利润比值是0.32，其中2021年的研发费用为997203019.0元，净利润为3142980793.0元。", "已知研发费用997203019.0元、净利润3142980793.0元，企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，最后得出2021年福耀玻璃工业集团股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.32", "福耀玻璃工业集团股份有限公司2021年的研发费用为997203019.0元，净利润为3142980793.0元，所以，企业研发经费与利润比值为0.32"], "type": "2-1"}
{"id": 935, "question": "日科化学2020年年报中提及的营业利润增长率具体是什么？", "prompt": {"营业利润": "267854678.4元", "上年营业利润": "243283021.34元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "10.10%", "ent_short_name": "日科化学", "ent_name": "山东日科化学股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["2020年山东日科化学股份有限公司营业利润增长率保留两位小数为10.10%。将营业利润267854678.4元、上年营业利润243283021.34元代入公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润得出。", "已知营业利润267854678.4元、上年营业利润243283021.34元，营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，最后得出2020年山东日科化学股份有限公司的营业利润增长率是10.10%", "由营业利润267854678.4元、上年营业利润243283021.34元计算出2020年日科化学营业利润增长率是10.10%。"], "type": "2-1"}
{"id": 936, "question": "无形资产是指什么？", "prompt": {}, "answer": ["无形资产是指企业拥有或控制的无形的、非货币性的经济资源，如商誉、知识产权、专利权等。", "无形资产是指企业拥有的无形的经济资源，它们通常没有物理形态，但却具有一定的经济价值，比如商誉、商标、专利等。", "无形资产是指非物质性的、具有经济价值的资产，如商誉、专利、商标、版权、许可证等。"], "type": "3-2"}
{"id": 937, "question": "我想知道2019年广州高澜节能技术股份有限公司归属于母公司所有者权益合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "高澜股份", "ent_name": "广州高澜节能技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "归属于母公司所有者权益合计", "归属于母公司所有者权益合计": "747651248.84", "prom_answer": "747651248.84"}, "answer": ["在2019年的时候，广州高澜节能技术股份有限公司归属于母公司所有者权益合计是747651248.84元", "747651248.84元是2019年广州高澜节能技术股份有限公司的归属于母公司所有者权益合计的详细数值", "广州高澜节能技术股份有限公司2019年的归属于母公司所有者权益合计为747651248.84元"], "type": "1"}
{"id": 938, "question": "请提供2019年太龙电子股份有限公司应付票据的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "太龙股份", "ent_name": "太龙电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "应付票据", "应付票据": "30676000.0", "prom_answer": "30676000.0"}, "answer": ["太龙电子股份有限公司2019年应付票据的详细数值是30676000.0元", "在2019年的时候，太龙电子股份有限公司应付票据是30676000.0元", "太龙电子股份有限公司2019年的应付票据为30676000.0元"], "type": "1"}
{"id": 939, "question": "什么是财务杠杆？", "prompt": {}, "answer": ["财务杠杆是指企业使用债务资金来获取收益的能力，体现了企业负债运作的效率。它能够放大企业的经营结果，使得在盈利情况下能够增加股东收益，但在亏损情况下也会加大企业的亏损风险。", "财务杠杆是企业利用债务资金进行经营活动以期获取更高收益的一种经济现象。它能够放大企业的盈利或亏损，即在企业盈利时，高杠杆可以提高企业的盈利水平；反之，若企业亏损，高杠杆则可能加大企业的损失。因此，正确的使用和管理财务杠杆对于企业的发展十分关键。", "财务杠杆是指企业借用债务资金来扩大经营规模和提高收益的现象。当企业盈利时，财务杠杆可以放大盈利效果，提高企业的经济效益；然而，当企业亏损时，财务杠杆也可能放大亏损，增加企业的经营风险。因此，企业在使用财务杠杆时需要谨慎，适度控制杠杆比率，防止过度债务导致的风险。"], "type": "3-2"}
{"id": 940, "question": "北鼎股份在2019年的企业名称是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "北鼎股份", "ent_name": "深圳市北鼎晶辉科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年北鼎股份的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1"}
{"id": 941, "question": "现金流量表与利润表有什么区别？", "prompt": {}, "answer": ["现金流量表与利润表的区别在于它们关注的角度和内容不同。利润表主要反映企业在一定期间内的收入、成本和利润情况，包括营业收入、营业成本、税前利润等。而现金流量表则更关注企业现金流动的情况，包括经营活动、投资活动和筹资活动所产生的现金流量。利润表展示了企业的经营绩效，而现金流量表则展示了企业的现金流动情况，可以帮助评估企业的现金流量状况和偿债能力。", "现金流量表与利润表的区别在于它们所关注的方面不同。利润表主要反映企业在一定期间内的收入、成本和利润情况，是一份会计报表。而现金流量表则重点关注企业现金流动的情况，包括经营活动、投资活动和筹资活动所产生的现金流量。利润表和现金流量表是财务报告的两个重要组成部分，提供了不同的财务信息，帮助分析企业的经营状况和财务状况。", "现金流量表与利润表之间的区别在于它们所涉及的内容和角度不同。利润表主要反映了企业在一定期间内的收入、成本和利润情况，可以用来评估企业的盈利能力。而现金流量表则关注企业现金流动的情况，展示了企业在经营、投资和筹资活动中所产生的现金流量。利润表和现金流量表是财务报告中重要的两个部分，通过综合分析这两个表可以更全面地了解企业的财务状况和经营情况。"], "type": "3-2"}
{"id": 942, "question": "请简要介绍2019年兆易创新科技集团股份有限公司破产重整相关事项情况。", "prompt": {"ent_short_name": "兆易创新", "ent_name": "兆易创新科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["在2019年，兆易创新科技集团股份有限公司未涉及破产重整相关事项。", "2019年，兆易创新科技集团股份有限公司未涉及破产重整相关事项。", "2019年，兆易创新科技集团股份有限公司未涉及任何破产重整相关事项。 "], "type": "3-1"}
{"id": 943, "question": "上海奕瑞光电子科技股份有限公司在2021年的时候其他非流动金融资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "奕瑞科技", "ent_name": "上海奕瑞光电子科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "124273160.05", "prom_answer": "124273160.05"}, "answer": ["上海奕瑞光电子科技股份有限公司2021年其他非流动金融资产的详细数值是124273160.05元", "2021年上海奕瑞光电子科技股份有限公司其他非流动金融资产是124273160.05元", "在2021年的时候，上海奕瑞光电子科技股份有限公司其他非流动金融资产是124273160.05元"], "type": "1"}
{"id": 944, "question": "上海浦东建设股份有限公司2019年年报中提及的研发人员占职工人数比例具体是什么？", "prompt": {"研发人员人数": "194", "职工总人数": "566", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数", "prom_answer": "0.34", "ent_short_name": "浦东建设", "ent_name": "上海浦东建设股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员人数、职工总人数"}, "answer": ["已知研发人员人数194、职工总人数566，研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数，最后得出2019年上海浦东建设股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.34", "上海浦东建设股份有限公司2019年的研发人员人数为194，职工总人数为566，所以，研发人员占职工人数比例为0.34", "根据公式：研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数，得出浦东建设2019年的研发人员占职工人数比例是0.34，其中2019年的研发人员人数为194，职工总人数为566。"], "type": "2-1"}
{"id": 945, "question": "请告诉我2019年杭州解百的年报中，营业利润率保留两位小数为多少。", "prompt": {"营业利润": "679332099.35元", "营业收入": "6400020715.29元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "10.61%", "ent_short_name": "杭州解百", "ent_name": "杭州解百集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["杭州解百集团股份有限公司2019年的营业利润为679332099.35元，营业收入为6400020715.29元，所以，营业利润率为10.61%", "根据公式：营业利润率=营业利润/营业收入，得出杭州解百2019年的营业利润率是10.61%，其中2019年的营业利润为679332099.35元，营业收入为6400020715.29元。", "由营业利润679332099.35元、营业收入6400020715.29元计算出2019年杭州解百营业利润率是10.61%。"], "type": "2-1"}
{"id": 946, "question": "应收账款的坏账和逾期对公司的现金流和收款周期有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["应收账款的坏账和逾期对公司的现金流和收款周期有明显的影响。坏账和逾期可能会导致公司的现金流入减少，而且会增加公司的财务风险。同时，坏账和逾期也会延长公司的收款周期，影响公司的资金周转速度。", "应收账款的坏账和逾期直接影响公司的现金流和收款周期。坏账会导致公司无法收回应收款项，从而影响现金流。同时，应收账款的逾期会延长公司的收款周期，可能影响公司的资金运转效率。", "应收账款的坏账和逾期会对公司的现金流和收款周期产生重大影响。应收账款的坏账意味着公司无法收回部分应收款项，对公司的现金流产生负面影响。同时，应收账款的逾期会增加公司的收款周期，影响公司的资金周转。"], "type": "3-2"}
{"id": 947, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出佳沃食品股份有限公司2019年的三费比重", "prompt": {"销售费用": "139216181.33元", "管理费用": "146126619.1元", "财务费用": "232778679.68元", "营业收入": "3427737434.19元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "15.12%", "ent_short_name": "佳沃食品", "ent_name": "佳沃食品股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，得出佳沃食品2019年的三费比重是15.12%，其中2019年的销售费用为139216181.33元，管理费用为146126619.1元，财务费用为232778679.68元，营业收入为3427737434.19元。", "已知销售费用139216181.33元、管理费用146126619.1元、财务费用232778679.68元、营业收入3427737434.19元，三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，最后得出2019年佳沃食品股份有限公司的三费比重是15.12%", "由销售费用139216181.33元、管理费用146126619.1元、财务费用232778679.68元、营业收入3427737434.19元计算出2019年佳沃食品三费比重是15.12%。"], "type": "2-1"}
{"id": 948, "question": "根据福建火炬电子科技股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内主要会计数据和财务指标的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "火炬电子", "ent_name": "福建火炬电子科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "74.68%"}, "answer": ["福建火炬电子科技股份有限公司在2019年的年报数据显示，在报告期内，公司的主要会计数据和财务指标表现良好。营业收入达到2,569,393,412.72元，相比2018年增长了26.92%。归属于上市公司股东的净利润为381,438,432.95元，同比增长了14.49%。归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润为355,394,139.76元，增长了15.80%。经营活动产生的现金流量净额达到232,138,778.21元，同比增长了74.68%。此外，2019年末归属于上市公司股东的净资产为3,112,934,407.56元，增长了12.04%；总资产为4,416,607,250.08元，增长了17.60%。", "福建火炬电子科技股份有限公司在2019年的主要财务指标方面表现出色。基本每股收益为0.84元，同比增长了13.51%；稀释每股收益也为0.84元，同比增长了13.51%。扣除非经常性损益后的基本每股收益为0.79元，增长了16.18%。公司的加权平均净资产收益率为12.92%，相比2018年增加了0.40个百分点；扣除非经常性损益后的加权平均净资产收益率为12.04%，增加了0.50个百分点。", "福建火炬电子科技股份有限公司的财务状况在2019年持续向好。公司营业收入保持稳定增长，达到2,569,393,412.72元，同比增长26.92%。公司的净利润也呈现积极态势，归属于上市公司股东的净利润为381,438,432.95元，增长了14.49%。此外，经过扣除非经常性损益后，公司的净利润也显著上升，为355,394,139.76元，增长了15.80%。公司的财务健康状况也在指标数据中得到体现，公司的净资产和总资产分别为3,112,934,407.56元和4,416,607,250.08元，分别增长了12.04%和17.60%。"], "type": "3-1"}
{"id": 949, "question": "我想知道2019年青岛港国际股份有限公司外文名称是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "青岛港", "ent_name": "青岛港国际股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "外文名称", "外文名称": "QingdaoPortInternationalCo.,Ltd.", "prom_answer": "QingdaoPortInternationalCo.,Ltd."}, "answer": ["2019年青岛港国际股份有限公司外文名称是QingdaoPortInternationalCo.,Ltd.", "青岛港国际股份有限公司2019年的外文名称为QingdaoPortInternationalCo.,Ltd.", "QingdaoPortInternationalCo.,Ltd.是2019年青岛港国际股份有限公司的外文名称"], "type": "1"}
{"id": 950, "question": "我想知道2019年深圳市智莱科技股份有限公司研发费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "智莱科技", "ent_name": "深圳市智莱科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用", "研发费用": "52751830.81", "prom_answer": "52751830.81"}, "answer": ["2019年深圳市智莱科技股份有限公司研发费用是52751830.81元", "在2019年的时候，深圳市智莱科技股份有限公司研发费用是52751830.81元", "深圳市智莱科技股份有限公司2019年的研发费用为52751830.81元"], "type": "1"}
{"id": 951, "question": "概述一下公司董事、监事、高级管理人员变动情况，针对杭州钢铁股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "杭钢股份", "ent_name": "杭州钢铁股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "变动"}, "answer": ["2019年，杭州钢铁股份有限公司发生了董事、监事、高级管理人员的多次变动，包括总经理牟晨晖的聘任与董事当选，独立董事王红雯的选举，以及谢晨、陈杭生的辞职和刘安的离任。", "根据2019年年报，杭州钢铁股份有限公司在当年发生了董事、监事、高级管理人员的变动，包括总经理、独立董事的聘任与选举，以及董事的离任，变动原因主要是工作需要及职务调整。", "2019年杭州钢铁股份有限公司发生董事、监事、高级管理人员变动，包括总经理牟晨晖和董事王红雯的聘任与选举，以及董事谢晨、陈杭生的辞职和刘安的离任，变动原因涵盖工作需要及职务调整。"], "type": "3-1"}
{"id": 952, "question": "概述一下处罚及整改情况，针对浙江百达精工股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "百达精工", "ent_name": "浙江百达精工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["浙江百达精工股份有限公司在2019年的年报中未提供关于处罚及整改情况以及诚信状况的具体信息。", "浙江百达精工股份有限公司的2019年年报未提供关于处罚及整改情况以及诚信状况的具体信息。", "浙江百达精工股份有限公司2019年年报中未提供关于处罚及整改情况以及诚信状况的具体信息。 "], "type": "3-1"}
{"id": 953, "question": "新华文轩出版传媒股份有限公司2021年的法定代表人与上年相比相同吗？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "新华文轩出版传媒股份有限公司", "ent_short_name": "新华文轩", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "何志勇", "2021年法定代表人": "罗勇", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2020年新华文轩法定代表人为何志勇，2021年法定代表人是罗勇，所以答案是不相同。", "2021年法定代表人罗勇与2020年法定代表人何志勇不相同，所以2021年新华文轩出版传媒股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "不相同。2021年法定代表人是罗勇，2020年法定代表人是何志勇。"], "type": "2-2"}
{"id": 954, "question": "在2019年的财务数据中，中新集团企业硕士及以上人员占职工人数比例是多少？保留两位小数", "prompt": {"硕士员工人数": "152", "博士及以上的员工人数": "4", "职工总人数": "1867", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数", "prom_answer": "0.08", "ent_short_name": "中新集团", "ent_name": "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士员工人数、博士及以上的员工人数、职工总人数"}, "answer": ["已知硕士员工人数152、博士及以上的员工人数4、职工总人数1867，企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数，最后得出2019年中新苏州工业园区开发集团股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.08", "2019年中新苏州工业园区开发集团股份有限公司企业硕士及以上人员占职工人数比例保留两位小数为0.08。将硕士员工人数152、博士及以上的员工人数4、职工总人数1867代入公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数得出。", "根据公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数，得出中新集团2019年的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.08，其中2019年的硕士员工人数为152，博士及以上的员工人数为4，职工总人数为1867。"], "type": "2-1"}
{"id": 955, "question": "我想知道2021年深圳市英唐智能控制股份有限公司货币资金是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "英唐智控", "ent_name": "深圳市英唐智能控制股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金", "货币资金": "550468421.71", "prom_answer": "550468421.71"}, "answer": ["2021年深圳市英唐智能控制股份有限公司货币资金是550468421.71元", "深圳市英唐智能控制股份有限公司2021年货币资金的详细数值是550468421.71元", "深圳市英唐智能控制股份有限公司2021年的货币资金为550468421.71元"], "type": "1"}
{"id": 956, "question": "爱尔眼科2019年的企业硕士及以上人员占职工人数比例保留两位小数是多少？", "prompt": {"硕士员工人数": "1040", "博士及以上的员工人数": "206", "职工总人数": "18241", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数", "prom_answer": "0.07", "ent_short_name": "爱尔眼科", "ent_name": "爱尔眼科医院集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士员工人数、博士及以上的员工人数、职工总人数"}, "answer": ["爱尔眼科医院集团股份有限公司2019年的硕士员工人数为1040，博士及以上的员工人数为206，职工总人数为18241，所以，企业硕士及以上人员占职工人数比例为0.07", "2019年爱尔眼科医院集团股份有限公司企业硕士及以上人员占职工人数比例保留两位小数为0.07。将硕士员工人数1040、博士及以上的员工人数206、职工总人数18241代入公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数得出。", "已知硕士员工人数1040、博士及以上的员工人数206、职工总人数18241，企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数，最后得出2019年爱尔眼科医院集团股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.07"], "type": "2-1"}
{"id": 957, "question": "什么是销售净利率？", "prompt": {}, "answer": ["销售净利率是企业净利润与销售收入的比率，用于衡量每单位销售收入能创造多少净利润。", "销售净利率是企业的净利润和销售收入的比值，反映了公司销售收入的盈利能力。", "销售净利率是企业净利润占销售收入的百分比，反映了企业每单位销售收入所能产生的净利润。"], "type": "3-2"}
{"id": 958, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出中集车辆2021年的净利润率", "prompt": {"净利润": "987663448.21元", "营业收入": "27647762501.46元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "3.57%", "ent_short_name": "中集车辆", "ent_name": "中集车辆集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["已知净利润987663448.21元、营业收入27647762501.46元，净利润率=净利润/营业收入，最后得出2021年中集车辆集团股份有限公司的净利润率是3.57%", "中集车辆集团股份有限公司2021年的净利润为987663448.21元，营业收入为27647762501.46元，所以，净利润率为3.57%", "2021年中集车辆集团股份有限公司净利润率保留两位小数为3.57%。将净利润987663448.21元、营业收入27647762501.46元代入公式：净利润率=净利润/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 959, "question": "2020年上海爱旭新能源股份有限公司应收票据是多少以及应付票据是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "爱旭股份", "ent_name": "上海爱旭新能源股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应收票据、应付票据", "应收票据": "223130322.36元", "应付票据": "872992674.93元", "prom_answer": "应收票据：223130322.36元；应付票据：872992674.93元；"}, "answer": ["上海爱旭新能源股份有限公司2020年应收票据为223130322.36元，应付票据为872992674.93元。", "爱旭股份2020年应收票据为223130322.36元，应付票据为872992674.93元。", "223130322.36元、872992674.93元是上海爱旭新能源股份有限公司2020年的应收票据、应付票据。"], "type": "1-2"}
{"id": 960, "question": "请提供均胜电子2019年的管理费用率并保留2位小数", "prompt": {"管理费用": "3626452429.25元", "营业收入": "61698903007.94元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "5.88%", "ent_short_name": "均胜电子", "ent_name": "宁波均胜电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["2019年宁波均胜电子股份有限公司管理费用率保留两位小数为5.88%。将管理费用3626452429.25元、营业收入61698903007.94元代入公式：管理费用率=管理费用/营业收入得出。", "宁波均胜电子股份有限公司2019年的管理费用为3626452429.25元，营业收入为61698903007.94元，所以，管理费用率为5.88%", "由管理费用3626452429.25元、营业收入61698903007.94元计算出2019年均胜电子管理费用率是5.88%。"], "type": "2-1"}
{"id": 961, "question": "长白山旅游股份有限公司2020年的总资产增长率保留两位小数是多少？", "prompt": {"资产总额": "1208171080.3元", "上年资产总额": "1315694562.31元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "-8.17%", "ent_short_name": "长白山", "ent_name": "长白山旅游股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["已知资产总额1208171080.3元、上年资产总额1315694562.31元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2020年长白山旅游股份有限公司的总资产增长率是-8.17%", "根据公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，得出长白山2020年的总资产增长率是-8.17%，其中2020年的资产总额为1208171080.3元，上年资产总额为1315694562.31元。", "2020年长白山旅游股份有限公司总资产增长率保留两位小数为-8.17%。将资产总额1208171080.3元、上年资产总额1315694562.31元代入公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 962, "question": "在2020年的财务数据中，一拖股份财务费用的增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"财务费用": "52228726.98元", "上年财务费用": "61706462.37元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "-15.36%", "ent_short_name": "一拖股份", "ent_name": "第一拖拉机股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["根据公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，得出一拖股份2020年的财务费用增长率是-15.36%，其中2020年的财务费用为52228726.98元，上年财务费用为61706462.37元。", "第一拖拉机股份有限公司2020年的财务费用为52228726.98元，上年财务费用为61706462.37元，所以，财务费用增长率为-15.36%", "2020年第一拖拉机股份有限公司财务费用增长率保留两位小数为-15.36%。将财务费用52228726.98元、上年财务费用61706462.37元代入公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 963, "question": "请提供2021年安徽华业香料股份有限公司销售费用的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "华业香料", "ent_name": "安徽华业香料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用", "销售费用": "2325537.75", "prom_answer": "2325537.75"}, "answer": ["安徽华业香料股份有限公司2021年的销售费用为2325537.75元", "2325537.75元是2021年安徽华业香料股份有限公司的销售费用的详细数值", "在2021年的时候，安徽华业香料股份有限公司销售费用是2325537.75元"], "type": "1"}
{"id": 964, "question": "请提供上海家化2019年的研发人员占职工人数比例并保留2位小数", "prompt": {"研发人员人数": "234", "职工总人数": "3395", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数", "prom_answer": "0.07", "ent_short_name": "上海家化", "ent_name": "上海家化联合股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员人数、职工总人数"}, "answer": ["由研发人员人数234、职工总人数3395计算出2019年上海家化研发人员占职工人数比例是0.07。", "已知研发人员人数234、职工总人数3395，研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数，最后得出2019年上海家化联合股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.07", "2019年上海家化联合股份有限公司研发人员占职工人数比例保留两位小数为0.07。将研发人员人数234、职工总人数3395代入公式：研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 965, "question": "闻泰科技在2019年年报中提到的研发费用和财务费用分别是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "闻泰科技", "ent_name": "闻泰科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "1319607673.12元", "财务费用": "556315164.31元", "prom_answer": "研发费用：1319607673.12元；财务费用：556315164.31元；"}, "answer": ["闻泰科技2019年研发费用为1319607673.12元，财务费用为556315164.31元。", "闻泰科技股份有限公司2019年研发费用为1319607673.12元，财务费用为556315164.31元。", "2019年闻泰科技股份有限公司研发费用和财务费用分别是1319607673.12元、556315164.31元。"], "type": "1-2"}
{"id": 966, "question": "概述一下非标准审计报告的说明，针对宜通世纪科技股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "宜通世纪", "ent_name": "宜通世纪科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "保留意见"}, "answer": ["2019年，宜通世纪科技股份有限公司的年报收到了立信会计师事务所出具的非标准审计报告。其中，审计师对公司的财务报告给出了保留意见。", "2019年，宜通世纪科技股份有限公司的年报被立信会计师事务所出具了非标准审计报告，并对其财务报告给出了保留意见。尽管如此，这些保留意见并未涉及违反中国证券监督管理委员会关于会计准则、制度和信息披露的规定。", "宜通世纪科技股份有限公司2019年的年报收到了立信会计师事务所的非标准审计报告，其中审计师对公司的财务报告给出了保留意见。"], "type": "3-1"}
{"id": 967, "question": "杭州宏华数码科技股份有限公司在2021年的时候资产总计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "宏华数科", "ent_name": "杭州宏华数码科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计", "资产总计": "1827023632.34", "prom_answer": "1827023632.34"}, "answer": ["杭州宏华数码科技股份有限公司2021年的资产总计为1827023632.34元", "在2021年的时候，杭州宏华数码科技股份有限公司资产总计是1827023632.34元", "1827023632.34元是2021年杭州宏华数码科技股份有限公司的资产总计的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 968, "question": "请提供2019年深圳市超频三科技股份有限公司在建工程的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "超频三", "ent_name": "深圳市超频三科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "在建工程", "在建工程": "35091018.63", "prom_answer": "35091018.63"}, "answer": ["35091018.63元是2019年深圳市超频三科技股份有限公司的在建工程的详细数值", "2019年深圳市超频三科技股份有限公司在建工程是35091018.63元", "深圳市超频三科技股份有限公司2019年在建工程的详细数值是35091018.63元"], "type": "1"}
{"id": 969, "question": "请提供安徽江淮汽车集团股份有限公司2019年的三费比重并保留2位小数", "prompt": {"销售费用": "2100401480.65元", "管理费用": "1813469923.47元", "财务费用": "316367266.62元", "营业收入": "47286043656.13元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "8.95%", "ent_short_name": "江淮汽车", "ent_name": "安徽江淮汽车集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["已知销售费用2100401480.65元、管理费用1813469923.47元、财务费用316367266.62元、营业收入47286043656.13元，三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，最后得出2019年安徽江淮汽车集团股份有限公司的三费比重是8.95%", "由销售费用2100401480.65元、管理费用1813469923.47元、财务费用316367266.62元、营业收入47286043656.13元计算出2019年江淮汽车三费比重是8.95%。", "安徽江淮汽车集团股份有限公司2019年的销售费用为2100401480.65元，管理费用为1813469923.47元，财务费用为316367266.62元，营业收入为47286043656.13元，所以，三费比重为8.95%"], "type": "2-1"}
{"id": 970, "question": "概述一下公司及其控股股东、实际控制人的诚信状况，针对上海安诺其集团股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "安诺其", "ent_name": "上海安诺其集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|否)"}, "answer": ["根据上海安诺其集团股份有限公司2019年年报，公司及其控股股东、实际控制人在报告期内均无未履行法院生效判决、较大债务到期未清偿等不诚信情况。", "根据上海安诺其集团股份有限公司2019年年报，公司及其控股股东、实际控制人在报告期内没有未履行法院生效判决或未清偿较大债务等不良诚信记录。", "根据上海安诺其集团股份有限公司2019年年报，公司及其控股股东、实际控制人在报告期内没有出现未履行法院生效判决或较大债务到期未清偿等不诚信情况。"], "type": "3-1"}
{"id": 971, "question": "2021年珠海光库科技股份有限公司应付账款是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "光库科技", "ent_name": "珠海光库科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付账款", "应付账款": "62371272.93", "prom_answer": "62371272.93"}, "answer": ["珠海光库科技股份有限公司2021年应付账款的详细数值是62371272.93元", "珠海光库科技股份有限公司2021年的应付账款为62371272.93元", "62371272.93元是2021年珠海光库科技股份有限公司的应付账款的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 972, "question": "根据2019年的年报数据，北京君正重大合同及其履行情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "北京君正", "ent_name": "北京君正集成电路股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "租赁收入"}, "answer": ["根据2019年年报数据，北京君正在重大合同方面不存在托管和承包情况，但涉及租赁方面存在部分房产租赁，租赁收入总计1,021.62万元，其中部分租赁方为关联方。公司报告期未出现重大担保情况，且进行了委托理财，总委托金额为90,200万元，未到期余额为64,530万元，无未收回金额。", "根据2019年年报数据，北京君正在报告期内未托管或承包，但对外租赁部分房产，租赁收入为1,021.62万元，其中部分房产租赁涉及关联方，租赁收益定价符合市场公允价格。公司未存在重大担保情况，同时委托银行理财产品管理闲置资金，委托理财发生额为90,200万元，未到期余额为64,530万元。", "根据2019年年报数据，北京君正的重大合同情况表明公司报告期内无托管和承包情况，但存在租赁情况，其中部分租赁为关联方，总租赁收入为1,021.62万元。公司未涉及重大担保情况。在委托他人进行现金资产管理方面，公司进行了银行理财产品的委托，总计委托金额为90,200万元，其中涉及金额重大或高风险的情况已计提减值准备，未来风险得到控制。"], "type": "3-1"}
{"id": 973, "question": "提供江苏力星通用钢球股份有限公司2020年负债合计，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "力星股份", "ent_name": "江苏力星通用钢球股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "负债合计", "负债合计": "331668703.6", "prom_answer": "331668703.6"}, "answer": ["331668703.6元是2020年江苏力星通用钢球股份有限公司的负债合计的详细数值", "在2020年的时候，江苏力星通用钢球股份有限公司负债合计是331668703.6元", "江苏力星通用钢球股份有限公司2020年的负债合计为331668703.6元"], "type": "1"}
{"id": 974, "question": "在2020年的时候，神驰机电流动负债增长率为多少？", "prompt": {"流动负债": "576438801.09元", "上年流动负债": "418254842.67元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "37.82%", "ent_short_name": "神驰机电", "ent_name": "神驰机电股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["2020年神驰机电股份有限公司流动负债增长率保留两位小数为37.82%。将流动负债576438801.09元、上年流动负债418254842.67元代入公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债得出。", "根据公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，得出神驰机电2020年的流动负债增长率是37.82%，其中2020年的流动负债为576438801.09元，上年流动负债为418254842.67元。", "已知流动负债576438801.09元、上年流动负债418254842.67元，流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，最后得出2020年神驰机电股份有限公司的流动负债增长率是37.82%"], "type": "2-1"}
{"id": 975, "question": "什么是每股净资产？", "prompt": {}, "answer": ["每股净资产是指公司的净资产除以公司的总股本，用来衡量公司的财务状况和每股的价值。", "每股净资产是指公司的净资产（总资产减去总负债）除以公司发行的总股数。这是一个反映公司财务健康程度和每股股东权益的重要指标。", "每股净资产是指公司的净资产（即公司的总资产减去总负债）分配到每一股股份上的金额。这个指标可以帮助投资者理解每一股股票代表的公司资产价值。"], "type": "3-2"}
{"id": 976, "question": "在2019年的财务数据中，新城控股营业成本率是多少？保留两位小数", "prompt": {"营业成本": "57822369957.0元", "营业收入": "85847041435.0元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "67.36%", "ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["已知营业成本57822369957.0元、营业收入85847041435.0元，营业成本率=营业成本/营业收入，最后得出2019年新城控股集团股份有限公司的营业成本率是67.36%", "新城控股集团股份有限公司2019年的营业成本为57822369957.0元，营业收入为85847041435.0元，所以，营业成本率为67.36%", "2019年新城控股集团股份有限公司营业成本率保留两位小数为67.36%。将营业成本57822369957.0元、营业收入85847041435.0元代入公式：营业成本率=营业成本/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 977, "question": "请简要介绍2019年上海安硕征信有限公司的研发情况。", "prompt": {"ent_short_name": "安硕征信", "ent_name": "上海安硕征信有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["经查询，没有发现上海安硕征信有限公司2019年的年报信息。", "没有查询到上海安硕征信有限公司2019年的年报信息。", "未查询到上海安硕征信有限公司2019年的年报信息。"], "type": "3-1"}
{"id": 978, "question": "请具体描述一下2020年蒙泰高新控股股东是否发生变更。", "prompt": {"ent_short_name": "蒙泰高新", "ent_name": "广东蒙泰高新纤维股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "(?:无|未|没有|否|不)、郭清海"}, "answer": ["根据提供的信息，2020年广东蒙泰高新纤维股份有限公司的控股股东未发生变更，仍由郭清海担任自然人控股股东，担任公司董事长和总经理，国籍为中国，未取得其他国家或地区居留权。公司的实际控制人同样为郭清海，境内自然人，未发生变更，仍为公司董事长和总经理，国籍为中国，未取得其他国家或地区居留权。", "根据提供的信息，2020年广东蒙泰高新纤维股份有限公司的控股股东未发生变更。公司的控股股东为郭清海，他是中国国籍的自然人，同时也是公司的现任董事长和总经理。公司的实际控制人同样是郭清海，他是中国国籍的自然人，过去10年内没有控股其他境内外上市公司的情况。因此，在2020年报告期内，蒙泰高新的控股股东和实际控制人均未发生变更。", "根据提供的信息，2020年广东蒙泰高新纤维股份有限公司的控股股东并未发生变更。公司的控股股东仍然是郭清海，他是中国国籍的自然人，同时也是公司的董事长和总经理。在2020年的报告期内，并没有关于控股股东的变更情况。同时，公司的实际控制人也是郭清海，他是中国国籍的境内自然人，担任公司的董事长和总经理。在报告期内，实际控制人也没有发生变更。"], "type": "3-1"}
{"id": 979, "question": "请提供苏州电器科学研究院股份有限公司2019年的非流动负债比率并保留2位小数", "prompt": {"非流动负债": "893130674.4元", "总负债": "1527376331.17元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "58.47%", "ent_short_name": "电科院", "ent_name": "苏州电器科学研究院股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["苏州电器科学研究院股份有限公司2019年的非流动负债为893130674.4元，总负债为1527376331.17元，所以，非流动负债比率为58.47%", "由非流动负债893130674.4元、总负债1527376331.17元计算出2019年电科院非流动负债比率是58.47%。", "根据公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债，得出电科院2019年的非流动负债比率是58.47%，其中2019年的非流动负债为893130674.4元，总负债为1527376331.17元。"], "type": "2-1"}
{"id": 980, "question": "请简要介绍2019年健帆生物科技集团股份有限公司社会责任情况。", "prompt": {"ent_short_name": "健帆生物", "ent_name": "健帆生物科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "社会责任、环境保护"}, "answer": ["该公司在履行社会责任方面表现积极，关注员工权益与健康、致力于产品质量和爱心公益，但目前尚未涉足精准扶贫，且在环境保护方面保持合规。", "该公司在社会责任方面表现积极，关注员工权益、产品质量和公益事业，但尚未涉足精准扶贫，且在环境保护方面保持合规。", "该公司在社会责任方面表现出关注员工权益、重视产品质量、积极从事爱心公益事业，但暂未进行精准扶贫，且在环境保护方面遵循法规合规。"], "type": "3-1"}
{"id": 981, "question": "什么是非经常性损益？", "prompt": {}, "answer": ["非经常性损益是指企业在正常营业活动以外产生的收益或损失，例如投资损失、非常规销售等。", "非经常性损益是指企业经营活动以外的收益和损失，比如因投资或者资产出售产生的利润或者损失。", "非经常性损益是指企业在经营活动之外产生的收益或损失，如资产出售产生的利润或损失，投资产生的收益或损失等。"], "type": "3-2"}
{"id": 982, "question": "资本回报率和投资回报率有何区别？", "prompt": {}, "answer": ["资本回报率和投资回报率是用于衡量企业投资效益的指标，它们之间的区别在于计算的基础和侧重点。资本回报率是指企业利润与资本投入之间的比率，通常以净利润或归属于母公司的净利润为分子，以资本总额或股东权益为分母。资本回报率反映了企业对资本的利用效果，越高表示企业利用资本获取利润的能力越强。投资回报率是指投资项目的收益与投资成本之间的比率，用于评估特定投资的回报水平。投资回报率可以根据投资项目的不同选择使用不同的指标，如净现金流量、净利润、投资收益等。两者的计算方法和应用范围不同，但都是评估企业投资效益的重要指标。", "资本回报率和投资回报率是用于衡量企业投资效益的指标，它们的区别在于计算的基础和侧重点。资本回报率是以企业的资本为基础，计算企业利润与资本投入之间的比率，可以使用净利润或归属于母公司的净利润作为利润的指标，使用资本总额或股东权益作为资本的指标。资本回报率反映了企业对资本的利用效果，越高表示企业以较少的资本获取更高的利润。投资回报率是以具体投资项目为基础，计算投资的收益与投资成本之间的比率，可以使用净现金流量、净利润、投资收益等作为收益的指标，使用投资成本作为成本的指标。投资回报率用于评估特定投资的回报水平，而资本回报率更多地关注企业整体的投资效益。", "资本回报率和投资回报率是用于衡量企业投资效益的指标，它们的区别在于计算的基础和侧重点。资本回报率是以企业的资本为基础，计算企业利润与资本投入之间的比率。资本回报率的计算可以使用净利润或归属于母公司的净利润作为利润的指标，使用资本总额或股东权益作为资本的指标。资本回报率反映了企业对资本的利用效果，越高表示企业以较少的资本获得更多的利润。投资回报率是以具体投资项目为基础，计算投资的收益与投资成本之间的比率。投资回报率可以使用净现金流量、净利润、投资收益等作为收益的指标，使用投资成本作为成本的指标。投资回报率用于评估特定投资的回报水平，而资本回报率更关注企业整体的投资效益。"], "type": "3-2"}
{"id": 983, "question": "请告诉我2020年广西博世科环保科技股份有限公司的年报中，企业研发经费与营业收入比值保留两位小数为多少。", "prompt": {"研发费用": "193026308.22元", "营业收入": "3609417824.67元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.05", "ent_short_name": "博世科", "ent_name": "广西博世科环保科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["2020年广西博世科环保科技股份有限公司企业研发经费与营业收入比值保留两位小数为0.05。将研发费用193026308.22元、营业收入3609417824.67元代入公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入得出。", "根据公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，得出博世科2020年的企业研发经费与营业收入比值是0.05，其中2020年的研发费用为193026308.22元，营业收入为3609417824.67元。", "由研发费用193026308.22元、营业收入3609417824.67元计算出2020年博世科企业研发经费与营业收入比值是0.05。"], "type": "2-1"}
{"id": 984, "question": "在2019年，迪安诊断短期借款和长期借款分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "迪安诊断", "ent_name": "迪安诊断技术集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "短期借款、长期借款", "短期借款": "1629422861.33元", "长期借款": "1063743125.0元", "prom_answer": "短期借款：1629422861.33元；长期借款：1063743125.0元；"}, "answer": ["迪安诊断技术集团股份有限公司2019年短期借款为1629422861.33元，长期借款为1063743125.0元。", "2019年迪安诊断技术集团股份有限公司短期借款和长期借款分别是1629422861.33元、1063743125.0元。", "1629422861.33元、1063743125.0元是迪安诊断技术集团股份有限公司2019年的短期借款、长期借款。"], "type": "1-2"}
{"id": 985, "question": "南侨食品集团上海股份有限公司2021年的无形资产为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "南侨食品", "ent_name": "南侨食品集团上海股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产", "无形资产": "59880036.42", "prom_answer": "59880036.42"}, "answer": ["2021年南侨食品集团上海股份有限公司无形资产是59880036.42元", "59880036.42元是2021年南侨食品集团上海股份有限公司的无形资产的详细数值", "南侨食品集团上海股份有限公司2021年无形资产的详细数值是59880036.42元"], "type": "1"}
{"id": 986, "question": "根据上海国际机场股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内破产重整相关事项的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "上海机场", "ent_name": "上海国际机场股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["在2019年，上海国际机场股份有限公司未涉及破产重整相关事项。", "2019年，上海国际机场股份有限公司未涉及破产重整相关事项。", "2019年，上海国际机场股份有限公司未涉及任何破产重整相关事项。"], "type": "3-1"}
{"id": 987, "question": "请提供2019年湖南华升股份有限公司无形资产的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "华升股份", "ent_name": "湖南华升股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无形资产", "无形资产": "159350068.02", "prom_answer": "159350068.02"}, "answer": ["159350068.02元是2019年湖南华升股份有限公司的无形资产的详细数值", "在2019年的时候，湖南华升股份有限公司无形资产是159350068.02元", "湖南华升股份有限公司2019年的无形资产为159350068.02元"], "type": "1"}
{"id": 988, "question": "2021年济南圣泉集团股份有限公司研发人员占职工人数比例为多少？保留两位小数。", "prompt": {"研发人员人数": "580", "职工总人数": "3692", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数", "prom_answer": "0.16", "ent_short_name": "圣泉集团", "ent_name": "济南圣泉集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发人员人数、职工总人数"}, "answer": ["2021年济南圣泉集团股份有限公司研发人员占职工人数比例保留两位小数为0.16。将研发人员人数580、职工总人数3692代入公式：研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数得出。", "已知研发人员人数580、职工总人数3692，研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数，最后得出2021年济南圣泉集团股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.16", "济南圣泉集团股份有限公司2021年的研发人员人数为580，职工总人数为3692，所以，研发人员占职工人数比例为0.16"], "type": "2-1"}
{"id": 989, "question": "请告诉我2020年重庆博腾制药科技股份有限公司的年报中，流动负债增长率保留两位小数为多少。", "prompt": {"流动负债": "984022123.94元", "上年流动负债": "647192709.16元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "52.04%", "ent_short_name": "博腾股份", "ent_name": "重庆博腾制药科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["2020年重庆博腾制药科技股份有限公司流动负债增长率保留两位小数为52.04%。将流动负债984022123.94元、上年流动负债647192709.16元代入公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债得出。", "已知流动负债984022123.94元、上年流动负债647192709.16元，流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，最后得出2020年重庆博腾制药科技股份有限公司的流动负债增长率是52.04%", "重庆博腾制药科技股份有限公司2020年的流动负债为984022123.94元，上年流动负债为647192709.16元，所以，流动负债增长率为52.04%"], "type": "2-1"}
{"id": 990, "question": "请提供万通发展2020年的营业利润率并保留2位小数", "prompt": {"营业利润": "147775384.05元", "营业收入": "1362421996.78元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "10.85%", "ent_short_name": "万通发展", "ent_name": "北京万通新发展集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["由营业利润147775384.05元、营业收入1362421996.78元计算出2020年万通发展营业利润率是10.85%。", "2020年北京万通新发展集团股份有限公司营业利润率保留两位小数为10.85%。将营业利润147775384.05元、营业收入1362421996.78元代入公式：营业利润率=营业利润/营业收入得出。", "已知营业利润147775384.05元、营业收入1362421996.78元，营业利润率=营业利润/营业收入，最后得出2020年北京万通新发展集团股份有限公司的营业利润率是10.85%"], "type": "2-1"}
{"id": 991, "question": "概述一下公司未来发展的展望的情况，针对神宇通信科技股份公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "神宇股份", "ent_name": "神宇通信科技股份公司", "year": "2019", "key_word": "射频"}, "answer": ["神宇通信科技股份公司在2019年年报中展望未来发展，预见射频同轴电缆市场将受5G等新技术的推动持续增长。公司计划紧抓5G机遇，加强与大客户合作，成为5G时代的射频同轴电缆供应商，同时将积极拓展应用领域，如车联网、智能家居等，以实现更广泛的市场份额。公司明确发展战略，强调自主创新、规范管理和品牌推广，旨在成为国内一流、国际知名的射频同轴电缆供应商。此外，公司致力于规范运作，提高治理水平，并致力于满足5G发展的市场需求，积极应对新机遇。", "神宇通信科技股份公司在2019年年报中展望了未来发展，着眼于射频同轴电缆行业的迅猛增长机遇。尤其随着5G时代来临，公司积极应对市场需求的扩大，专注于自主创新、产品结构调整以及服务平台的发展，以提升核心竞争力和品牌影响力。公司将密切关注5G快速发展的机遇，致力于成为5G时代射频同轴电缆供应的卓越提供商，并通过不断开拓市场，保持领先地位，推动国内市场占有率的稳步提升。同时，公司将在法律合规、规范运营等方面，持续提升公司治理水平，为稳定健康的可持续发展提供制度保障。", "神宇通信科技股份公司在2019年年报中展望未来发展，重点关注射频同轴电缆行业。射频同轴电缆市场在5G时代得到推动，随着信息产业、航空航天和国防工业的迅速发展，该行业有望迎来广阔的前景。公司发展战略着眼于自主创新、服务平台构建和规范管理，力争成为国内领先的射频同轴电缆供应商。随着5G技术的普及和新应用领域的拓展，公司将在5G手机、物联网终端等领域迎来更多机遇，积极提升核心竞争力，致力于稳健发展并推动行业创新。"], "type": "3-1"}
{"id": 992, "question": "2020年首创环保的法定代表人与上一年是否相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "北京首创生态环保集团股份有限公司", "ent_short_name": "首创环保", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "刘永政", "2020年法定代表人": "刘永政", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2020年首创环保法定代表人为刘永政，2019年法定代表人是刘永政，所以答案是相同。", "2019年法定代表人刘永政与2020年法定代表人刘永政相同，所以2020年北京首创生态环保集团股份有限公司法定代表人与之前相比是相同的。", "2020年北京首创生态环保集团股份有限公司法定代表人与2019年相同，2019年法定代表人是刘永政，，2020年法定代表人是刘永政。"], "type": "2-2"}
{"id": 993, "question": "请告诉我宁夏宝丰能源集团股份有限公司2019年的注册地址的具体情况", "prompt": {"ent_short_name": "宝丰能源", "ent_name": "宁夏宝丰能源集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "注册地址", "注册地址": "宁夏银川市宁东能源化工基地宝丰循环经济工业园区", "prom_answer": "宁夏银川市宁东能源化工基地宝丰循环经济工业园区"}, "answer": ["2019年宁夏宝丰能源集团股份有限公司注册地址是宁夏银川市宁东能源化工基地宝丰循环经济工业园区", "宁夏宝丰能源集团股份有限公司2019年的注册地址为宁夏银川市宁东能源化工基地宝丰循环经济工业园区", "宁夏银川市宁东能源化工基地宝丰循环经济工业园区是2019年宁夏宝丰能源集团股份有限公司的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 994, "question": "请具体描述一下2020年熊猫乳品实际控制人。", "prompt": {"ent_short_name": "熊猫乳品", "ent_name": "熊猫乳品集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "李作恭"}, "answer": ["根据熊猫乳品集团股份有限公司2020年年度报告，该公司的实际控制人为李作恭", "根据熊猫乳品集团股份有限公司2020年年度报告，实际控制人为李作恭", "根据熊猫乳品集团股份有限公司2020年年度报告，实控人为李作恭"], "type": "3-1"}
{"id": 995, "question": "根据2019年的年报数据，恒瑞医药聘任、解聘会计师事务所情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "恒瑞医药", "ent_name": "江苏恒瑞医药股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "20年、苏亚金诚会计师事务所"}, "answer": ["根据2019年的年报数据，江苏恒瑞医药股份有限公司在2019年聘任的境内会计师事务所是苏亚金诚会计师事务所（特殊普通合伙）。他们为公司提供审计服务，报酬为900,000.00人民币，并且已经与公司合作了20年。", "根据2019年年报数据，江苏恒瑞医药股份有限公司在该年度聘任了境内会计师事务所苏亚金诚会计师事务所（特殊普通合伙）进行审计工作，报酬为900,000.00人民币，并已与其合作达20年。同时，该会计师事务所还被委任为内部控制审计会计师事务所，报酬为350,000.00人民币。", "根据2019年年报数据，恒瑞医药（江苏恒瑞医药股份有限公司）在该年度聘任了境内会计师事务所苏亚金诚会计师事务所（特殊普通合伙）进行审计服务，报酬为900,000.00人民币，合作历时20年。此外，同一会计师事务所还负责公司的内部控制审计，其报酬为350,000.00人民币。"], "type": "3-1"}
{"id": 996, "question": "请告诉我上海古鳌电子科技股份有限公司2020年的应付票据的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "古鳌科技", "ent_name": "上海古鳌电子科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应付票据", "应付票据": "14041000.0", "prom_answer": "14041000.0"}, "answer": ["14041000.0元是2020年上海古鳌电子科技股份有限公司的应付票据的详细数值", "上海古鳌电子科技股份有限公司2020年应付票据的详细数值是14041000.0元", "上海古鳌电子科技股份有限公司2020年的应付票据为14041000.0元"], "type": "1"}
{"id": 997, "question": "在2021年的财务数据中，光韵达固定资产的增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"固定资产": "628218931.96元", "上年固定资产": "531801727.72元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "18.13%", "ent_short_name": "光韵达", "ent_name": "深圳光韵达光电科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["2021年深圳光韵达光电科技股份有限公司固定资产增长率保留两位小数为18.13%。将固定资产628218931.96元、上年固定资产531801727.72元代入公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产得出。", "由固定资产628218931.96元、上年固定资产531801727.72元计算出2021年光韵达固定资产增长率是18.13%。", "深圳光韵达光电科技股份有限公司2021年的固定资产为628218931.96元，上年固定资产为531801727.72元，所以，固定资产增长率为18.13%"], "type": "2-1"}
{"id": 998, "question": "应收账款的逾期和坏账如何影响公司的财务状况？", "prompt": {}, "answer": ["应收账款的逾期和坏账会对公司的财务状况产生负面影响。首先，这将影响公司的现金流量，可能导致公司在短期内面临现金流短缺的问题。其次，应收账款的逾期和坏账也会影响公司的利润，因为公司需要为坏账提供准备，这将直接减少公司的利润。", "应收账款的逾期和坏账可能会导致公司现金流出现问题，影响企业的运营。此外，坏账损失也会影响公司的利润水平，导致财务报表上的盈利能力下降。", "应收账款的逾期和坏账直接影响公司的现金流和盈利情况。如果大量应收账款无法按时收回，可能会导致公司的现金流量紧张。同时，需要为无法回收的应收账款提供坏账准备，这会导致公司的利润减少。"], "type": "3-2"}
{"id": 999, "question": "北京同有飞骥科技股份有限公司2020年的应收账款为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "同有科技", "ent_name": "北京同有飞骥科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应收账款", "应收账款": "287887305.73", "prom_answer": "287887305.73"}, "answer": ["287887305.73元是2020年北京同有飞骥科技股份有限公司的应收账款的详细数值", "北京同有飞骥科技股份有限公司2020年应收账款的详细数值是287887305.73元", "北京同有飞骥科技股份有限公司2020年的应收账款为287887305.73元"], "type": "1"}
{"id": 1000, "question": "提供广州发展集团股份有限公司2020年证券代码的信息。", "prompt": {"ent_short_name": "广州发展", "ent_name": "广州发展集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "证券代码", "证券代码": "600098", "prom_answer": "600098"}, "answer": ["2020年广州发展集团股份有限公司证券代码是600098", "广州发展集团股份有限公司2020年的证券代码为600098", "600098是2020年广州发展集团股份有限公司的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 1001, "question": "根据中信出版集团股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内面临退市情况的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "中信出版", "ent_name": "中信出版集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["在2019年，中信出版集团股份有限公司未涉及上市相关事项。", "2019年，中信出版集团股份有限公司未涉及上市相关事项。", "2019年，中信出版集团股份有限公司未涉及任何上市相关事项。"], "type": "3-1"}
{"id": 1002, "question": "我想知道2020年北京首创生态环保集团股份有限公司证券简称是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "首创环保", "ent_name": "北京首创生态环保集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "证券简称", "证券简称": "首创股份", "prom_answer": "首创股份"}, "answer": ["2020年北京首创生态环保集团股份有限公司证券简称是首创股份", "北京首创生态环保集团股份有限公司2020年的证券简称为首创股份", "首创股份是2020年北京首创生态环保集团股份有限公司的证券简称"], "type": "1"}
{"id": 1003, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出银信科技2020年的研发费用增长率", "prompt": {"研发费用": "58396306.27元", "上年研发费用": "51207794.83元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "14.04%", "ent_short_name": "银信科技", "ent_name": "北京银信长远科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["由研发费用58396306.27元、上年研发费用51207794.83元计算出2020年银信科技研发费用增长率是14.04%。", "2020年北京银信长远科技股份有限公司研发费用增长率保留两位小数为14.04%。将研发费用58396306.27元、上年研发费用51207794.83元代入公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用得出。", "北京银信长远科技股份有限公司2020年的研发费用为58396306.27元，上年研发费用为51207794.83元，所以，研发费用增长率为14.04%"], "type": "2-1"}
{"id": 1004, "question": "请具体描述一下2019年宜通世纪审计意见的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "宜通世纪", "ent_name": "宜通世纪科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "保留意见"}, "answer": ["2019年宜通世纪科技财务报表审计保留意见，符合会计准则但可能受到特定事项影响。", "2019年宜通世纪科技财务报表审计保留意见，报表编制符合会计准则，但存在可能产生影响的事项。", "2019年宜通世纪科技财务报表审计意见保留，虽符合会计准则，但存在可能影响的事项。"], "type": "3-1"}
{"id": 1005, "question": "财务报表分析中，如何计算净利润率？", "prompt": {}, "answer": ["净利润率是通过将净利润除以总收入得出的，表示每一单位收入所产生的净利润，用于评估公司的盈利能力。", "净利润率是财务指标之一，计算方法是将公司的净利润除以公司的营业收入，结果以百分比的形式表示。它用于衡量公司的盈利能力。", "计算净利润率的公式是：净利润 / 营业总收入 x 100%。它反映了企业每销售一定金额产品后，能获取的净利润。"], "type": "3-2"}
{"id": 1006, "question": "请提供2019年北京电子城高科技集团股份有限公司办公地址的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "电子城", "ent_name": "北京电子城高科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "办公地址", "办公地址": "北京市朝阳区酒仙桥路6号院5号楼15层-19层", "prom_answer": "北京市朝阳区酒仙桥路6号院5号楼15层-19层"}, "answer": ["2019年北京电子城高科技集团股份有限公司办公地址是北京市朝阳区酒仙桥路6号院5号楼15层-19层", "北京电子城高科技集团股份有限公司2019年的办公地址为北京市朝阳区酒仙桥路6号院5号楼15层-19层", "北京市朝阳区酒仙桥路6号院5号楼15层-19层是2019年北京电子城高科技集团股份有限公司的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 1007, "question": "请提供宁波海运2019年的流动负债和非流动负债数据。", "prompt": {"ent_short_name": "宁波海运", "ent_name": "宁波海运股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动负债、非流动负债", "流动负债": "787872655.08元", "非流动负债": "1765042403.12元", "prom_answer": "流动负债：787872655.08元；非流动负债：1765042403.12元；"}, "answer": ["宁波海运2019年流动负债为787872655.08元，非流动负债为1765042403.12元。", "宁波海运股份有限公司2019年流动负债为787872655.08元，非流动负债为1765042403.12元。", "2019年宁波海运股份有限公司流动负债和非流动负债分别是787872655.08元、1765042403.12元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1008, "question": "根据2016年的年报数据，请简要介绍同花顺的研发情况。", "prompt": {"ent_short_name": "同花顺", "ent_name": "浙江核新同花顺网络信息股份有限公司", "year": "2016", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未检索到同花顺2016年的年报信息。", "未查询到同花顺2016年的年报信息。", "未发现同花顺2016年的年报信息。"], "type": "3-1"}
{"id": 1009, "question": "在2020年的时候，浙江开尔新材料股份有限公司净利润增长率为多少？", "prompt": {"净利润": "79375923.59元", "上年净利润": "62604306.58元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "26.79%", "ent_short_name": "开尔新材", "ent_name": "浙江开尔新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["根据公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，得出开尔新材2020年的净利润增长率是26.79%，其中2020年的净利润为79375923.59元，上年净利润为62604306.58元。", "2020年浙江开尔新材料股份有限公司净利润增长率保留两位小数为26.79%。将净利润79375923.59元、上年净利润62604306.58元代入公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润得出。", "浙江开尔新材料股份有限公司2020年的净利润为79375923.59元，上年净利润为62604306.58元，所以，净利润增长率为26.79%"], "type": "2-1"}
{"id": 1010, "question": "上海家化2019、2021年这两年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "上海家化联合股份有限公司", "ent_short_name": "上海家化", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "张东方", "2021年法定代表人": "潘秋生", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["上海家化2019年法定代表人是张东方，与2021年法定代表人潘秋生是不相同的。", "2019年上海家化法定代表人为张东方，2021年法定代表人是潘秋生，所以答案是不相同。", "不相同。2021年法定代表人是潘秋生，2019年法定代表人是张东方。"], "type": "2-2"}
{"id": 1011, "question": "根据2019年的年报数据，福安药业主要销售客户的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "福安药业", "ent_name": "福安药业集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["福安药业年报显示，主要客户销售分散度较高，前五名客户销售占比稳定，无关联交易，风险较低。", "福安药业年报显示，公司主要客户销售多样，前五名客户销售占比适中，无关联交易，风险较低。", "福安药业在报告期内，主要客户销售具有分散性，无关联方销售，且未依赖单一客户，有助于稳健经营。 "], "type": "3-1"}
{"id": 1012, "question": "请具体描述一下2019年上能电气重大关联交易的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "上能电气", "ent_name": "上能电气股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年上能电气的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 1013, "question": "我想知道2020年南京海辰药业股份有限公司负债合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "海辰药业", "ent_name": "南京海辰药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "负债合计", "负债合计": "227547335.52", "prom_answer": "227547335.52"}, "answer": ["227547335.52元是2020年南京海辰药业股份有限公司的负债合计的详细数值", "南京海辰药业股份有限公司2020年负债合计的详细数值是227547335.52元", "2020年南京海辰药业股份有限公司负债合计是227547335.52元"], "type": "1"}
{"id": 1014, "question": "概述一下现金流的情况，针对广东肇庆星湖生物科技股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "星湖科技", "ent_name": "广东肇庆星湖生物科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售收入、并购久凌制药"}, "answer": ["根据广东肇庆星湖生物科技股份有限公司2019年的年报数据显示，该年经营活动产生的现金流量净额达21,316.91万元，较上一期增长了320.57%，主要受到销售收入增长的影响，导致销售商品和提供劳务收到的现金增加。投资活动产生的现金流量净额为-27,201.75万元，较上一期增加，这主要是因为支付了并购久凌制药的对价款以及肇东发酵产业园项目建设款，导致投资活动净流出增加。筹资活动产生的现金流量净额为22,608.64万元，与上一期相比显著增加，主要是由于为支付并购久凌制药的对价款而进行股份增发募集资金。", "根据广东肇庆星湖生物科技股份有限公司2019年的年报数据，该年的现金流状况显示以下情况：经营活动产生的现金流量净额达21,316.91万元，较上期增长了320.57%，主要归因于销售收入增加，从而带动销售商品和提供劳务收到的现金增加。投资活动产生的现金流量净额为-27,201.75万元，与上期相比增加，主要因为支付了并购久凌制药对价款和肇东发酵产业园的项目建设款，导致投资活动净流出增加。筹资活动产生的现金流量净额为22,608.64万元，而上期为-8,553.93万元，这主要源于为支付并购久凌制药对价款而进行的股份增发募集资金。", "根据2019年广东肇庆星湖生物科技股份有限公司的年报，现金流状况显示：经营活动产生的现金流量净额增至21,316.91万元，增长了320.57%，主要因销售收入增加。投资活动产生的现金流量净额为-27,201.75万元，增加，因支付并购对价款和项目建设款。筹资活动现金流量净额为22,608.64万元，较上期显著改善，主要是为支付并购对价款而增发股份募集资金。"], "type": "3-1"}
{"id": 1015, "question": "请告诉我湖北菲利华石英玻璃股份有限公司2019年的流动负债的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "菲利华", "ent_name": "湖北菲利华石英玻璃股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动负债", "流动负债": "204565122.37", "prom_answer": "204565122.37"}, "answer": ["在2019年的时候，湖北菲利华石英玻璃股份有限公司流动负债是204565122.37元", "204565122.37元是2019年湖北菲利华石英玻璃股份有限公司的流动负债的详细数值", "湖北菲利华石英玻璃股份有限公司2019年的流动负债为204565122.37元"], "type": "1"}
{"id": 1016, "question": "请告诉我东方航空物流股份有限公司2021年的研发人员人数的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "东航物流", "ent_name": "东方航空物流股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发人员人数", "研发人员人数": "45", "prom_answer": "45"}, "answer": ["2021年东方航空物流股份有限公司研发人员人数是45人", "东方航空物流股份有限公司2021年的研发人员人数为45人", "45人是2021年东方航空物流股份有限公司的研发人员人数"], "type": "1"}
{"id": 1017, "question": "宁波旭升集团股份有限公司2021年流动资产和其他流动资产分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "旭升集团", "ent_name": "宁波旭升集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动资产、其他流动资产", "流动资产": "4664741929.5元", "其他流动资产": "98599250.86元", "prom_answer": "流动资产：4664741929.5元；其他流动资产：98599250.86元；"}, "answer": ["旭升集团2021年流动资产为4664741929.5元，其他流动资产为98599250.86元。", "4664741929.5元、98599250.86元是宁波旭升集团股份有限公司2021年的流动资产、其他流动资产。", "宁波旭升集团股份有限公司2021年流动资产为4664741929.5元，其他流动资产为98599250.86元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1018, "question": "请提供2019年江阴海达橡塑股份有限公司应收票据的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "海达股份", "ent_name": "江阴海达橡塑股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "应收票据", "应收票据": "140153434.6", "prom_answer": "140153434.6"}, "answer": ["2019年江阴海达橡塑股份有限公司应收票据是140153434.6元", "江阴海达橡塑股份有限公司2019年应收票据的详细数值是140153434.6元", "在2019年的时候，江阴海达橡塑股份有限公司应收票据是140153434.6元"], "type": "1"}
{"id": 1019, "question": "生益科技在2021年年报中提到的应付账款和应收账款分别是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "生益科技", "ent_name": "广东生益科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付账款、应收账款", "应付账款": "3295783357.73元", "应收账款": "6119700686.74元", "prom_answer": "应付账款：3295783357.73元；应收账款：6119700686.74元；"}, "answer": ["3295783357.73元、6119700686.74元是广东生益科技股份有限公司2021年的应付账款、应收账款。", "生益科技2021年应付账款为3295783357.73元，应收账款为6119700686.74元。", "2021年广东生益科技股份有限公司应付账款和应收账款分别是3295783357.73元、6119700686.74元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1020, "question": "我想知道2020年大众交通集团股份有限公司研发人员人数有多少人？", "prompt": {"ent_short_name": "大众交通", "ent_name": "大众交通集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发人员人数", "研发人员人数": "23", "prom_answer": "23"}, "answer": ["2020年大众交通集团股份有限公司研发人员人数是23人", "大众交通集团股份有限公司2020年的研发人员人数为23人", "23人是2020年大众交通集团股份有限公司的研发人员人数"], "type": "1"}
{"id": 1021, "question": "请告诉我2020年安徽开润股份有限公司的年报中，货币资金增长率保留两位小数为多少。", "prompt": {"货币资金": "1053208543.99元", "上年货币资金": "416547173.57元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "152.84%", "ent_short_name": "开润股份", "ent_name": "安徽开润股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["2020年安徽开润股份有限公司货币资金增长率保留两位小数为152.84%。将货币资金1053208543.99元、上年货币资金416547173.57元代入公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金得出。", "由货币资金1053208543.99元、上年货币资金416547173.57元计算出2020年开润股份货币资金增长率是152.84%。", "根据公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，得出开润股份2020年的货币资金增长率是152.84%，其中2020年的货币资金为1053208543.99元，上年货币资金为416547173.57元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1022, "question": "电子城2019年的毛利率保留两位小数是多少？", "prompt": {"营业收入": "1824873688.51元", "营业成本": "926579537.21元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "49.23%", "ent_short_name": "电子城", "ent_name": "北京电子城高科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["已知营业收入1824873688.51元、营业成本926579537.21元，毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，最后得出2019年北京电子城高科技集团股份有限公司的毛利率是49.23%", "北京电子城高科技集团股份有限公司2019年的营业收入为1824873688.51元，营业成本为926579537.21元，所以，毛利率为49.23%", "2019年北京电子城高科技集团股份有限公司毛利率保留两位小数为49.23%。将营业收入1824873688.51元、营业成本926579537.21元代入公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1023, "question": "2020年飞力达流动负债的增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"流动负债": "1386466159.95元", "上年流动负债": "1178278489.78元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "17.67%", "ent_short_name": "飞力达", "ent_name": "江苏飞力达国际物流股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["根据公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债，得出飞力达2020年的流动负债增长率是17.67%，其中2020年的流动负债为1386466159.95元，上年流动负债为1178278489.78元。", "江苏飞力达国际物流股份有限公司2020年的流动负债为1386466159.95元，上年流动负债为1178278489.78元，所以，流动负债增长率为17.67%", "2020年江苏飞力达国际物流股份有限公司流动负债增长率保留两位小数为17.67%。将流动负债1386466159.95元、上年流动负债1178278489.78元代入公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1024, "question": "描述一下2020年的淮北矿业研发费用和财务费用的详细信息。", "prompt": {"ent_short_name": "淮北矿业", "ent_name": "淮北矿业控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "1372927430.58元", "财务费用": "874595950.69元", "prom_answer": "研发费用：1372927430.58元；财务费用：874595950.69元；"}, "answer": ["淮北矿业控股股份有限公司2020年研发费用为1372927430.58元，财务费用为874595950.69元。", "1372927430.58元、874595950.69元是淮北矿业控股股份有限公司2020年的研发费用、财务费用。", "淮北矿业2020年研发费用为1372927430.58元，财务费用为874595950.69元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1025, "question": "请具体描述一下2019年国电南自重大资产和股权出售的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "国电南自", "ent_name": "国电南京自动化股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "10%、股权"}, "answer": ["2019年，国电南京自动化股份有限公司进行了多项重大资产和股权出售交易。其中，公司在2018年11月转让了中国华电集团科学技术研究总院有限公司10%股权，转让金额为1,110,937.60元。另一项交易涉及南京河西新城新型有轨电车建设有限公司股权转让，由于政府审计未完成，转让分为两次，分别涉及70%和30%股权，合计转让金额为23,741,699.84元。此外，公司还将扬州科技园部分闲置土地由扬州经济技术开发区收储，收储款项为5,625.1456万元，其中综合补偿款为65.2156万元。这些交易都在公司相应公告中得以确认。", "在2019年，国电南京自动化股份有限公司进行了多次重大资产和股权出售。其中，包括科研总院10%股权转让，项目公司股权转让分两次进行，涉及南京河西新城有轨电车建设和闲置土地使用权的收储，以及终止南自海吉股权转让。这些事项在不同时间点经过董事会审议，并在相关媒体刊登公告，一部分已经完成，一部分仍在进行中。", "在2019年，国电南京自动化股份有限公司进行了多项重大资产和股权出售事项。其中，公司转让了参股子公司中国华电集团科学技术研究总院有限公司10%股权，以及南京河西新城新型有轨电车建设有限公司部分股权。此外，公司还收到了扬州科技园部分闲置土地的收储款。然而，南自海吉科技有限公司的股权转让计划由于市场变化和战略调整被终止。公司还转让了保险经纪子公司的股权，以及参股子公司大唐桂冠合山发电有限公司的股权。这些交易涵盖了公司在不同子公司的股权变动和资产转让，对公司整体发展产生了影响。"], "type": "3-1"}
{"id": 1026, "question": "根据2019年的年报数据，安靠智电关键审计事项的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "安靠智电", "ent_name": "江苏安靠智能输电工程科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "收入确认"}, "answer": ["根据2019年的审计报告，江苏安靠智能输电工程科技股份有限公司的关键审计事项之一是收入确认。公司在2019年度财务报表中的营业收入为318,024,319.30元，与上年相比下降了0.64%。由于收入在该公司的关键利润指标中占有重要地位，因此存在重大错报风险，这使得收入确认成为关键审计事项。", "2019年，江苏安靠智能输电工程科技股份有限公司的关键审计事项之一涉及收入确认。公司当年的营业收入为318,024,319.30元，较前一年下降了0.64%。鉴于收入在该公司的关键利润指标中具有重要地位，审计师认为存在可能的重大错报风险，因此将收入确认问题视为关键审计事项。", "2019年，江苏安靠智能输电工程科技股份有限公司的重要审计事项之一是关于收入确认的问题。该公司在当年的财务报表中披露的营业收入为318,024,319.30元，较上一年下降了0.64%。由于收入在公司的关键利润指标中具有重要性，因此存在可能的重大错报风险。"], "type": "3-1"}
{"id": 1027, "question": "我想知道2019年镇海石化工程股份有限公司营业外支出是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "镇海股份", "ent_name": "镇海石化工程股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "3400.0", "prom_answer": "3400.0"}, "answer": ["在2019年的时候，镇海石化工程股份有限公司营业外支出是3400.0元", "镇海石化工程股份有限公司2019年的营业外支出为3400.0元", "2019年镇海石化工程股份有限公司营业外支出是3400.0元"], "type": "1"}
{"id": 1028, "question": "浙江中控技术股份有限公司2021年的短期借款为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "中控技术", "ent_name": "浙江中控技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "短期借款", "短期借款": "84282392.38", "prom_answer": "84282392.38"}, "answer": ["2021年浙江中控技术股份有限公司短期借款是84282392.38元", "84282392.38元是2021年浙江中控技术股份有限公司的短期借款的详细数值", "在2021年的时候，浙江中控技术股份有限公司短期借款是84282392.38元"], "type": "1"}
{"id": 1029, "question": "贵州燃气集团股份有限公司2019年的销售人员人数为？", "prompt": {"ent_short_name": "贵州燃气", "ent_name": "贵州燃气集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售人员人数", "销售人员人数": "668", "prom_answer": "668"}, "answer": ["2019年贵州燃气集团股份有限公司销售人员人数是668人", "贵州燃气集团股份有限公司2019年的销售人员人数为668人", "668人是2019年贵州燃气集团股份有限公司的销售人员人数"], "type": "1"}
{"id": 1030, "question": "生物资产是指什么？", "prompt": {}, "answer": ["生物资产是指公司为了生产农产品或者出售，所持有的动植物。这些生物资产包括未收割的农作物、畜牧业的动物、渔业的鱼等。", "生物资产是指企业为了生产或销售，所持有的生物，如动物、森林、农作物等。这些生物在生长、繁殖过程中，会产生生物转化，导致其质量、数量的变化。", "生物资产是指企业为了农业生产或销售而持有的动植物。这类资产在其生长过程中价值会发生变化，比如农作物、家禽、家畜等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1031, "question": "根据北京华宇软件股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内公司未来发展的展望的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "华宇软件", "ent_name": "北京华宇软件股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "主营业务分析"}, "answer": ["根据2019年北京华宇软件股份有限公司的年报数据，公司在报告期内在“第四节经营情况分析与讨论”中的“二、主营业务分析”部分提到了未来的发展展望。然而，具体的未来发展细节需要参考该部分的详细内容，以获取关于公司未来发展的更多信息。", "关于北京华宇软件股份有限公司2019年的年报数据，公司在其报告期内的“第四节经营情况分析与讨论”中，通过“二、主营业务分析”提及了未来发展的展望。然而，具体的未来发展详情需要查阅该部分的具体内容，以便获得有关公司展望的详细信息。", "根据2019年北京华宇软件股份有限公司的年报数据，有关公司未来发展的展望信息可在报告的“第四节经营情况分析与讨论”部分的“二、主营业务分析”中找到。具体的未来发展细节和展望需要查阅该部分的内容，以获取有关公司展望的详细数据。"], "type": "3-1"}
{"id": 1032, "question": "请提供2021年北京市春立正达医疗器械股份有限公司在建工程的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "春立医疗", "ent_name": "北京市春立正达医疗器械股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "在建工程", "在建工程": "281558992.24", "prom_answer": "281558992.24"}, "answer": ["北京市春立正达医疗器械股份有限公司2021年的在建工程为281558992.24元", "2021年北京市春立正达医疗器械股份有限公司在建工程是281558992.24元", "281558992.24元是2021年北京市春立正达医疗器械股份有限公司的在建工程的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1033, "question": "长期股权投资的投资回报和价值变动如何影响公司的资本利用和盈利能力？", "prompt": {}, "answer": ["长期股权投资的投资回报和价值变动对公司的资本利用和盈利能力有重要影响。投资回报主要体现在分红和资本利得上，能增加公司的收入和现金流入。价值变动则反映了投资的风险，可能导致资产价值的增加或减少，从而影响公司的净资产和盈利能力。", "长期股权投资的投资回报和价值变动直接影响公司的资本利用和盈利能力。高的投资回报可以增加公司的收入，改善财务状况，增强盈利能力。而投资的价值变动，无论是增值还是减值，都会影响公司的总资产和净资产，从而影响资本结构和盈利水平。", "长期股权投资的投资回报和价值变动会对公司的资本利用和盈利能力产生显著影响。良好的投资回报不仅能增加公司的收入，而且可以改善其现金流状况，提高资本利用率。同时，长期股权投资的价值变动（无论正负）都会对公司的资本状况产生影响，因此，有效的投资管理能对公司的盈利能力产生重要影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 1034, "question": "中国卫通集团股份有限公司2019年的现金比率保留两位小数是多少？", "prompt": {"货币资金": "4085748795.12元", "流动负债": "1877753532.3元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "217.59%", "ent_short_name": "中国卫通", "ent_name": "中国卫通集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["由货币资金4085748795.12元、流动负债1877753532.3元计算出2019年中国卫通现金比率是217.59%。", "根据公式：现金比率=货币资金/流动负债，得出中国卫通2019年的现金比率是217.59%，其中2019年的货币资金为4085748795.12元，流动负债为1877753532.3元。", "2019年中国卫通集团股份有限公司现金比率保留两位小数为217.59%。将货币资金4085748795.12元、流动负债1877753532.3元代入公式：现金比率=货币资金/流动负债得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1035, "question": "南宁百货大楼股份有限公司在2020年的时候实收资本是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "南宁百货", "ent_name": "南宁百货大楼股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "实收资本", "实收资本": "544655360.0", "prom_answer": "544655360.0"}, "answer": ["在2020年的时候，南宁百货大楼股份有限公司实收资本是544655360.0元", "2020年南宁百货大楼股份有限公司实收资本是544655360.0元", "544655360.0元是2020年南宁百货大楼股份有限公司的实收资本的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1036, "question": "概述一下社会责任情况，针对湖北菲利华石英玻璃股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "菲利华", "ent_name": "湖北菲利华石英玻璃股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "扶贫助学、社会责任"}, "answer": ["湖北菲利华石英玻璃股份有限公司在2019年的年报中显示，该公司积极履行社会责任，以扶贫助学为主要措施参与公益事业。自2015年起，公司累计捐赠了360余万元，用于帮助城乡特困家庭和贫困学生，提升了扶贫地点的生产和生活水平。因此，公司被荆州市评为“最具社会责任感企业”。此外，公司还积极参与精准扶贫活动，通过资金预算保障、学校捐助等方式支持贫困地区的发展，促进产业发展、教育、健康、生态保护等领域的扶贫工作。公司还在环境保护方面采取了措施，建立了生活污水和尾气处理设施，并编制了应急预案，委托专业单位进行环境监测，确保排放符合标准。总体而言，湖北菲利华石英玻璃股份有限公司在2019年的年报中展现了积极的社会责任意识，为社会做出了有益的贡献。", "湖北菲利华石英玻璃股份有限公司在2019年年报中展现了积极的社会责任，以扶贫助学为主要举措，累计捐赠360余万元，提升了贫困地区生产和生活水平，荣获“最具社会责任感企业”称号。公司还参与了精准扶贫活动，通过资金预算和学校捐助支持产业、教育等领域的扶贫工作。此外，公司关注环境保护，拥有生活污水和尾气处理设施，并制定了应急预案，委托专业单位进行环境监测，排放符合标准。综上所述，公司在社会责任和环保方面都有积极表现。", "湖北菲利华石英玻璃股份有限公司在2019年年报中表现出积极的社会责任，主要以扶贫助学为核心举措，累计捐赠超过360万元，帮助城乡特困家庭和贫困学生。此外，公司还积极参与精准扶贫活动，包括资金预算、学校捐助等，促进产业、教育、健康和生态保护等领域的扶贫工作。公司也在环境保护方面采取了措施，拥有生活污水和尾气处理设施，并制定了应急预案，确保排放符合标准。总体而言，该公司在社会责任方面取得了显著成绩。"], "type": "3-1"}
{"id": 1037, "question": "河南中原高速公路股份有限公司2021年的证券简称为？", "prompt": {"ent_short_name": "中原高速", "ent_name": "河南中原高速公路股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "证券简称", "证券简称": "中原高速", "prom_answer": "中原高速"}, "answer": ["2021年河南中原高速公路股份有限公司证券简称是中原高速", "河南中原高速公路股份有限公司2021年的证券简称为中原高速", "中原高速是2021年河南中原高速公路股份有限公司的证券简称"], "type": "1"}
{"id": 1038, "question": "根据北京同仁堂股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内公司董事、监事、高级管理人员变动情况的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "同仁堂", "ent_name": "北京同仁堂股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "变动"}, "answer": ["根据北京同仁堂股份有限公司2019年年报，董事、监事、高级管理人员变动包括原董事、总经理刘向光离任、副总经理张建勋、宋卫清免职，新董事邸淑兵选举，邸淑兵担任总经理，还有其他副总经理的聘任和原副总经理朱共培因退休离任。", "根据2019年年报，北京同仁堂股份有限公司有多名高管变动，其中包括原总经理刘向光的免职和新董事邸淑兵的选举及总经理聘任等变动。", "根据2019年年报数据，北京同仁堂股份有限公司在该年度内发生了董事、监事、高级管理人员的变动，包括原总经理刘向光的免职离任和新任董事、总经理的选举与聘任，同时公司在近三年内未受到证券监管机构处罚。"], "type": "3-1"}
{"id": 1039, "question": "在2020年的财务数据中，拓尔思销售费用的增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"销售费用": "144673111.17元", "上年销售费用": "164959942.57元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "-12.30%", "ent_short_name": "拓尔思", "ent_name": "拓尔思信息技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["由销售费用144673111.17元、上年销售费用164959942.57元计算出2020年拓尔思销售费用增长率是-12.30%。", "2020年拓尔思信息技术股份有限公司销售费用增长率保留两位小数为-12.30%。将销售费用144673111.17元、上年销售费用164959942.57元代入公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用得出。", "根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出拓尔思2020年的销售费用增长率是-12.30%，其中2020年的销售费用为144673111.17元，上年销售费用为164959942.57元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1040, "question": "概述一下重大环保问题的情况，针对安徽金春无纺布股份有限公司2020年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "金春股份", "ent_name": "安徽金春无纺布股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "重点排污单位"}, "answer": ["根据2020年年报，安徽金春无纺布股份有限公司及其重要子公司未属于环境保护部门公布的重点排污单位，但对于重点排污单位之外的公司，有相关环保情况的说明。", "根据2020年年报，安徽金春无纺布股份有限公司及其重要子公司未属于环境保护部门公布的重点排污单位，然而，公司以及其重要子公司之外的环保情况需要详细说明。", "根据2020年年报，安徽金春无纺布股份有限公司及其重要子公司未属于环境保护部门公布的重点排污单位，而其他公司存在适用的环保情况说明，需要进一步了解具体的环保情况信息。"], "type": "3-1"}
{"id": 1041, "question": "什么是营业成本？", "prompt": {}, "answer": ["营业成本是指企业为实现营业收入而直接产生的各项费用，包括生产成本、劳动力成本、原材料成本等。", "营业成本是指企业为了生产产品或提供服务而发生的直接成本。这些成本可能包括原材料、直接人工、生产费用等。", "营业成本是公司为产生营业收入而发生的直接支出，包括原材料、生产工资、生产设备折旧等各项成本。"], "type": "3-2"}
{"id": 1042, "question": "概述一下主要供应商的情况，针对厦门特宝生物工程股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "特宝生物", "ent_name": "厦门特宝生物工程股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:2,056.34万元|2056.34万元)、8.38%"}, "answer": ["厦门特宝生物工程股份有限公司2019年前五名供应商合计采购额2,056.34万元，占年度采购总额的8.38%，其中无关联方采购。", "根据2019年厦门特宝生物工程股份有限公司的年报，前五名供应商共计采购额2,056.34万元，占年度采购总额的8.38%，其中无关联方采购。最大的供应商为\"供应商一\"，采购额占比为3.35%。", "在2019年的年报中，厦门特宝生物工程股份有限公司的前五名供应商合计采购额为2,056.34万元，占年度采购总额的8.38%，其中无关联方采购；最大供应商为\"供应商一\"，采购额为822.57万元，占3.35%。 "], "type": "3-1"}
{"id": 1043, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出旗滨集团2019年的流动比率", "prompt": {"流动资产": "2505294554.95元", "流动负债": "3092852680.08元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "0.81", "ent_short_name": "旗滨集团", "ent_name": "株洲旗滨集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["根据公式：流动比率=流动资产/流动负债，得出旗滨集团2019年的流动比率是0.81，其中2019年的流动资产为2505294554.95元，流动负债为3092852680.08元。", "由流动资产2505294554.95元、流动负债3092852680.08元计算出2019年旗滨集团流动比率是0.81。", "2019年株洲旗滨集团股份有限公司流动比率保留两位小数为0.81。将流动资产2505294554.95元、流动负债3092852680.08元代入公式：流动比率=流动资产/流动负债得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1044, "question": "从2020年到2021年，宁夏建材集团股份有限公司的法定代表人是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "宁夏建材集团股份有限公司", "ent_short_name": "宁夏建材", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "尹自波", "2021年法定代表人": "王玉林", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["不相同。2021年法定代表人是王玉林，2020年法定代表人是尹自波。", "2021年法定代表人王玉林与2020年法定代表人尹自波不相同，所以2021年宁夏建材集团股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "宁夏建材2020年法定代表人是尹自波，与2021年法定代表人王玉林是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1045, "question": "在2021年的时候，北京歌华有线电视网络股份有限公司资产负债比率为多少？", "prompt": {"总负债": "3173447156.75元", "资产总额": "16003131195.62元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "19.83%", "ent_short_name": "歌华有线", "ent_name": "北京歌华有线电视网络股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["已知总负债3173447156.75元、资产总额16003131195.62元，资产负债比率=总负债/资产总额，最后得出2021年北京歌华有线电视网络股份有限公司的资产负债比率是19.83%", "由总负债3173447156.75元、资产总额16003131195.62元计算出2021年歌华有线资产负债比率是19.83%。", "根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出歌华有线2021年的资产负债比率是19.83%，其中2021年的总负债为3173447156.75元，资产总额为16003131195.62元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1046, "question": "请告诉我福耀玻璃工业集团股份有限公司2021年的办公地址的具体情况", "prompt": {"ent_short_name": "福耀玻璃", "ent_name": "福耀玻璃工业集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "办公地址", "办公地址": "福建省福清市福耀工业村II区", "prom_answer": "福建省福清市福耀工业村II区"}, "answer": ["2021年福耀玻璃工业集团股份有限公司办公地址是福建省福清市福耀工业村II区", "福耀玻璃工业集团股份有限公司2021年的办公地址为福建省福清市福耀工业村II区", "福建省福清市福耀工业村II区是2021年福耀玻璃工业集团股份有限公司的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 1047, "question": "请告诉我安徽大地熊新材料股份有限公司2020年的商誉的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "大地熊", "ent_name": "安徽大地熊新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "商誉", "商誉": "853718.08", "prom_answer": "853718.08"}, "answer": ["安徽大地熊新材料股份有限公司2020年商誉的详细数值是853718.08元", "853718.08元是2020年安徽大地熊新材料股份有限公司的商誉的详细数值", "安徽大地熊新材料股份有限公司2020年的商誉为853718.08元"], "type": "1"}
{"id": 1048, "question": "根据2021年的年报数据，对于华宇软件非标准审计报告的说明，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "华宇软件", "ent_name": "北京华宇软件股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "强调事项段"}, "answer": ["根据2021年的年报数据，针对华宇软件的非标准审计报告，报告中强调了大华会计师事务所在强调事项段提醒财务报告使用者关注的事项是客观且真实存在的。大华会计师事务所依据严格、谨慎的原则，出具了带有强调事项段的无保留意见审计报告。董事会对此表示理解和认可，并承诺将继续关注这些强调事项的进展情况，根据相关进展及时履行信息披露义务，以维护公司和全体股东的合法权益。", "根据2021年的年报数据显示，针对华宇软件的非标准审计报告，报告中强调大华会计师事务所在强调事项段提醒财务报告使用者关注的事项是客观且真实存在的。大华会计师事务所本着严格、谨慎的原则，发布了带有强调事项段的无保留意见审计报告。董事会对此表示理解和认可，将持续监测带强调事项段的审计报告事项进展，并会根据相关进展履行信息披露义务，以维护公司和全体股东的合法权益。", "根据2021年的年报数据分析，关于华宇软件的非标准审计报告，报告中指出大华会计师事务所在强调事项段提醒财务报告使用者关注的事项是客观且确实存在的。大华会计师事务所在严格、谨慎的原则下，发布了带有强调事项段的无保留意见审计报告，对此董事会表示认同和支持。董事会将持续关注带强调事项段的审计报告所涉及事项的进展，并会根据事态发展及时履行信息披露义务，以维护公司和全体股东的合法权益。"], "type": "3-1"}
{"id": 1049, "question": "请告诉我上海锦江国际酒店股份有限公司2020年的证券代码的具体情况", "prompt": {"ent_short_name": "锦江酒店", "ent_name": "上海锦江国际酒店股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "证券代码", "证券代码": "600754", "prom_answer": "600754"}, "answer": ["2020年上海锦江国际酒店股份有限公司证券代码是600754", "上海锦江国际酒店股份有限公司2020年的证券代码为600754", "600754是2020年上海锦江国际酒店股份有限公司的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 1050, "question": "在2021年，广州港营业外支出和营业外收入分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "广州港", "ent_name": "广州港股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业外支出、营业外收入", "营业外支出": "30916319.87元", "营业外收入": "34490073.36元", "prom_answer": "营业外支出：30916319.87元；营业外收入：34490073.36元；"}, "answer": ["2021年广州港股份有限公司营业外支出和营业外收入分别是30916319.87元、34490073.36元。", "广州港2021年营业外支出为30916319.87元，营业外收入为34490073.36元。", "广州港股份有限公司2021年营业外支出为30916319.87元，营业外收入为34490073.36元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1051, "question": "请告诉我2019年卓朗科技的年报中，企业研发经费与营业收入比值保留两位小数为多少。", "prompt": {"研发费用": "72469125.96元", "营业收入": "1183486214.79元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.06", "ent_short_name": "卓朗科技", "ent_name": "天津卓朗信息科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，得出卓朗科技2019年的企业研发经费与营业收入比值是0.06，其中2019年的研发费用为72469125.96元，营业收入为1183486214.79元。", "已知研发费用72469125.96元、营业收入1183486214.79元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2019年天津卓朗信息科技股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.06", "天津卓朗信息科技股份有限公司2019年的研发费用为72469125.96元，营业收入为1183486214.79元，所以，企业研发经费与营业收入比值为0.06"], "type": "2-1"}
{"id": 1052, "question": "中节能国祯环保科技股份有限公司2020年的法定代表人与上年相比相同吗？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "中节能国祯环保科技股份有限公司", "ent_short_name": "节能国祯", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "李松珊", "2020年法定代表人": "王堤", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["节能国祯2020年法定代表人是王堤，与2019年法定代表人李松珊是不相同的。", "2020年中节能国祯环保科技股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是李松珊，，2020年法定代表人是王堤。", "2019年法定代表人李松珊与2020年法定代表人王堤不相同，所以2020年中节能国祯环保科技股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1053, "question": "在2021年，东方财富营业外支出和营业外收入分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "东方财富", "ent_name": "东方财富信息股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业外支出、营业外收入", "营业外支出": "25928168.79元", "营业外收入": "302688.21元", "prom_answer": "营业外支出：25928168.79元；营业外收入：302688.21元；"}, "answer": ["25928168.79元、302688.21元是东方财富信息股份有限公司2021年的营业外支出、营业外收入。", "东方财富2021年营业外支出为25928168.79元，营业外收入为302688.21元。", "2021年东方财富信息股份有限公司营业外支出和营业外收入分别是25928168.79元、302688.21元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1054, "question": "2019年常州腾龙汽车零部件股份有限公司在建工程是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "腾龙股份", "ent_name": "常州腾龙汽车零部件股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "在建工程", "在建工程": "7561502.41", "prom_answer": "7561502.41"}, "answer": ["在2019年的时候，常州腾龙汽车零部件股份有限公司在建工程是7561502.41元", "常州腾龙汽车零部件股份有限公司2019年在建工程的详细数值是7561502.41元", "7561502.41元是2019年常州腾龙汽车零部件股份有限公司的在建工程的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1055, "question": "请简要介绍2020年深圳市智动力精密技术股份有限公司实控人是谁。", "prompt": {"ent_short_name": "智动力", "ent_name": "深圳市智动力精密技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "吴加维、陈奕纯"}, "answer": ["根据提供的信息，2020年深圳市智动力精密技术股份有限公司的实控人是吴加维先生和陈奕纯女士。", "2020年深圳市智动力精密技术股份有限公司的实控人是吴加维先生和陈奕纯女士。", "根据2020年深圳市智动力精密技术股份有限公司的年报信息，实控人是吴加维先生和陈奕纯女士。"], "type": "3-1"}
{"id": 1056, "question": "如何计算企业的盈利能力？", "prompt": {}, "answer": ["企业的盈利能力可以通过多种指标来计算和衡量。常用的盈利能力指标包括毛利率、净利率、营业利润率等。毛利率是指销售收入减去直接成本后的利润占销售收入的比例，净利率是指净利润占销售收入的比例，营业利润率是指营业利润占销售收入的比例。这些指标可以反映企业的销售和生产效益，评估企业经营的盈利能力和效率。除了利润指标，还可以考虑其他指标如资产回报率、股东权益回报率等来评估企业的盈利能力。综合运用这些指标可以全面了解企业的盈利状况。", "企业的盈利能力是指企业创造利润的能力，也可以称为盈利水平或盈利状况。计算企业的盈利能力可以使用多种指标，例如净利润率、毛利率、营业利润率等。这些指标可以反映企业在经营活动中实现利润的情况，帮助评估企业的盈利状况和经营绩效。计算企业的盈利能力需要收集和分析企业的财务报表数据，如利润表和资产负债表。", "企业的盈利能力是指企业在特定时期内实现利润的能力。计算企业的盈利能力通常使用利润指标，如净利润、毛利润、营业利润等。这些指标可以通过财务报表中的利润表获得。企业的盈利能力可以通过与同行业或竞争对手的比较来评估其优势和竞争地位。评估企业盈利能力的指标还包括利润率、回报率等。通过分析和评估企业的盈利能力，可以帮助投资者、管理者和利益相关者了解企业的经营状况和潜在的盈利能力。"], "type": "3-2"}
{"id": 1057, "question": "2019年康龙化成北京新药技术股份有限公司企业研发经费占费用比例为多少？保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "62871523.24元", "销售费用": "72988647.98元", "财务费用": "72205926.47元", "管理费用": "495593307.73元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.09", "ent_short_name": "康龙化成", "ent_name": "康龙化成北京新药技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["已知研发费用62871523.24元、销售费用72988647.98元、财务费用72205926.47元、管理费用495593307.73元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2019年康龙化成北京新药技术股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.09", "由研发费用62871523.24元、销售费用72988647.98元、财务费用72205926.47元、管理费用495593307.73元计算出2019年康龙化成企业研发经费占费用比例是0.09。", "康龙化成北京新药技术股份有限公司2019年的研发费用为62871523.24元，销售费用为72988647.98元，财务费用为72205926.47元，管理费用为495593307.73元，所以，企业研发经费占费用比例为0.09"], "type": "2-1"}
{"id": 1058, "question": "在2020年的时候，百大集团股份有限公司投资收益增长率为多少？", "prompt": {"投资收益": "68615499.78元", "上年投资收益": "75463114.99元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-9.07%", "ent_short_name": "百大集团", "ent_name": "百大集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["已知投资收益68615499.78元、上年投资收益75463114.99元，投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，最后得出2020年百大集团股份有限公司的投资收益增长率是-9.07%", "由投资收益68615499.78元、上年投资收益75463114.99元计算出2020年百大集团投资收益增长率是-9.07%。", "2020年百大集团股份有限公司投资收益增长率保留两位小数为-9.07%。将投资收益68615499.78元、上年投资收益75463114.99元代入公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1059, "question": "什么是公允价值变动收益？", "prompt": {}, "answer": ["公允价值变动收益是指企业持有的可供出售金融资产和以公允价值计量且其变动计入当期损益的金融资产，在会计期间内由于公允价值的变动而产生的收益。公允价值变动收益直接计入当期损益，对企业的财务状况和经营绩效产生影响。", "公允价值变动收益是指企业持有的可供出售金融资产和以公允价值计量且其变动计入当期损益的金融资产，在会计期间内由于公允价值的变动而产生的收益。公允价值变动收益直接计入当期损益，对企业的财务状况和经营绩效产生影响。", "公允价值变动收益是指企业持有的可供出售金融资产和以公允价值计量且其变动计入当期损益的金融资产，在会计期间内由于公允价值的变动而产生的收益。公允价值变动收益直接计入当期损益，对企业的财务状况和经营绩效产生影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 1060, "question": "请提供2019年阜新德尔汽车部件股份有限公司博士及以上的员工人数的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "德尔股份", "ent_name": "阜新德尔汽车部件股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "博士及以上的员工人数", "博士及以上的员工人数": "23", "prom_answer": "23"}, "answer": ["2019年阜新德尔汽车部件股份有限公司博士及以上的员工人数是23人", "阜新德尔汽车部件股份有限公司2019年的博士及以上的员工人数为23人", "23人是2019年阜新德尔汽车部件股份有限公司的博士及以上的员工人数"], "type": "1"}
{"id": 1061, "question": "苏州迈为科技股份有限公司在2020年的时候应收票据是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "迈为股份", "ent_name": "苏州迈为科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应收票据", "应收票据": "609446486.99", "prom_answer": "609446486.99"}, "answer": ["2020年苏州迈为科技股份有限公司应收票据是609446486.99元", "在2020年的时候，苏州迈为科技股份有限公司应收票据是609446486.99元", "苏州迈为科技股份有限公司2020年的应收票据为609446486.99元"], "type": "1"}
{"id": 1062, "question": "概述一下非标准审计报告的说明，针对上海移为通信技术股份有限公司2021年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "移为通信", "ent_name": "上海移为通信技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "(?:无|未|没有|否|不)"}, "answer": ["很抱歉，根据提供的信息，无法准确地描述2021年上海移为通信技术股份有限公司非标准审计报告的说明内容。", "根据提供的信息，2021年上海移为通信技术股份有限公司的非标准审计报告中，关于董事会、监事会、独立董事对于该审计报告的说明部分为“不适用”。", "根据提供的信息，2021年上海移为通信技术股份有限公司的非标准审计报告中，第五部分的董事会、监事会、独立董事未提供对非标准审计报告的具体说明"], "type": "3-1"}
{"id": 1063, "question": "什么是应付债券？", "prompt": {}, "answer": ["应付债券是指公司或政府为了筹集资金而向公众发行的、在指定日期必须支付利息和本金的证券。", "应付债券是公司或政府为了筹集资金，通过公开市场向投资者发行的，有固定利息和到期日的债务证券。", "应付债券是一种债务工具，公司或政府可以通过发行应付债券在公开市场上筹集资金，债券持有者在到期日有权获得利息和本金的支付。"], "type": "3-2"}
{"id": 1064, "question": "苏州伟创电气科技股份有限公司在2021年的时候营业成本是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "伟创电气", "ent_name": "苏州伟创电气科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本", "营业成本": "547924168.8", "prom_answer": "547924168.8"}, "answer": ["2021年苏州伟创电气科技股份有限公司营业成本是547924168.8元", "547924168.8元是2021年苏州伟创电气科技股份有限公司的营业成本的详细数值", "苏州伟创电气科技股份有限公司2021年的营业成本为547924168.8元"], "type": "1"}
{"id": 1065, "question": "根据2021年的年报数据，请简要介绍北京智谱华章科技有限公司的研发情况。", "prompt": {"ent_short_name": "智谱AI", "ent_name": "北京智谱华章科技有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未检索到北京智谱华章科技有限公司2021年的年报信息。", "未查询到北京智谱华章科技有限公司2021年的年报信息。", "未发现北京智谱华章科技有限公司2021年的年报信息。"], "type": "3-1"}
{"id": 1066, "question": "在2020年的时候，北京君正集成电路股份有限公司固定资产增长率为多少？", "prompt": {"固定资产": "363736317.41元", "上年固定资产": "36129776.7元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "906.75%", "ent_short_name": "北京君正", "ent_name": "北京君正集成电路股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["由固定资产363736317.41元、上年固定资产36129776.7元计算出2020年北京君正固定资产增长率是906.75%。", "已知固定资产363736317.41元、上年固定资产36129776.7元，固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，最后得出2020年北京君正集成电路股份有限公司的固定资产增长率是906.75%", "北京君正集成电路股份有限公司2020年的固定资产为363736317.41元，上年固定资产为36129776.7元，所以，固定资产增长率为906.75%"], "type": "2-1"}
{"id": 1067, "question": "晋西车轴股份有限公司在2020年的时候固定资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "晋西车轴", "ent_name": "晋西车轴股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "固定资产", "固定资产": "1261916553.92", "prom_answer": "1261916553.92"}, "answer": ["在2020年的时候，晋西车轴股份有限公司固定资产是1261916553.92元", "晋西车轴股份有限公司2020年固定资产的详细数值是1261916553.92元", "晋西车轴股份有限公司2020年的固定资产为1261916553.92元"], "type": "1"}
{"id": 1068, "question": "我想知道2021年南京市测绘勘察研究院股份有限公司财务费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "测绘股份", "ent_name": "南京市测绘勘察研究院股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "财务费用", "财务费用": "-2248263.12", "prom_answer": "-2248263.12"}, "answer": ["-2248263.12元是2021年南京市测绘勘察研究院股份有限公司的财务费用的详细数值", "2021年南京市测绘勘察研究院股份有限公司财务费用是-2248263.12元", "在2021年的时候，南京市测绘勘察研究院股份有限公司财务费用是-2248263.12元"], "type": "1"}
{"id": 1069, "question": "在2019年的时候，闻泰科技股份有限公司管理费用率为多少？", "prompt": {"管理费用": "615288348.51元", "营业收入": "41578163284.38元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "1.48%", "ent_short_name": "闻泰科技", "ent_name": "闻泰科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["2019年闻泰科技股份有限公司管理费用率保留两位小数为1.48%。将管理费用615288348.51元、营业收入41578163284.38元代入公式：管理费用率=管理费用/营业收入得出。", "已知管理费用615288348.51元、营业收入41578163284.38元，管理费用率=管理费用/营业收入，最后得出2019年闻泰科技股份有限公司的管理费用率是1.48%", "闻泰科技股份有限公司2019年的管理费用为615288348.51元，营业收入为41578163284.38元，所以，管理费用率为1.48%"], "type": "2-1"}
{"id": 1070, "question": "合同资产是指什么？", "prompt": {}, "answer": ["合同资产是指企业在执行合同过程中，因向客户提供货物或服务而产生的、未来将从客户那里收回的经济利益。", "合同资产是指企业在完成合同的过程中产生的未来可以向客户收回的经济利益。", "合同资产是企业在履行合同过程中，因向客户提供了商品或服务，而客户尚未支付对应款项，而形成的企业可以在未来从客户处获得的经济利益。"], "type": "3-2"}
{"id": 1071, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出中际旭创2019年的净利润率", "prompt": {"净利润": "513487200.53元", "营业收入": "4757677023.35元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "10.79%", "ent_short_name": "中际旭创", "ent_name": "中际旭创股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["根据公式：净利润率=净利润/营业收入，得出中际旭创2019年的净利润率是10.79%，其中2019年的净利润为513487200.53元，营业收入为4757677023.35元。", "已知净利润513487200.53元、营业收入4757677023.35元，净利润率=净利润/营业收入，最后得出2019年中际旭创股份有限公司的净利润率是10.79%", "中际旭创股份有限公司2019年的净利润为513487200.53元，营业收入为4757677023.35元，所以，净利润率为10.79%"], "type": "2-1"}
{"id": 1072, "question": "深圳市德方纳米科技股份有限公司在2019年的时候应付票据是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "德方纳米", "ent_name": "深圳市德方纳米科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "应付票据", "应付票据": "258576147.42", "prom_answer": "258576147.42"}, "answer": ["深圳市德方纳米科技股份有限公司2019年应付票据的详细数值是258576147.42元", "在2019年的时候，深圳市德方纳米科技股份有限公司应付票据是258576147.42元", "2019年深圳市德方纳米科技股份有限公司应付票据是258576147.42元"], "type": "1"}
{"id": 1073, "question": "2020年中船重工汉光科技股份有限公司营业外收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "中船汉光", "ent_name": "中船重工汉光科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "45345.9", "prom_answer": "45345.9"}, "answer": ["45345.9元是2020年中船重工汉光科技股份有限公司的营业外收入的详细数值", "中船重工汉光科技股份有限公司2020年的营业外收入为45345.9元", "中船重工汉光科技股份有限公司2020年营业外收入的详细数值是45345.9元"], "type": "1"}
{"id": 1074, "question": "人民网2020年年报中提及的总负债增长率具体是什么？", "prompt": {"总负债": "1252157174.61元", "上年总负债": "1127772513.09元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "11.03%", "ent_short_name": "人民网", "ent_name": "人民网股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["由总负债1252157174.61元、上年总负债1127772513.09元计算出2020年人民网总负债增长率是11.03%。", "根据公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，得出人民网2020年的总负债增长率是11.03%，其中2020年的总负债为1252157174.61元，上年总负债为1127772513.09元。", "已知总负债1252157174.61元、上年总负债1127772513.09元，总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，最后得出2020年人民网股份有限公司的总负债增长率是11.03%"], "type": "2-1"}
{"id": 1075, "question": "2021年宁波双林汽车部件股份有限公司硕士员工人数有多少？", "prompt": {"ent_short_name": "双林股份", "ent_name": "宁波双林汽车部件股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "硕士员工人数", "硕士员工人数": "23", "prom_answer": "23"}, "answer": ["2021年宁波双林汽车部件股份有限公司硕士员工人数是23人", "宁波双林汽车部件股份有限公司2021年的硕士员工人数为23人", "23人是2021年宁波双林汽车部件股份有限公司的硕士员工人数"], "type": "1"}
{"id": 1076, "question": "谱尼测试集团股份有限公司在2020年的时候负债合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "谱尼测试", "ent_name": "谱尼测试集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "负债合计", "负债合计": "292559689.56", "prom_answer": "292559689.56"}, "answer": ["2020年谱尼测试集团股份有限公司负债合计是292559689.56元", "谱尼测试集团股份有限公司2020年负债合计的详细数值是292559689.56元", "在2020年的时候，谱尼测试集团股份有限公司负债合计是292559689.56元"], "type": "1"}
{"id": 1077, "question": "请提供2021年青岛海尔生物医疗股份有限公司应收账款的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "海尔生物", "ent_name": "青岛海尔生物医疗股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收账款", "应收账款": "112290965.06", "prom_answer": "112290965.06"}, "answer": ["2021年青岛海尔生物医疗股份有限公司应收账款是112290965.06元", "在2021年的时候，青岛海尔生物医疗股份有限公司应收账款是112290965.06元", "青岛海尔生物医疗股份有限公司2021年应收账款的详细数值是112290965.06元"], "type": "1"}
{"id": 1078, "question": "2019年桃李面包股份有限公司流动负债比率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"流动负债": "599341084.57元", "总负债": "1442893100.04元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "41.54%", "ent_short_name": "桃李面包", "ent_name": "桃李面包股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["2019年桃李面包股份有限公司流动负债比率保留两位小数为41.54%。将流动负债599341084.57元、总负债1442893100.04元代入公式：流动负债比率=流动负债/总负债得出。", "桃李面包股份有限公司2019年的流动负债为599341084.57元，总负债为1442893100.04元，所以，流动负债比率为41.54%", "根据公式：流动负债比率=流动负债/总负债，得出桃李面包2019年的流动负债比率是41.54%，其中2019年的流动负债为599341084.57元，总负债为1442893100.04元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1079, "question": "合营安排的分类及共同经营的会计处理方法是什么？", "prompt": {}, "answer": ["合营安排的分类包括合营企业和合营安排的两种类型。共同经营的会计处理方法通常采用权益法。根据权益法，共同经营企业的投资金额记录为资产，而根据企业在共同经营企业中的持股比例，确认其在共同经营企业的权益，并将其纳入合营安排的相关会计科目中。", "合营安排的分类包括合营企业和合营安排的两种类型。共同经营的会计处理方法通常采用权益法。根据权益法，共同经营企业的投资金额记录为资产，根据企业在共同经营企业中的持股比例确认其在共同经营企业的权益，并将其纳入合营安排的相关会计科目中。", "合营安排的分类包括合营企业和合营安排的两种类型。共同经营的会计处理方法通常采用权益法。根据权益法，共同经营企业的投资金额记录为资产，根据企业在共同经营企业中的持股比例确认其在共同经营企业的权益，并将其纳入合营安排的相关会计科目中。"], "type": "3-2"}
{"id": 1080, "question": "请问在2019年，上能电气的固定资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "上能电气", "ent_name": "上能电气股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年上能电气的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1"}
{"id": 1081, "question": "应收款项融资是什么意思？", "prompt": {}, "answer": ["应收款项融资是指企业将其应收账款作为抵押，从金融机构获取短期融资的一种方式。这种方式可以有效提高企业的资金利用率，缩短资金周转周期。", "应收款项融资是指企业利用其应收账款向金融机构申请短期融资。这种方式可以将企业的应收账款转化为现金，缓解企业的资金压力。", "应收款项融资是企业将自身的应收账款作为抵押，向金融机构借款的一种融资方式。这种方式可以帮助企业解决短期资金需求，提高资金利用效率，缩短资金周转时间。"], "type": "3-2"}
{"id": 1082, "question": "什么是存货周转率？", "prompt": {}, "answer": ["存货周转率是一个衡量企业存货管理效率的指标，它是企业在一定时期内销售和使用存货的次数。存货周转率越高，表示企业存货管理效率越高，资金周转速度越快。", "存货周转率是一个财务比率，用于衡量企业存货的流动性和销售效率。它是企业在一定时期内销售和使用存货的频率。这个比率越高，说明企业的存货管理和销售效率越高。", "存货周转率是一个企业经营活动的重要指标，用以衡量企业的存货管理效率。这个比率表明企业在一定时间内销售和使用存货的频次，存货周转率越高，表明企业存货管理的效率越高，资金的周转速度也越快。"], "type": "3-2"}
{"id": 1083, "question": "2020年浙江长城电工科技股份有限公司法定代表人与2019年相比是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "浙江长城电工科技股份有限公司", "ent_short_name": "长城科技", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "顾林祥", "2020年法定代表人": "顾正韡", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2020年浙江长城电工科技股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是顾林祥，，2020年法定代表人是顾正韡。", "2020年长城科技法定代表人为顾正韡，2019年法定代表人是顾林祥，所以答案是不相同。", "长城科技2020年法定代表人是顾正韡，与2019年法定代表人顾林祥是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1084, "question": "请提供易事特2020年的应收票据和应付票据数据。", "prompt": {"ent_short_name": "易事特", "ent_name": "易事特集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应收票据、应付票据", "应收票据": "6155910.66元", "应付票据": "1591390841.24元", "prom_answer": "应收票据：6155910.66元；应付票据：1591390841.24元；"}, "answer": ["易事特2020年应收票据为6155910.66元，应付票据为1591390841.24元。", "2020年易事特集团股份有限公司应收票据和应付票据分别是6155910.66元、1591390841.24元。", "易事特集团股份有限公司2020年应收票据为6155910.66元，应付票据为1591390841.24元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1085, "question": "请提供嘉兴斯达半导体股份有限公司2020年的货币资金的增长率并保留2位小数", "prompt": {"货币资金": "80150538.45元", "上年货币资金": "93892889.49元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "-14.64%", "ent_short_name": "斯达半导", "ent_name": "嘉兴斯达半导体股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["2020年嘉兴斯达半导体股份有限公司货币资金增长率保留两位小数为-14.64%。将货币资金80150538.45元、上年货币资金93892889.49元代入公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金得出。", "根据公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，得出斯达半导2020年的货币资金增长率是-14.64%，其中2020年的货币资金为80150538.45元，上年货币资金为93892889.49元。", "已知货币资金80150538.45元、上年货币资金93892889.49元，货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，最后得出2020年嘉兴斯达半导体股份有限公司的货币资金增长率是-14.64%"], "type": "2-1"}
{"id": 1086, "question": "提供苏州瑞可达连接系统股份有限公司2021年销售费用，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "瑞可达", "ent_name": "苏州瑞可达连接系统股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用", "销售费用": "18581899.87", "prom_answer": "18581899.87"}, "answer": ["苏州瑞可达连接系统股份有限公司2021年的销售费用为18581899.87元", "2021年苏州瑞可达连接系统股份有限公司销售费用是18581899.87元", "18581899.87元是2021年苏州瑞可达连接系统股份有限公司的销售费用的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1087, "question": "浙江龙盛2020-2021年这两年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "浙江龙盛集团股份有限公司", "ent_short_name": "浙江龙盛", "prom_answer": "相同", "2020年法定代表人": "阮伟祥", "2021年法定代表人": "阮伟祥", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2020年浙江龙盛法定代表人为阮伟祥，2021年法定代表人是阮伟祥，所以答案是相同。", "相同。2021年法定代表人是阮伟祥，2020年法定代表人是阮伟祥。", "相同，因为2020-2021年浙江龙盛法定代表人都是阮伟祥。"], "type": "2-2"}
{"id": 1088, "question": "请告诉我2021年郑州煤矿机械集团股份有限公司的年报中，三费比重保留两位小数为多少。", "prompt": {"销售费用": "824067053.05元", "管理费用": "1502633967.82元", "财务费用": "217694183.8元", "营业收入": "29274621160.21元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "8.69%", "ent_short_name": "郑煤机", "ent_name": "郑州煤矿机械集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["由销售费用824067053.05元、管理费用1502633967.82元、财务费用217694183.8元、营业收入29274621160.21元计算出2021年郑煤机三费比重是8.69%。", "2021年郑州煤矿机械集团股份有限公司三费比重保留两位小数为8.69%。将销售费用824067053.05元、管理费用1502633967.82元、财务费用217694183.8元、营业收入29274621160.21元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入得出。", "郑州煤矿机械集团股份有限公司2021年的销售费用为824067053.05元，管理费用为1502633967.82元，财务费用为217694183.8元，营业收入为29274621160.21元，所以，三费比重为8.69%"], "type": "2-1"}
{"id": 1089, "question": "提供浙江美力科技股份有限公司2019年货币资金，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "美力科技", "ent_name": "浙江美力科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "货币资金", "货币资金": "83757443.03", "prom_answer": "83757443.03"}, "answer": ["83757443.03元是2019年浙江美力科技股份有限公司的货币资金的详细数值", "2019年浙江美力科技股份有限公司货币资金是83757443.03元", "在2019年的时候，浙江美力科技股份有限公司货币资金是83757443.03元"], "type": "1"}
{"id": 1090, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出大智慧2020年的营业收入增长率", "prompt": {"营业收入": "707762419.19元", "上年营业收入": "683339179.47元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "3.57%", "ent_short_name": "大智慧", "ent_name": "上海大智慧股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["由营业收入707762419.19元、上年营业收入683339179.47元计算出2020年大智慧营业收入增长率是3.57%。", "上海大智慧股份有限公司2020年的营业收入为707762419.19元，上年营业收入为683339179.47元，所以，营业收入增长率为3.57%", "已知营业收入707762419.19元、上年营业收入683339179.47元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2020年上海大智慧股份有限公司的营业收入增长率是3.57%"], "type": "2-1"}
{"id": 1091, "question": "请提供晨光生物2019年的现金比率并保留2位小数", "prompt": {"货币资金": "547822696.04元", "流动负债": "2433067322.73元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "22.52%", "ent_short_name": "晨光生物", "ent_name": "晨光生物科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["2019年晨光生物科技集团股份有限公司现金比率保留两位小数为22.52%。将货币资金547822696.04元、流动负债2433067322.73元代入公式：现金比率=货币资金/流动负债得出。", "晨光生物科技集团股份有限公司2019年的货币资金为547822696.04元，流动负债为2433067322.73元，所以，现金比率为22.52%", "根据公式：现金比率=货币资金/流动负债，得出晨光生物2019年的现金比率是22.52%，其中2019年的货币资金为547822696.04元，流动负债为2433067322.73元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1092, "question": "请提供东风汽车股份有限公司2021年的流动负债比率并保留2位小数", "prompt": {"流动负债": "10738822465.23元", "总负债": "11584633986.61元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "92.70%", "ent_short_name": "东风汽车", "ent_name": "东风汽车股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["东风汽车股份有限公司2021年的流动负债为10738822465.23元，总负债为11584633986.61元，所以，流动负债比率为92.70%", "已知流动负债10738822465.23元、总负债11584633986.61元，流动负债比率=流动负债/总负债，最后得出2021年东风汽车股份有限公司的流动负债比率是92.70%", "2021年东风汽车股份有限公司流动负债比率保留两位小数为92.70%。将流动负债10738822465.23元、总负债11584633986.61元代入公式：流动负债比率=流动负债/总负债得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1093, "question": "北京飞利信科技股份有限公司在2019年的时候负债合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "飞利信", "ent_name": "北京飞利信科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "负债合计", "负债合计": "1171575690.62", "prom_answer": "1171575690.62"}, "answer": ["在2019年的时候，北京飞利信科技股份有限公司负债合计是1171575690.62元", "北京飞利信科技股份有限公司2019年负债合计的详细数值是1171575690.62元", "北京飞利信科技股份有限公司2019年的负债合计为1171575690.62元"], "type": "1"}
{"id": 1094, "question": "在2021年，韦尔股份营业成本和营业利润分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "韦尔股份", "ent_name": "上海韦尔半导体股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "15789593193.99元", "营业利润": "4999732151.0元", "prom_answer": "营业成本：15789593193.99元；营业利润：4999732151.0元；"}, "answer": ["韦尔股份2021年营业成本为15789593193.99元，营业利润为4999732151.0元。", "2021年上海韦尔半导体股份有限公司营业成本和营业利润分别是15789593193.99元、4999732151.0元。", "上海韦尔半导体股份有限公司2021年营业成本为15789593193.99元，营业利润为4999732151.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1095, "question": "营业外收入和营业外支出的变动如何影响公司的利润稳定性和风险承受能力？", "prompt": {}, "answer": ["营业外收入和营业外支出的变动会影响公司的利润稳定性和风险承受能力。如果营业外收入增加，可能会提高公司的总收入和利润，但如果这些收入源不稳定，可能会增加公司的经营风险。同样，营业外支出的增加会减少公司的利润，如果这些支出大幅度波动，可能会影响公司的利润稳定性和风险承受能力。", "营业外收入和支出的变动可能影响公司的利润稳定性和风险承受能力。如果营业外收入稳定且增长，这可能提高公司的整体收益，并可能提高公司的风险承受能力。反之，如果营业外支出增加或变动较大，可能会降低公司的净利润，影响公司的利润稳定性，同时也可能降低公司的风险承受能力。", "营业外收入和营业外支出的变动直接影响公司的利润稳定性和风险承受能力。当营业外收入增加，且来源稳定时，它可以提升公司的盈利和风险承受能力；但如果营业外收入不稳定，它可能会增加公司的收入波动，从而增加风险。另一方面，营业外支出的增加将降低公司的净利润，并可能影响公司的利润稳定性和风险承受能力。"], "type": "3-2"}
{"id": 1096, "question": "2019年南京聚隆科技股份有限公司销售费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "南京聚隆", "ent_name": "南京聚隆科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用", "销售费用": "44560314.89", "prom_answer": "44560314.89"}, "answer": ["44560314.89元是2019年南京聚隆科技股份有限公司的销售费用的详细数值", "在2019年的时候，南京聚隆科技股份有限公司销售费用是44560314.89元", "2019年南京聚隆科技股份有限公司销售费用是44560314.89元"], "type": "1"}
{"id": 1097, "question": "日照港股份有限公司2021年营业成本和营业利润分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "日照港", "ent_name": "日照港股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "4759517228.55元", "营业利润": "1032065129.96元", "prom_answer": "营业成本：4759517228.55元；营业利润：1032065129.96元；"}, "answer": ["2021年日照港股份有限公司营业成本和营业利润分别是4759517228.55元、1032065129.96元。", "日照港2021年营业成本为4759517228.55元，营业利润为1032065129.96元。", "日照港股份有限公司2021年营业成本为4759517228.55元，营业利润为1032065129.96元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1098, "question": "根据上海汇通能源股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内现金流的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "汇通能源", "ent_name": "上海汇通能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "停止贸易业务、剥离风电业务、营业收入减少、营业成本减少"}, "answer": ["在2019年的年报中，上海汇通能源股份有限公司的现金流情况如下：\n销售商品、提供劳务收到的现金为119,213,965.91元，较上年同期减少了95.64%，主要原因是停止贸易业务和剥离风电业务，导致营业收入减少。\n收到其他与经营活动有关的现金为323,328,781.47元，增加了435.57%，主要是收回了应收款项。\n购买商品、接受劳务支付的现金为36,320,559.42元，较上年同期减少了98.35%，主要原因是停止贸易业务和剥离风电业务，导致营业成本减少。", "2019年上海汇通能源股份有限公司的现金流情况如下：\n销售商品、提供劳务收到的现金为119,213,965.91元，同比减少了95.64%，主要因为停止贸易业务和剥离风电业务导致营业收入减少。\n收到其他与经营活动有关的现金为323,328,781.47元，同比增加了435.57%，主要是因为收回了应收款项。\n购买商品、接受劳务支付的现金为36,320,559.42元，同比减少了98.35%，主要因为停止贸易业务和剥离风电业务导致营业成本减少。", "根据2019年上海汇通能源股份有限公司的年报数据，其现金流状况如下：\n销售商品、提供劳务收到的现金为119,213,965.91元，较上年同期下降了95.64%，主要原因是停止贸易业务和剥离风电业务，导致营业收入减少。\n收到其他与经营活动有关的现金为323,328,781.47元，增长了435.57%，主要原因是收回了应收款项。\n购买商品、接受劳务支付的现金为36,320,559.42元，减少了98.35%，主要原因是停止贸易业务和剥离风电业务，导致营业成本减少。"], "type": "3-1"}
{"id": 1099, "question": "重庆智飞生物制品股份有限公司2019年的应收票据为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "智飞生物", "ent_name": "重庆智飞生物制品股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "应收票据", "应收票据": "466466", "prom_answer": "466466"}, "answer": ["466466元是2019年重庆智飞生物制品股份有限公司的应收票据的详细数值", "2019年重庆智飞生物制品股份有限公司应收票据是466466元", "在2019年的时候，重庆智飞生物制品股份有限公司应收票据是466466元"], "type": "1"}
{"id": 1100, "question": "什么是短期借款？", "prompt": {}, "answer": ["短期借款是指公司为满足短期资金需求而从银行或其他金融机构借款，其借款期限通常不超过一年。", "短期借款是公司为了解决短期资金需要，而向银行或其他金融机构借款，其期限通常为一年以内。", "短期借款是指债务人从银行或其他金融机构获得的，期限在一年以内的贷款。这些借款通常用于满足企业的短期资金需求。"], "type": "3-2"}
{"id": 1101, "question": "描述一下2019年的贵研铂业短期借款和长期借款的详细信息。", "prompt": {"ent_short_name": "贵研铂业", "ent_name": "贵研铂业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "短期借款、长期借款", "短期借款": "1851552700.0元", "长期借款": "1130000000.0元", "prom_answer": "短期借款：1851552700.0元；长期借款：1130000000.0元；"}, "answer": ["1851552700.0元、1130000000.0元是贵研铂业股份有限公司2019年的短期借款、长期借款。", "贵研铂业2019年短期借款为1851552700.0元，长期借款为1130000000.0元。", "2019年贵研铂业股份有限公司短期借款和长期借款分别是1851552700.0元、1130000000.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1102, "question": "2020年广东三雄极光照明股份有限公司非流动负债是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "三雄极光", "ent_name": "广东三雄极光照明股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债", "非流动负债": "50301617.07", "prom_answer": "50301617.07"}, "answer": ["广东三雄极光照明股份有限公司2020年非流动负债的详细数值是50301617.07元", "广东三雄极光照明股份有限公司2020年的非流动负债为50301617.07元", "2020年广东三雄极光照明股份有限公司非流动负债是50301617.07元"], "type": "1"}
{"id": 1103, "question": "请具体描述一下2019年华灿光电社会责任情况。", "prompt": {"ent_short_name": "华灿光电", "ent_name": "华灿光电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "扶贫助学"}, "answer": ["湖北菲利华石英玻璃股份有限公司2019年年报显示，公司通过扶贫助学等公益举措履行社会责任，积极参与环境保护并定期监测排放情况，污染物排放符合标准。", "湖北菲利华石英玻璃股份有限公司2019年年报显示，公司通过扶贫助学等公益举措履行社会责任，积极参与精准扶贫计划，环境保护方面排放符合标准。", "湖北菲利华石英玻璃股份有限公司2019年年报显示，公司积极履行社会责任，以扶贫助学为主要措施，捐赠360余万元，同时在环境保护方面实施排放标准，展现出积极的社会参与和环保意识。"], "type": "3-1"}
{"id": 1104, "question": "应交税费的管理对公司的税务合规性和财务稳定性有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["应交税费的管理影响公司的税务合规性和财务稳定性，有效的税费管理可以确保公司按时足额缴纳税款，避免税务违规和罚款，同时也能提前规划税费，确保公司的财务稳定。", "应交税费的管理对公司的税务合规性和财务稳定性有重要影响。良好的税费管理可以确保公司准时并正确地支付各种税费，避免税务处罚和其他法律风险。此外，有效的税费管理也可以帮助公司实现税收优化，提高资金使用效率。", "应交税费的管理是确保公司税务合规性和财务稳定性的关键。适当的管理可以帮助公司准时并全额支付应付税款，防止因逾期或欠缴税款而产生的罚款和利息费用。另一方面，有效的税务规划和管理可以帮助公司减轻税务负担，改善财务状况。"], "type": "3-2"}
{"id": 1105, "question": "请提供2020年浙江兆丰机电股份有限公司股本的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "兆丰股份", "ent_name": "浙江兆丰机电股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "股本", "股本": "66677700.0", "prom_answer": "66677700.0"}, "answer": ["浙江兆丰机电股份有限公司2020年股本的详细数值是66677700.0元", "66677700.0元是2020年浙江兆丰机电股份有限公司的股本的详细数值", "2020年浙江兆丰机电股份有限公司股本是66677700.0元"], "type": "1"}
{"id": 1106, "question": "香农芯创科技股份有限公司2019年的非流动负债比率保留两位小数是多少？", "prompt": {"非流动负债": "17557908.98元", "总负债": "167810916.7元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "10.46%", "ent_short_name": "香农芯创", "ent_name": "香农芯创科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["2019年香农芯创科技股份有限公司非流动负债比率保留两位小数为10.46%。将非流动负债17557908.98元、总负债167810916.7元代入公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债得出。", "已知非流动负债17557908.98元、总负债167810916.7元，非流动负债比率=非流动负债/总负债，最后得出2019年香农芯创科技股份有限公司的非流动负债比率是10.46%", "香农芯创科技股份有限公司2019年的非流动负债为17557908.98元，总负债为167810916.7元，所以，非流动负债比率为10.46%"], "type": "2-1"}
{"id": 1107, "question": "隆基绿能2019年年报中提及的三费比重具体是什么？", "prompt": {"销售费用": "1329748334.67元", "管理费用": "971025108.82元", "财务费用": "249608430.73元", "营业收入": "32897455384.24元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "7.75%", "ent_short_name": "隆基绿能", "ent_name": "隆基绿能科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，得出隆基绿能2019年的三费比重是7.75%，其中2019年的销售费用为1329748334.67元，管理费用为971025108.82元，财务费用为249608430.73元，营业收入为32897455384.24元。", "由销售费用1329748334.67元、管理费用971025108.82元、财务费用249608430.73元、营业收入32897455384.24元计算出2019年隆基绿能三费比重是7.75%。", "已知销售费用1329748334.67元、管理费用971025108.82元、财务费用249608430.73元、营业收入32897455384.24元，三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，最后得出2019年隆基绿能科技股份有限公司的三费比重是7.75%"], "type": "2-1"}
{"id": 1108, "question": "资产负债总额和净资产之间的关系是什么？", "prompt": {}, "answer": ["资产负债总额和净资产之间的关系是资产负债表的基本平衡原则。资产负债总额等于净资产加上负债总额。净资产是指企业净值，代表了所有者的权益。资产负债总额和净资产的比例可以反映企业的资本结构和负债风险。", "资产负债总额和净资产之间的关系是资产负债表的基本平衡原则。资产负债总额等于净资产加上负债总额。净资产是指企业所有者的权益，是企业净值的体现。资产负债总额和净资产的比例可以反映企业的资本结构和负债风险。", "资产负债总额和净资产之间的关系是资产负债表的基本平衡原则。资产负债总额等于净资产加上负债总额。净资产是指企业所有者的权益，是企业的净值。资产负债总额和净资产的比例可以反映企业的资本结构和负债风险。"], "type": "3-2"}
{"id": 1109, "question": "2020年汉威科技集团股份有限公司流动负债是多少以及非流动负债是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "汉威科技", "ent_name": "汉威科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、非流动负债", "流动负债": "1408614352.33元", "非流动负债": "1737023177.13元", "prom_answer": "流动负债：1408614352.33元；非流动负债：1737023177.13元；"}, "answer": ["汉威科技2020年流动负债为1408614352.33元，非流动负债为1737023177.13元。", "1408614352.33元、1737023177.13元是汉威科技集团股份有限公司2020年的流动负债、非流动负债。", "2020年汉威科技集团股份有限公司流动负债和非流动负债分别是1408614352.33元、1737023177.13元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1110, "question": "请提供2021年江苏博俊工业科技股份有限公司短期借款的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "博俊科技", "ent_name": "江苏博俊工业科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "短期借款", "短期借款": "153894477.92", "prom_answer": "153894477.92"}, "answer": ["2021年江苏博俊工业科技股份有限公司短期借款是153894477.92元", "江苏博俊工业科技股份有限公司2021年的短期借款为153894477.92元", "153894477.92元是2021年江苏博俊工业科技股份有限公司的短期借款的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1111, "question": "我想知道2019年北京高盟新材料股份有限公司营业外收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "高盟新材", "ent_name": "北京高盟新材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "428814.05", "prom_answer": "428814.05"}, "answer": ["2019年北京高盟新材料股份有限公司营业外收入是428814.05元", "北京高盟新材料股份有限公司2019年的营业外收入为428814.05元", "428814.05元是2019年北京高盟新材料股份有限公司的营业外收入的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1112, "question": "莲花健康产业集团股份有限公司2019年的负债合计为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "莲花健康", "ent_name": "莲花健康产业集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "负债合计", "负债合计": "2079088241.5", "prom_answer": "2079088241.5"}, "answer": ["莲花健康产业集团股份有限公司2019年的负债合计为2079088241.5元", "2079088241.5元是2019年莲花健康产业集团股份有限公司的负债合计的详细数值", "2019年莲花健康产业集团股份有限公司负债合计是2079088241.5元"], "type": "1"}
{"id": 1113, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出大连热电2019年的非流动负债比率", "prompt": {"非流动负债": "252661273.64元", "总负债": "1523285866.79元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "16.59%", "ent_short_name": "大连热电", "ent_name": "大连热电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["已知非流动负债252661273.64元、总负债1523285866.79元，非流动负债比率=非流动负债/总负债，最后得出2019年大连热电股份有限公司的非流动负债比率是16.59%", "2019年大连热电股份有限公司非流动负债比率保留两位小数为16.59%。将非流动负债252661273.64元、总负债1523285866.79元代入公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债得出。", "大连热电股份有限公司2019年的非流动负债为252661273.64元，总负债为1523285866.79元，所以，非流动负债比率为16.59%"], "type": "2-1"}
{"id": 1114, "question": "武汉力源信息技术股份有限公司2021年年报中提及的总资产增长率具体是什么？", "prompt": {"资产总额": "5196480015.86元", "上年资产总额": "4783366949.5元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "8.64%", "ent_short_name": "力源信息", "ent_name": "武汉力源信息技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["已知资产总额5196480015.86元、上年资产总额4783366949.5元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2021年武汉力源信息技术股份有限公司的总资产增长率是8.64%", "根据公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，得出力源信息2021年的总资产增长率是8.64%，其中2021年的资产总额为5196480015.86元，上年资产总额为4783366949.5元。", "武汉力源信息技术股份有限公司2021年的资产总额为5196480015.86元，上年资产总额为4783366949.5元，所以，总资产增长率为8.64%"], "type": "2-1"}
{"id": 1115, "question": "杭州立昂微电子股份有限公司在2020年的时候电子信箱是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "立昂微", "ent_name": "杭州立昂微电子股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "wny@li-on.com", "prom_answer": "wny@li-on.com"}, "answer": ["2020年杭州立昂微电子股份有限公司电子信箱是wny@li-on.com", "杭州立昂微电子股份有限公司2020年的电子信箱为wny@li-on.com", "wny@li-on.com是2020年杭州立昂微电子股份有限公司的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 1116, "question": "在2020年的财务数据中，青海华鼎实业股份有限公司营业利润增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"营业利润": "38765938.86元", "上年营业利润": "-421238764.32元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "-109.20%", "ent_short_name": "青海华鼎", "ent_name": "青海华鼎实业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["由营业利润38765938.86元、上年营业利润-421238764.32元计算出2020年青海华鼎营业利润增长率是-109.20%。", "青海华鼎实业股份有限公司2020年的营业利润为38765938.86元，上年营业利润为-421238764.32元，所以，营业利润增长率为-109.20%", "根据公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，得出青海华鼎2020年的营业利润增长率是-109.20%，其中2020年的营业利润为38765938.86元，上年营业利润为-421238764.32元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1117, "question": "我想知道2021年河南豫光金铅股份有限公司职工总人数有多少人？", "prompt": {"ent_short_name": "豫光金铅", "ent_name": "河南豫光金铅股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "职工总人数", "职工总人数": "3684", "prom_answer": "3684"}, "answer": ["2021年河南豫光金铅股份有限公司职工总人数是3684人", "河南豫光金铅股份有限公司2021年的职工总人数为3684人", "3684人是2021年河南豫光金铅股份有限公司的职工总人数"], "type": "1"}
{"id": 1118, "question": "青岛达能环保设备股份有限公司在2021年的时候销售费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "青达环保", "ent_name": "青岛达能环保设备股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用", "销售费用": "43668432.81", "prom_answer": "43668432.81"}, "answer": ["43668432.81元是2021年青岛达能环保设备股份有限公司的销售费用的详细数值", "在2021年的时候，青岛达能环保设备股份有限公司销售费用是43668432.81元", "青岛达能环保设备股份有限公司2021年的销售费用为43668432.81元"], "type": "1"}
{"id": 1119, "question": "在2020年的财务数据中，中国巨石股份有限公司三费比重是多少？保留两位小数", "prompt": {"销售费用": "134206334.92元", "管理费用": "556893149.13元", "财务费用": "484999467.5元", "营业收入": "11666196819.43元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "10.08%", "ent_short_name": "中国巨石", "ent_name": "中国巨石股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，得出中国巨石2020年的三费比重是10.08%，其中2020年的销售费用为134206334.92元，管理费用为556893149.13元，财务费用为484999467.5元，营业收入为11666196819.43元。", "已知销售费用134206334.92元、管理费用556893149.13元、财务费用484999467.5元、营业收入11666196819.43元，三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，最后得出2020年中国巨石股份有限公司的三费比重是10.08%", "2020年中国巨石股份有限公司三费比重保留两位小数为10.08%。将销售费用134206334.92元、管理费用556893149.13元、财务费用484999467.5元、营业收入11666196819.43元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1120, "question": "请提供2021年安徽万朗磁塑股份有限公司长期借款的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "万朗磁塑", "ent_name": "安徽万朗磁塑股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "长期借款", "长期借款": "33455.69", "prom_answer": "33455.69"}, "answer": ["33455.69元是2021年安徽万朗磁塑股份有限公司的长期借款的详细数值", "安徽万朗磁塑股份有限公司2021年长期借款的详细数值是33455.69元", "2021年安徽万朗磁塑股份有限公司长期借款是33455.69元"], "type": "1"}
{"id": 1121, "question": "什么是速动比率？", "prompt": {}, "answer": ["速动比率是一个财务指标，用于衡量公司是否拥有足够的短期资产来偿还其短期债务，不包括库存。速动比率的计算公式为（流动资产-库存）/流动负债。", "速动比率，也被称为酸性测试比率，是一个财务比率，它考虑了公司的流动资产（扣除库存）与流动负债的关系。这个比率是评估公司短期偿债能力的一个重要指标。", "速动比率是衡量企业短期偿债能力的一个财务指标。这个比率通过比较企业的流动资产（扣除库存）和流动负债来计算，以判断企业是否有足够的流动资产来偿还其短期债务。"], "type": "3-2"}
{"id": 1122, "question": "什么是应付票据？", "prompt": {}, "answer": ["应付票据是企业因购买商品或接受服务，在未付款的情况下签发的、在未来一定期限内需要支付的短期债务凭证。", "应付票据是企业在经营活动中产生的，用来确认企业未来需要支付的短期债务的票据。", "应付票据是企业在购买商品或接受服务后，未立即支付货款而签发的承诺在指定日期支付特定金额的短期债务凭证。"], "type": "3-2"}
{"id": 1123, "question": "营业外收入和营业外支出对公司盈利能力的影响如何评估？", "prompt": {}, "answer": ["营业外收入和营业外支出对公司的盈利能力有直接影响。这些收支会直接改变公司的净利润，进而影响其盈利能力。", "营业外收入和营业外支出是公司盈利能力的一部分，直接影响了公司的净利润和盈利能力。", "营业外收入和营业外支出对公司的盈利能力有显著影响。这些非经营性质的收支直接影响公司的净利润和整体盈利状况。"], "type": "3-2"}
{"id": 1124, "question": "在2020年，江苏博云的短期借款和长期借款是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "江苏博云", "ent_name": "江苏博云塑业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2020年江苏博云的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1-2"}
{"id": 1125, "question": "概述一下主要会计数据和财务指标的情况，针对江苏吴中医药发展股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "江苏吴中", "ent_name": "江苏吴中医药发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据江苏吴中医药发展股份有限公司2019年年报数据，公司在该年取得积极的财务表现。营业收入较2018年增长23.99%，达到2,109,850,652.89元，尽管与2017年相比稍有下降。公司净利润呈现明显好转，归属于上市公司股东的净利润达64,533,748.49元，相较2018年的巨额亏损有显著改善，但仍低于2017年水平。尽管经营活动产生的现金流量净额出现较大下降，为-166,027,875.30元，但公司的净资产总额略有下降，为2,358,139,574.02元。此外，财务指标方面，基本每股收益和加权平均净资产收益率均有积极的变化，分别为0.090元和2.69%，显示出盈利能力的改善。总体而言，公司在2019年取得了财务状况的显著提升，尽管部分数据仍受2018年的影响。", "根据江苏吴中医药发展股份有限公司2019年年报数据，公司财务状况呈现复杂走势。尽管营业收入在2019年大幅增长了23.99%，达到2,109,850,652.89元，净利润也从巨额亏损转为正值，为64,533,748.49元，但扣除非经常性损益后的净利润仍为负值。经营活动产生的现金流量净额急剧下降，为-166,027,875.30元，暗示资金流动性问题。股东权益方面，净资产略有下降，总资产也呈现15.11%的下降趋势。主要财务指标表现不一，基本每股收益有所改善，但仍不及过去。加权平均净资产收益率提升，显示盈利能力的提升。公司的财务状况在2019年出现多样化的变化，需要深入分析其业务结构和管理策略。", "根据2019年年报，江苏吴中医药发展股份有限公司营业收入增长23.99%，净利润由亏损转为正值，但扣除非经常性损益后仍为负。现金流量净额大幅下降，股东净资产略有下降，总资产下降15.11%。财务指标有好有坏，基本每股收益改善，净资产收益率上升。公司财务表现多变，需深入分析原因。"], "type": "3-1"}
{"id": 1126, "question": "请具体描述一下2019年我武生物面临退市情况。", "prompt": {"ent_short_name": "我武生物", "ent_name": "浙江我武生物科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["在2019年，浙江我武生物科技股份有限公司未涉及上市相关事项。", "2019年，浙江我武生物科技股份有限公司未涉及上市相关事项。", "2019年，浙江我武生物科技股份有限公司未涉及任何上市相关事项。"], "type": "3-1"}
{"id": 1127, "question": "北京碧水源科技股份有限公司2020年的投资收益占营业收入比率保留两位小数是多少？", "prompt": {"投资收益": "274915623.45元", "营业收入": "9617575765.71元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "2.86%", "ent_short_name": "碧水源", "ent_name": "北京碧水源科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["由投资收益274915623.45元、营业收入9617575765.71元计算出2020年碧水源投资收益占营业收入比率是2.86%。", "2020年北京碧水源科技股份有限公司投资收益占营业收入比率保留两位小数为2.86%。将投资收益274915623.45元、营业收入9617575765.71元代入公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入得出。", "北京碧水源科技股份有限公司2020年的投资收益为274915623.45元，营业收入为9617575765.71元，所以，投资收益占营业收入比率为2.86%"], "type": "2-1"}
{"id": 1128, "question": "合营安排的分类及共同经营会计处理方法是什么？", "prompt": {}, "answer": ["合营安排分为两种类型：联合经营和合营企业。联合经营是指合作方共享控制，但保留各自资产、负债和经营成果。会计处理方法是分别确认自己份额的资产、负债、收入和费用。合营企业则是合作方共同控制的独立法人实体，会计处理方法是用权益法确认投资和投资收益。", "合营安排有两种类型：联合经营和合营企业。联合经营指的是合营方保留各自的资产、负债和经营结果，而不是形成一个单独的实体。在这种情况下，每个合营方都会根据自己的份额，确认收入、费用、资产和负债。合营企业则是一个单独的实体，由合营方共同控制。这种情况下，合营方通常会使用权益法进行会计处理。", "合营安排可以被分类为联合经营和合营企业。在联合经营中，参与方将各自的资产、负债、收入和费用分开确认。而在合营企业中，参与方共同控制一个独立的企业，并通过权益法来确认其投资和投资收益。"], "type": "3-2"}
{"id": 1129, "question": "2021年中华企业股份有限公司货币资金是多少以及存货是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "中华企业", "ent_name": "中华企业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、存货", "货币资金": "14331107723.94元", "存货": "16778896846.1元", "prom_answer": "货币资金：14331107723.94元；存货：16778896846.1元；"}, "answer": ["中华企业股份有限公司2021年货币资金为14331107723.94元，存货为16778896846.1元。", "2021年中华企业股份有限公司货币资金和存货分别是14331107723.94元、16778896846.1元。", "中华企业2021年货币资金为14331107723.94元，存货为16778896846.1元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1130, "question": "国投电力在2019年年报中提到的营业总收入和营业收入分别是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "国投电力", "ent_name": "国投电力控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业总收入、营业收入", "营业总收入": "42433460265.79元", "营业收入": "42433460265.79元", "prom_answer": "营业总收入：42433460265.79元；营业收入：42433460265.79元；"}, "answer": ["2019年国投电力控股股份有限公司营业总收入和营业收入分别是42433460265.79元、42433460265.79元。", "国投电力2019年营业总收入为42433460265.79元，营业收入为42433460265.79元。", "国投电力控股股份有限公司2019年营业总收入为42433460265.79元，营业收入为42433460265.79元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1131, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出国药集团药业股份有限公司2020年的财务费用增长率", "prompt": {"财务费用": "-6809952.94元", "上年财务费用": "10551208.43元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "-164.54%", "ent_short_name": "国药股份", "ent_name": "国药集团药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["国药集团药业股份有限公司2020年的财务费用为-6809952.94元，上年财务费用为10551208.43元，所以，财务费用增长率为-164.54%", "根据公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，得出国药股份2020年的财务费用增长率是-164.54%，其中2020年的财务费用为-6809952.94元，上年财务费用为10551208.43元。", "已知财务费用-6809952.94元、上年财务费用10551208.43元，财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，最后得出2020年国药集团药业股份有限公司的财务费用增长率是-164.54%"], "type": "2-1"}
{"id": 1132, "question": "请提供钢研纳克检测技术股份有限公司2020年的营业收入增长率并保留2位小数", "prompt": {"营业收入": "585455068.74元", "上年营业收入": "546424733.72元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "7.14%", "ent_short_name": "钢研纳克", "ent_name": "钢研纳克检测技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["由营业收入585455068.74元、上年营业收入546424733.72元计算出2020年钢研纳克营业收入增长率是7.14%。", "根据公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，得出钢研纳克2020年的营业收入增长率是7.14%，其中2020年的营业收入为585455068.74元，上年营业收入为546424733.72元。", "已知营业收入585455068.74元、上年营业收入546424733.72元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2020年钢研纳克检测技术股份有限公司的营业收入增长率是7.14%"], "type": "2-1"}
{"id": 1133, "question": "营业外收入和营业外支出对公司盈利能力和风险承受能力的影响如何评估？", "prompt": {}, "answer": ["营业外收入和营业外支出是公司盈利能力和风险承受能力的重要因素。过多的营业外支出可能会降低公司的盈利能力，增加公司的财务风险。而稳定的营业外收入可以增加公司的盈利，降低风险。评估这两者对公司影响的方式主要是通过比较营业外收入和支出的规模以及变动趋势。", "营业外收入和营业外支出对公司的盈利能力和风险承受能力有着直接的影响。高额的营业外支出可能会压低公司的利润，从而影响公司的盈利能力。同时，如果营业外收入不稳定，也可能增加公司的财务风险。因此，评估这两者的影响主要通过分析其对公司财务状况的影响及其变化趋势。", "营业外收入和营业外支出对公司盈利能力和风险承受能力的影响可以通过其占公司总收入和总支出的比例，以及其随时间的变化趋势来评估。如果一个公司的营业外收入占比较高，或者营业外支出占比较高，可能会增加公司的经营风险，因为这些收入或支出通常比营业收入或营业支出更加不稳定。"], "type": "3-2"}
{"id": 1134, "question": "请简要介绍2019年上海现代制药股份有限公司公司董事、监事、高级管理人员变动情况。", "prompt": {"ent_short_name": "国药现代", "ent_name": "上海现代制药股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "多次变动"}, "answer": ["2019年，上海现代制药公司发生了董事、独立董事、监事和高级管理人员的多次变动，包括离任和新任，涉及董事会、监事会及管理层不同职位，其中部分变动由于工作原因、任期届满或个人原因导致。", "在2019年，上海现代制药股份有限公司发生了董事、监事、高级管理人员的多次变动，包括离任和新任，涵盖了董事、独立董事、监事、财务总监、副总裁等职位。", "2019年，上海现代制药公司发生了董事、监事、高级管理人员的多次变动，包括离任、新任以及独立董事、财务总监、副总裁等职位的人员调整。"], "type": "3-1"}
{"id": 1135, "question": "什么是实收资本（或股本）？", "prompt": {}, "answer": ["实收资本（或股本）是指股东通过认购或购买股票等方式向公司注入的实际资金。它是公司从股东那里筹集资金的重要来源，也是公司作为一种独立经济实体的基础财产。实收资本的多少和结构可以反映公司的资本实力和股东权益。", "实收资本（或股本）是指股东实际向公司注入的资金，包括股票的发行和股东的认购。实收资本是公司的重要财务指标，它反映了公司从股东那里筹集到的资金额度和股东权益的大小。实收资本的增加可以增强公司的资本实力和抵御风险的能力。", "实收资本（或股本）是指股东实际向公司投入的资金，包括股票发行和股东的认购。它是公司的基本财产和资金来源，反映了股东对公司的投资。实收资本的规模和结构可以反映公司的资本实力和股东权益。"], "type": "3-2"}
{"id": 1136, "question": "西部矿业股份有限公司2019年年报中提及的管理费用率具体是什么？", "prompt": {"管理费用": "600801423.0元", "营业收入": "30566841834.0元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "1.97%", "ent_short_name": "西部矿业", "ent_name": "西部矿业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：管理费用率=管理费用/营业收入，得出西部矿业2019年的管理费用率是1.97%，其中2019年的管理费用为600801423.0元，营业收入为30566841834.0元。", "西部矿业股份有限公司2019年的管理费用为600801423.0元，营业收入为30566841834.0元，所以，管理费用率为1.97%", "已知管理费用600801423.0元、营业收入30566841834.0元，管理费用率=管理费用/营业收入，最后得出2019年西部矿业股份有限公司的管理费用率是1.97%"], "type": "2-1"}
{"id": 1137, "question": "什么是研发费用？", "prompt": {}, "answer": ["研发费用是指企业为研究和开发新产品、新技术所发生的费用。它包括研究费用和开发费用，如人员工资、实验设备、专利费用等。研发费用对企业的创新能力和竞争优势有重要影响。适当投入研发活动可以促进企业的长期发展和增加市场竞争力。", "研发费用是指企业用于研究和开发新产品、新技术的费用支出。它包括人员工资、实验设备购置、专利费用等。研发费用的增加可以提高企业的创新能力和技术水平，增强市场竞争力。研发费用的投入和管理对企业的长期发展具有重要意义。", "研发费用是指企业用于研究和开发新产品、新技术的支出。它包括人员工资、实验设备购置、专利费用等。研发费用的投入对企业的创新能力和技术竞争力具有重要影响。适当的研发投入可以提高企业的市场竞争力和盈利能力。"], "type": "3-2"}
{"id": 1138, "question": "在2020年的时候，建发股份营业成本率为多少？", "prompt": {"营业成本": "409412720182.55元", "营业收入": "432949487507.93元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "94.56%", "ent_short_name": "建发股份", "ent_name": "厦门建发股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["2020年厦门建发股份有限公司营业成本率保留两位小数为94.56%。将营业成本409412720182.55元、营业收入432949487507.93元代入公式：营业成本率=营业成本/营业收入得出。", "已知营业成本409412720182.55元、营业收入432949487507.93元，营业成本率=营业成本/营业收入，最后得出2020年厦门建发股份有限公司的营业成本率是94.56%", "根据公式：营业成本率=营业成本/营业收入，得出建发股份2020年的营业成本率是94.56%，其中2020年的营业成本为409412720182.55元，营业收入为432949487507.93元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1139, "question": "我想知道2019年融捷健康科技股份有限公司财务费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "融捷健康", "ent_name": "融捷健康科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用", "财务费用": "1728937.67", "prom_answer": "1728937.67"}, "answer": ["1728937.67元是2019年融捷健康科技股份有限公司的财务费用的详细数值", "融捷健康科技股份有限公司2019年的财务费用为1728937.67元", "在2019年的时候，融捷健康科技股份有限公司财务费用是1728937.67元"], "type": "1"}
{"id": 1140, "question": "请告诉我广汇能源股份有限公司2020年的证券代码的具体情况", "prompt": {"ent_short_name": "广汇能源", "ent_name": "广汇能源股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "证券代码", "证券代码": "600256", "prom_answer": "600256"}, "answer": ["2020年广汇能源股份有限公司证券代码是600256", "广汇能源股份有限公司2020年的证券代码为600256", "600256是2020年广汇能源股份有限公司的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 1141, "question": "2021年河南豫光金铅股份有限公司应收票据和应付票据分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "豫光金铅", "ent_name": "河南豫光金铅股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收票据、应付票据", "应收票据": "23596000元", "应付票据": "57790643.5元", "prom_answer": "应收票据：23596000元；应付票据：57790643.5元；"}, "answer": ["2021年河南豫光金铅股份有限公司应收票据和应付票据分别是23596000元、57790643.5元。", "23596000元、57790643.5元是河南豫光金铅股份有限公司2021年的应收票据、应付票据。", "豫光金铅2021年应收票据为23596000元，应付票据为57790643.5元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1142, "question": "请告诉我2020年华润双鹤药业股份有限公司的年报中，管理费用增长率保留两位小数为多少。", "prompt": {"管理费用": "742977443.15元", "上年管理费用": "630998553.72元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "17.75%", "ent_short_name": "华润双鹤", "ent_name": "华润双鹤药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["由管理费用742977443.15元、上年管理费用630998553.72元计算出2020年华润双鹤管理费用增长率是17.75%。", "2020年华润双鹤药业股份有限公司管理费用增长率保留两位小数为17.75%。将管理费用742977443.15元、上年管理费用630998553.72元代入公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用得出。", "根据公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，得出华润双鹤2020年的管理费用增长率是17.75%，其中2020年的管理费用为742977443.15元，上年管理费用为630998553.72元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1143, "question": "请提供2020年天津七一二通信广播股份有限公司应收账款的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "七一二", "ent_name": "天津七一二通信广播股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应收账款", "应收账款": "1561105332.34", "prom_answer": "1561105332.34"}, "answer": ["在2020年的时候，天津七一二通信广播股份有限公司应收账款是1561105332.34元", "2020年天津七一二通信广播股份有限公司应收账款是1561105332.34元", "天津七一二通信广播股份有限公司2020年的应收账款为1561105332.34元"], "type": "1"}
{"id": 1144, "question": "我想知道2020年江苏海晨物流股份有限公司股本是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "海晨股份", "ent_name": "江苏海晨物流股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "股本", "股本": "133333334.0", "prom_answer": "133333334.0"}, "answer": ["在2020年的时候，江苏海晨物流股份有限公司股本是133333334.0元", "133333334.0元是2020年江苏海晨物流股份有限公司的股本的详细数值", "江苏海晨物流股份有限公司2020年股本的详细数值是133333334.0元"], "type": "1"}
{"id": 1145, "question": "根据2019年的年报数据，佳士科技研发投入的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "佳士科技", "ent_name": "深圳市佳士科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "130、13.99%、(?:59,038,699.74元|59038699.74元)"}, "answer": ["根据2019年深圳市佳士科技股份有限公司的年报数据显示，公司在研发方面的投入表现积极。公司共有130名研发人员，占比13.99%，相比2018年的135名研发人员和14.21%的占比，略有下降。然而，2019年的研发投入金额达到了59,038,699.74元，占营业收入的6.11%，较2018年的54,191,242.18元和6.07%的比例有所增加。这表明公司虽然在研发人员数量上稍有减少，但在资金投入上更加重视研发，可能有助于推动产品创新和市场竞争力的提升。", "在2019年，佳士科技的研发投入表现如下：研发人员数量为130人，占总员工数的13.99%；研发投入金额为59,038,699.74元，占营业收入的6.11%。相较于前两年，研发人员数量占比略有下降，但研发投入金额占营业收入比例有所提升，显示公司在研发方面的投入逐年增加，尤其是在2019年。这有助于加强产品创新和市场竞争力。", "在2019年，佳士科技的研发投入表现出了持续增长的趋势。公司在2019年的研发投入金额为59,038,699.74元，占当年营业收入的比例为6.11%。同时，研发人员数量达到130人，占公司总员工数量的13.99%。这显示出公司在技术创新方面的积极态度和投入，有助于提高产品质量、市场竞争力以及未来的可持续发展。"], "type": "3-1"}
{"id": 1146, "question": "请告诉我中节能风力发电股份有限公司2019年的证券代码的具体情况", "prompt": {"ent_short_name": "节能风电", "ent_name": "中节能风力发电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券代码", "证券代码": "601016", "prom_answer": "601016"}, "answer": ["2019年中节能风力发电股份有限公司证券代码是601016", "中节能风力发电股份有限公司2019年的证券代码为601016", "601016是2019年中节能风力发电股份有限公司的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 1147, "question": "2019年深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司职工总人数有多少？", "prompt": {"ent_short_name": "迈瑞医疗", "ent_name": "深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总人数", "职工总人数": "9819", "prom_answer": "9819"}, "answer": ["2019年深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司职工总人数是9819人", "深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司2019年的职工总人数为9819人", "9819人是2019年深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司的职工总人数"], "type": "1"}
{"id": 1148, "question": "上海安硕信息技术股份有限公司2019年的销售费用为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "安硕信息", "ent_name": "上海安硕信息技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用", "销售费用": "28867199.46", "prom_answer": "28867199.46"}, "answer": ["上海安硕信息技术股份有限公司2019年的销售费用为28867199.46元", "2019年上海安硕信息技术股份有限公司销售费用是28867199.46元", "在2019年的时候，上海安硕信息技术股份有限公司销售费用是28867199.46元"], "type": "1"}
{"id": 1149, "question": "请告诉我三川智慧科技股份有限公司2019年的所有者权益合计的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "三川智慧", "ent_name": "三川智慧科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "所有者权益合计", "所有者权益合计": "1872386035.02", "prom_answer": "1872386035.02"}, "answer": ["1872386035.02元是2019年三川智慧科技股份有限公司的所有者权益合计的详细数值", "三川智慧科技股份有限公司2019年所有者权益合计的详细数值是1872386035.02元", "2019年三川智慧科技股份有限公司所有者权益合计是1872386035.02元"], "type": "1"}
{"id": 1150, "question": "请提供2019年胜宏科技惠州股份有限公司归属于母公司所有者权益合计的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "胜宏科技", "ent_name": "胜宏科技惠州股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "归属于母公司所有者权益合计", "归属于母公司所有者权益合计": "3325757456.63", "prom_answer": "3325757456.63"}, "answer": ["胜宏科技惠州股份有限公司2019年归属于母公司所有者权益合计的详细数值是3325757456.63元", "3325757456.63元是2019年胜宏科技惠州股份有限公司的归属于母公司所有者权益合计的详细数值", "在2019年的时候，胜宏科技惠州股份有限公司归属于母公司所有者权益合计是3325757456.63元"], "type": "1"}
{"id": 1151, "question": "请告诉我2019年新华网的年报中，净利润率保留两位小数为多少。", "prompt": {"净利润": "287646349.31元", "营业收入": "1569884958.35元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "18.32%", "ent_short_name": "新华网", "ent_name": "新华网股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["新华网股份有限公司2019年的净利润为287646349.31元，营业收入为1569884958.35元，所以，净利润率为18.32%", "已知净利润287646349.31元、营业收入1569884958.35元，净利润率=净利润/营业收入，最后得出2019年新华网股份有限公司的净利润率是18.32%", "由净利润287646349.31元、营业收入1569884958.35元计算出2019年新华网净利润率是18.32%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1152, "question": "请提供八一钢铁2021年的企业研发经费与利润比值并保留2位小数", "prompt": {"研发费用": "423542981.36元", "净利润": "1221292701.26元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.35", "ent_short_name": "八一钢铁", "ent_name": "新疆八一钢铁股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["新疆八一钢铁股份有限公司2021年的研发费用为423542981.36元，净利润为1221292701.26元，所以，企业研发经费与利润比值为0.35", "根据公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，得出八一钢铁2021年的企业研发经费与利润比值是0.35，其中2021年的研发费用为423542981.36元，净利润为1221292701.26元。", "由研发费用423542981.36元、净利润1221292701.26元计算出2021年八一钢铁企业研发经费与利润比值是0.35。"], "type": "2-1"}
{"id": 1153, "question": "我想知道2020年圣湘生物科技股份有限公司营业收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "圣湘生物", "ent_name": "圣湘生物科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入", "营业收入": "4762963903.32", "prom_answer": "4762963903.32"}, "answer": ["圣湘生物科技股份有限公司2020年营业收入的详细数值是4762963903.32元", "2020年圣湘生物科技股份有限公司营业收入是4762963903.32元", "圣湘生物科技股份有限公司2020年的营业收入为4762963903.32元"], "type": "1"}
{"id": 1154, "question": "维尔利环保科技集团股份有限公司2020年年报中提及的企业硕士及以上人员占职工人数比例具体是什么？", "prompt": {"硕士员工人数": "142", "博士及以上的员工人数": "5", "职工总人数": "2283", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数", "prom_answer": "0.06", "ent_short_name": "维尔利", "ent_name": "维尔利环保科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "硕士员工人数、博士及以上的员工人数、职工总人数"}, "answer": ["2020年维尔利环保科技集团股份有限公司企业硕士及以上人员占职工人数比例保留两位小数为0.06。将硕士员工人数142、博士及以上的员工人数5、职工总人数2283代入公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数得出。", "由硕士员工人数142、博士及以上的员工人数5、职工总人数2283计算出2020年维尔利企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.06。", "维尔利环保科技集团股份有限公司2020年的硕士员工人数为142，博士及以上的员工人数为5，职工总人数为2283，所以，企业硕士及以上人员占职工人数比例为0.06"], "type": "2-1"}
{"id": 1155, "question": "请告诉我2021年龙元建设集团股份有限公司的年报中，管理费用率保留两位小数为多少。", "prompt": {"管理费用": "398263889.93元", "营业收入": "19547817428.57元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "2.04%", "ent_short_name": "龙元建设", "ent_name": "龙元建设集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["由管理费用398263889.93元、营业收入19547817428.57元计算出2021年龙元建设管理费用率是2.04%。", "已知管理费用398263889.93元、营业收入19547817428.57元，管理费用率=管理费用/营业收入，最后得出2021年龙元建设集团股份有限公司的管理费用率是2.04%", "根据公式：管理费用率=管理费用/营业收入，得出龙元建设2021年的管理费用率是2.04%，其中2021年的管理费用为398263889.93元，营业收入为19547817428.57元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1156, "question": "请提供北京思特奇信息技术股份有限公司2021年的研发费用增长率并保留2位小数", "prompt": {"研发费用": "106969359.63元", "上年研发费用": "97950866.55元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "9.21%", "ent_short_name": "思特奇", "ent_name": "北京思特奇信息技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["由研发费用106969359.63元、上年研发费用97950866.55元计算出2021年思特奇研发费用增长率是9.21%。", "已知研发费用106969359.63元、上年研发费用97950866.55元，研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，最后得出2021年北京思特奇信息技术股份有限公司的研发费用增长率是9.21%", "北京思特奇信息技术股份有限公司2021年的研发费用为106969359.63元，上年研发费用为97950866.55元，所以，研发费用增长率为9.21%"], "type": "2-1"}
{"id": 1157, "question": "华创阳安股份有限公司2019年的外文名称为？", "prompt": {"ent_short_name": "华创阳安", "ent_name": "华创阳安股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "外文名称", "外文名称": "Polaris Bay Group Co.,Ltd.", "prom_answer": "Polaris Bay Group Co.,Ltd."}, "answer": ["2019年华创阳安股份有限公司外文名称是Polaris Bay Group Co.,Ltd.", "华创阳安股份有限公司2019年的外文名称为Polaris Bay Group Co.,Ltd.", "Polaris Bay Group Co.,Ltd.是2019年华创阳安股份有限公司的外文名称"], "type": "1"}
{"id": 1158, "question": "请简要介绍2019年神思电子技术股份有限公司重大诉讼、仲裁事项情况。", "prompt": {"ent_short_name": "神思电子", "ent_name": "神思电子技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "合资纠纷、仲裁、涉案金额"}, "answer": ["根据2019年神思电子技术股份有限公司的年报数据，公司涉及一起合资纠纷案件，申请人为温州旭辉科技有限公司，涉案金额为3,055.96万元，案件在报告期末尚待裁决，但后续仲裁庭驳回了申请人的仲裁请求，并支持了公司的主要反请求，裁决为终局裁决。", "2019年神思电子技术股份有限公司涉及申请人温州旭辉科技的合资纠纷仲裁事项，涉案金额为3,055.96万元，经仲裁庭裁决驳回申请人的仲裁请求，支持双方继续履行合资协议，裁决已生效。", "根据2019年的年报数据，神思电子技术股份有限公司涉及一起涉案金额为3,055.96万元的合资纠纷仲裁事项，公司已提起反请求，仲裁庭在2020年3月27日作出裁决，驳回了申请人的仲裁请求，支持了双方依约继续履行合资协议等公司主要反请求。"], "type": "3-1"}
{"id": 1159, "question": "上海市北高新股份有限公司2020年营业总成本和营业成本分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "市北高新", "ent_name": "上海市北高新股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业总成本、营业成本", "营业总成本": "1036494082.38元", "营业成本": "573588314.35元", "prom_answer": "营业总成本：1036494082.38元；营业成本：573588314.35元；"}, "answer": ["市北高新2020年营业总成本为1036494082.38元，营业成本为573588314.35元。", "2020年上海市北高新股份有限公司营业总成本和营业成本分别是1036494082.38元、573588314.35元。", "1036494082.38元、573588314.35元是上海市北高新股份有限公司2020年的营业总成本、营业成本。"], "type": "1-2"}
{"id": 1160, "question": "其他应收款的分类和计提原则是什么？", "prompt": {}, "answer": ["其他应收款通常包括公司在业务活动中应收但不包括在应收账款和预付账款中的各类款项。分类主要根据来源和性质，如员工借款、投资款、定金等。计提原则通常是根据会计准则和企业内部政策，确认应收款项的存在并符合收入确认条件时进行计提。", "其他应收款主要包括应收股利、应收利息、应收租金、预付账款、应收补贴等各类应收款项，但不包括应收账款和预付账款。计提原则通常是当企业对款项有明确的收取权利时进行计提。", "其他应收款的分类主要根据其性质和来源，包括但不限于应收利息、应收股利、应收租金、应收保费、应收补贴、预付款项等。计提原则是企业在确认应收款项的存在，并且可以合理预期将来会收到现金或现金等价物时，应当进行计提。"], "type": "3-2"}
{"id": 1161, "question": "资本结构对企业有什么影响？", "prompt": {}, "answer": ["资本结构对企业有着重要的影响。资本结构是指企业通过债务和股权融资所形成的资本的比例和结构。资本结构的不同可以影响企业的财务稳定性、盈利能力、风险承担能力和股东权益等方面。如果企业采用较高比例的债务融资，资本结构会更倾向于负债，这可以带来税收优惠和利息抵扣等好处，但也增加了财务风险，因为企业需要支付借款利息并承担偿债责任。相反，如果企业采用较高比例的股权融资，资本结构会更倾向于股权，这可以减少财务风险，但也会稀释股东权益并增加股东的股权成本。资本结构的选择应综合考虑企业的经营特点、行业特点、市场条件和财务策略等因素。", "企业价值的计算可以有多种方法，其中常用的方法包括市场价值法、收益法和资产法。市场价值法是指通过市场上的交易价格来确定企业的价值，主要适用于上市公司。收益法是基于企业未来的经济收益来评估企业价值，包括净利润、现金流量等。常见的收益法有折现现金流量法和市盈率法。资产法是基于企业的资产价值来计算企业价值，包括净资产法和调整净资产法。企业价值的计算可以根据具体情况选择适合的方法，综合考虑企业的盈利能力、风险水平和资产状况等因素。", "资本结构对企业有着重要的影响。资本结构是指企业通过债务和股权融资所形成的资金组合。不同的资本结构会对企业的盈利能力、风险承受能力和财务灵活性产生影响。债务融资可以增加企业的财务杠杆效应，降低资本成本，但也会增加财务风险。股权融资可以增加企业的所有者权益，提高企业的信誉度，但会稀释原有股东的权益。适当的资本结构可以平衡财务风险和盈利能力，提高企业的价值。不同行业和企业的资本结构选择可能会有所不同，需要根据企业的具体情况和目标来确定最合适的资本结构。"], "type": "3-2"}
{"id": 1162, "question": "雪浪环境2019-2020年这两年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "无锡雪浪环境科技股份有限公司", "ent_short_name": "雪浪环境", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "杨建平", "2020年法定代表人": "胡建民", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2020年无锡雪浪环境科技股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是杨建平，，2020年法定代表人是胡建民。", "2020年雪浪环境法定代表人为胡建民，2019年法定代表人是杨建平，所以答案是不相同。", "雪浪环境2020年法定代表人是胡建民，与2019年法定代表人杨建平是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1163, "question": "提供江西洪都航空工业股份有限公司2021年应交税费，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "洪都航空", "ent_name": "江西洪都航空工业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应交税费", "应交税费": "20627093.37", "prom_answer": "20627093.37"}, "answer": ["在2021年的时候，江西洪都航空工业股份有限公司应交税费是20627093.37元", "2021年江西洪都航空工业股份有限公司应交税费是20627093.37元", "江西洪都航空工业股份有限公司2021年应交税费的详细数值是20627093.37元"], "type": "1"}
{"id": 1164, "question": "请告诉我中饮巴比食品股份有限公司2021年的应收账款的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "巴比食品", "ent_name": "中饮巴比食品股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收账款", "应收账款": "69237958", "prom_answer": "69237958"}, "answer": ["在2021年的时候，中饮巴比食品股份有限公司应收账款是69237958元", "中饮巴比食品股份有限公司2021年应收账款的详细数值是69237958元", "2021年中饮巴比食品股份有限公司应收账款是69237958元"], "type": "1"}
{"id": 1165, "question": "仙乐健康科技股份有限公司2019年年报中提及的企业硕士及以上人员占职工人数比例具体是什么？", "prompt": {"硕士员工人数": "96", "博士及以上的员工人数": "7", "职工总人数": "1893", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数", "prom_answer": "0.05", "ent_short_name": "仙乐健康", "ent_name": "仙乐健康科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士员工人数、博士及以上的员工人数、职工总人数"}, "answer": ["根据公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数，得出仙乐健康2019年的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.05，其中2019年的硕士员工人数为96，博士及以上的员工人数为7，职工总人数为1893。", "2019年仙乐健康科技股份有限公司企业硕士及以上人员占职工人数比例保留两位小数为0.05。将硕士员工人数96、博士及以上的员工人数7、职工总人数1893代入公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数得出。", "由硕士员工人数96、博士及以上的员工人数7、职工总人数1893计算出2019年仙乐健康企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.05。"], "type": "2-1"}
{"id": 1166, "question": "固定资产的定义是什么？", "prompt": {}, "answer": ["固定资产是指企业用于生产、供应、租赁或管理，预计使用期超过一年，并且价值较大的非流动资产。", "固定资产通常是指在企业的日常经营中，使用周期长且价值较大的非流动资产，如土地、建筑、设备等。", "固定资产是指企业在生产经营中长期使用的、价值较大的非流动资产，包括土地、建筑物、机器设备、车辆等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1167, "question": "请简要介绍2019年南京海辰药业股份有限公司公司员工情况。", "prompt": {"ent_short_name": "海辰药业", "ent_name": "南京海辰药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "677"}, "answer": ["根据2019年年报，南京海辰药业股份有限公司拥有677名员工，涵盖多个领域，薪酬政策以经济效益为出发点，注重绩效导向，提供具有竞争力的薪酬福利，并计划将绩效考核与薪酬挂钩以促进员工工作热情和创造性。", "根据2019年年报，南京海辰药业股份有限公司拥有677名员工，涵盖多个领域，其薪酬政策以企业经济效益为基础，着重绩效导向，提供具有竞争力的薪酬待遇和福利，同时计划进一步完善绩效考核机制以激发员工创造力。", "根据2019年年报，南京海辰药业股份有限公司拥有677名员工，涵盖多个领域，薪酬政策以经济效益和绩效为导向，提供竞争力的薪酬福利，同时强调绩效考核与薪酬挂钩，以促进员工工作热情和创造性。"], "type": "3-1"}
{"id": 1168, "question": "2019-2021年中新苏州工业园区开发集团股份有限公司法定代表人是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司", "ent_short_name": "中新集团", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "赵志松", "2020年法定代表人": "赵志松", "2021年法定代表人": "赵志松", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年中新集团法定代表人为赵志松，2019年法定代表人是赵志松，2020年法定代表人是赵志松，所以答案是相同。", "2019年法定代表人赵志松，2020年法定代表人赵志松与2021年法定代表人赵志松相同，所以2021年中新苏州工业园区开发集团股份有限公司法定代表人与之前相比是相同的。", "相同。2019年法定代表人是赵志松，2020年法定代表人是赵志松，2021年法定代表人是赵志松。"], "type": "2-2"}
{"id": 1169, "question": "概述一下主要销售客户的情况，针对湖南华民控股集团股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "华民股份", "ent_name": "湖南华民控股集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据湖南华民控股集团股份有限公司2019年的年报，公司主要销售客户情况显示前五名客户合计销售金额为54,989,418.30元，占年度销售总额的44.60%。这五名客户分别为客户一、客户二、客户三、客户四和客户五，销售额分别占公司年度销售总额的16.64%、13.94%、6.50%、3.84%和3.68%。值得注意的是，这些前五名客户与公司没有关联关系，且公司的核心管理层和股东在这些主要客户中不持有权益。此外，这些销售数据中没有关联方销售额。", "根据湖南华民控股集团股份有限公司2019年的年报数据显示，公司的前五名主要销售客户共计销售金额达54,989,418.30元，占年度销售总额的44.60%。这五名客户分别为客户一、客户二、客户三、客户四和客户五，销售额分别占年度销售总额的16.64%、13.94%、6.50%、3.84%和3.68%。值得注意的是，公司与这些主要客户之间不存在关联关系，且公司的重要股东、管理层以及其他关联方均未在这些主要客户中拥有权益。此外，前五名客户中没有涉及关联方销售。", "根据湖南华民控股集团股份有限公司2019年的年报，公司在该年度的主要销售客户情况显示，前五名客户合计销售金额为54,989,418.30元，占年度销售总额的44.60%。其中，公司前五大客户中不存在与公司的关联关系，且这些客户的销售额中未包含关联方销售额。这些客户分别为客户一、客户二、客户三、客户四和客户五，他们分别占年度销售总额的16.64%、13.94%、6.50%、3.84%和3.68%。值得注意的是，公司的高层管理人员、股东等关联方在这些主要客户中均没有直接或间接的权益持有。"], "type": "3-1"}
{"id": 1170, "question": "我想知道2019年中远海运控股股份有限公司企业名称是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "中远海控", "ent_name": "中远海运控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "企业名称", "企业名称": "中远海运控股股份有限公司", "prom_answer": "中远海运控股股份有限公司"}, "answer": ["中远海控2019年企业名称是中远海运控股股份有限公司", "2019年中远海控企业名称为中远海运控股股份有限公司", "中远海运控股股份有限公司是中远海控2019年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 1171, "question": "2021年天津港股份有限公司法定代表人与2019年相比是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "天津港股份有限公司", "ent_short_name": "天津港", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "焦广军", "2021年法定代表人": "焦广军", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["天津港2019年法定代表人是焦广军，与2021年法定代表人焦广军是相同的。", "2019年天津港股份有限公司法定代表人与2021相同，2021年法定代表人是焦广军，，2019年法定代表人是焦广军。", "天津港股份有限公司2019、2021年法定代表人都是焦广军，是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1172, "question": "我想知道2020年上海飞科电器股份有限公司流动资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "飞科电器", "ent_name": "上海飞科电器股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产", "流动资产": "2170574336.16", "prom_answer": "2170574336.16"}, "answer": ["2020年上海飞科电器股份有限公司流动资产是2170574336.16元", "2170574336.16元是2020年上海飞科电器股份有限公司的流动资产的详细数值", "在2020年的时候，上海飞科电器股份有限公司流动资产是2170574336.16元"], "type": "1"}
{"id": 1173, "question": "根据光力科技股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内面临退市情况的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "光力科技", "ent_name": "光力科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["在2019年，光力科技股份有限公司未涉及破产重整相关事项。", "2019年，光力科技股份有限公司未涉及破产重整相关事项。", "2019年，光力科技股份有限公司未涉及任何破产重整相关事项。 "], "type": "3-1"}
{"id": 1174, "question": "货币资金管理对公司的流动性风险和资金利用效率有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["货币资金管理对公司的流动性风险和资金利用效率影响显著。有效的货币资金管理可以确保公司有足够的流动资金，减少流动性风险，并提高资金的利用效率。", "公司的货币资金管理对流动性风险和资金利用效率具有直接影响。良好的货币资金管理可以降低流动性风险，并使得资金的使用更加高效。", "货币资金管理能够影响公司的流动性风险和资金利用效率。有效的管理可以降低流动性风险，并提升资金的使用效率。"], "type": "3-2"}
{"id": 1175, "question": "提供南通海星电子股份有限公司2019年长期借款，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "海星股份", "ent_name": "南通海星电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "长期借款", "长期借款": "25000000.0", "prom_answer": "25000000.0"}, "answer": ["在2019年的时候，南通海星电子股份有限公司长期借款是25000000.0元", "南通海星电子股份有限公司2019年长期借款的详细数值是25000000.0元", "2019年南通海星电子股份有限公司长期借款是25000000.0元"], "type": "1"}
{"id": 1176, "question": "请简要介绍2019年厦门延江新材料股份有限公司面临退市情况。", "prompt": {"ent_short_name": "延江股份", "ent_name": "厦门延江新材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["在2019年，厦门延江新材料股份有限公司未涉及上市相关事项。", "2019年，厦门延江新材料股份有限公司未涉及上市相关事项。", "2019年，厦门延江新材料股份有限公司未涉及任何上市相关事项。"], "type": "3-1"}
{"id": 1177, "question": "资本支出对公司的技术更新和资产配置的影响如何评估？", "prompt": {}, "answer": ["资本支出对公司的技术更新和资产配置的影响可以通过多个因素进行评估。首先，资本支出的增加可能意味着公司正在进行更多的技术更新和设备购置，这有助于提高生产效率和产品质量。其次，资本支出的变动还可以反映公司对新项目和市场机会的投资意愿，这对于未来的增长和竞争力至关重要。最后，资本支出对于资产配置和长期投资决策也具有影响，公司需要评估预期回报率、风险和资金可用性等因素，以做出合理的决策。", "资本支出对公司的技术更新和资产配置的影响需要综合考虑多个因素。首先，资本支出的增加可能意味着公司正在进行技术更新和设备更新，这有助于提高生产效率和产品质量，从而改善公司的竞争力。其次，资本支出还涉及到资产配置和长期投资决策，公司需要评估项目的回报率、风险和资金来源等因素，以确定最佳的资本支出计划。最后，资本支出的变动还可能受到市场需求、行业竞争和财务状况等因素的影响。", "资本支出对公司的技术更新和资产配置有着重要的影响。资本支出的增加可以用于购置新设备、引入新技术和扩大生产能力，从而提高生产效率和产品质量。此外，资本支出还涉及到公司长期投资的决策，需要综合考虑项目的预期回报、风险和资金可用性等因素。因此，评估资本支出对公司技术更新和资产配置的影响需要综合考虑多个因素，包括市场需求、竞争环境和财务状况等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1178, "question": "合并财务报表的编制方法有哪些？", "prompt": {}, "answer": ["合并财务报表的编制方法主要有三种：购买方法、汇总方法和权益法。购买方法是最常用的方法，适用于母公司对子公司的控制。汇总方法用于兄弟公司的合并，权益法则用于对联营公司和合营公司的投资。", "合并财务报表的编制方法主要有购买法、池化利益法和权益法。其中，购买法是母公司收购子公司的常用方法；池化利益法用于合并相同或相似的业务；权益法用于投资公司对被投资公司的影响力不能达到控制但有重大影响的情况。", "合并财务报表的编制方法有多种，主要包括购买法、权益法和池化利益法。购买法是当一家公司购买或控制另一家公司时使用的方法；权益法适用于一家公司对另一家公司具有重大影响，但不具有控制权的情况；池化利益法则主要用于两家或多家公司合并的情况。"], "type": "3-2"}
{"id": 1179, "question": "请提供2019年浙江晨丰科技股份有限公司无形资产的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "晨丰科技", "ent_name": "浙江晨丰科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无形资产", "无形资产": "115646788.83", "prom_answer": "115646788.83"}, "answer": ["浙江晨丰科技股份有限公司2019年无形资产的详细数值是115646788.83元", "115646788.83元是2019年浙江晨丰科技股份有限公司的无形资产的详细数值", "在2019年的时候，浙江晨丰科技股份有限公司无形资产是115646788.83元"], "type": "1"}
{"id": 1180, "question": "什么是负债合计？", "prompt": {}, "answer": ["负债合计是指企业在财务报告期末所有负债的总和，包括流动负债和非流动负债。", "负债合计是企业所有负债的总和，包括长期和短期的负债。", "负债合计是指企业的所有负债，包括流动负债和非流动负债，所累计的总额。"], "type": "3-2"}
{"id": 1181, "question": "提供深圳爱克莱特科技股份有限公司2020年负债和所有者权益总计，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "爱克股份", "ent_name": "深圳爱克莱特科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "负债和所有者权益总计", "负债和所有者权益总计": "2177924744.47", "prom_answer": "2177924744.47"}, "answer": ["在2020年的时候，深圳爱克莱特科技股份有限公司负债和所有者权益总计是2177924744.47元", "2020年深圳爱克莱特科技股份有限公司负债和所有者权益总计是2177924744.47元", "深圳爱克莱特科技股份有限公司2020年的负债和所有者权益总计为2177924744.47元"], "type": "1"}
{"id": 1182, "question": "在2021年的财务数据中，奕瑞科技营业收入增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"营业收入": "1187352896.36元", "上年营业收入": "784080657.87元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "51.43%", "ent_short_name": "奕瑞科技", "ent_name": "上海奕瑞光电子科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["由营业收入1187352896.36元、上年营业收入784080657.87元计算出2021年奕瑞科技营业收入增长率是51.43%。", "已知营业收入1187352896.36元、上年营业收入784080657.87元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2021年上海奕瑞光电子科技股份有限公司的营业收入增长率是51.43%", "根据公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，得出奕瑞科技2021年的营业收入增长率是51.43%，其中2021年的营业收入为1187352896.36元，上年营业收入为784080657.87元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1183, "question": "2020年宁波继峰汽车零部件股份有限公司销售费用和管理费用分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "继峰股份", "ent_name": "宁波继峰汽车零部件股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "381212733.35元", "管理费用": "1281905539.27元", "prom_answer": "销售费用：381212733.35元；管理费用：1281905539.27元；"}, "answer": ["381212733.35元、1281905539.27元是宁波继峰汽车零部件股份有限公司2020年的销售费用、管理费用。", "宁波继峰汽车零部件股份有限公司2020年销售费用为381212733.35元，管理费用为1281905539.27元。", "继峰股份2020年销售费用为381212733.35元，管理费用为1281905539.27元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1184, "question": "请提供2019年重庆三峡水利电力集团股份有限公司技术人员人数的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "三峡水利", "ent_name": "重庆三峡水利电力集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "技术人员人数", "技术人员人数": "220", "prom_answer": "220"}, "answer": ["2019年重庆三峡水利电力集团股份有限公司技术人员人数是220人", "重庆三峡水利电力集团股份有限公司2019年的技术人员人数为220人", "220人是2019年重庆三峡水利电力集团股份有限公司的技术人员人数"], "type": "1"}
{"id": 1185, "question": "什么是经营活动产生的现金流量？", "prompt": {}, "answer": ["经营活动产生的现金流量是指企业在进行日常经营活动过程中，实际发生的现金收入与支出。这包括了商品销售和提供劳务的收到的现金，员工支付的薪酬，支付的各项税费，以及收到的其他与经营活动有关的现金等。", "经营活动产生的现金流量主要是指企业日常运营过程中的现金流入和流出，例如销售商品或提供服务所得的现金，以及用于购买原材料、支付工资和各种费用的现金支出等。", "经营活动产生的现金流量是企业在进行日常生产经营活动中，产生的现金流入和流出。具体包括销售产品或服务所获得的现金，以及购买原材料，支付工资、租金和其他经营费用所支出的现金等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1186, "question": "请告诉我2020年锦旅股份的年报中，营业收入增长率保留两位小数为多少。", "prompt": {"营业收入": "303103607.2元", "上年营业收入": "1396063238.53元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "-78.29%", "ent_short_name": "锦旅股份", "ent_name": "上海锦江国际旅游股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["上海锦江国际旅游股份有限公司2020年的营业收入为303103607.2元，上年营业收入为1396063238.53元，所以，营业收入增长率为-78.29%", "2020年上海锦江国际旅游股份有限公司营业收入增长率保留两位小数为-78.29%。将营业收入303103607.2元、上年营业收入1396063238.53元代入公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入得出。", "已知营业收入303103607.2元、上年营业收入1396063238.53元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2020年上海锦江国际旅游股份有限公司的营业收入增长率是-78.29%"], "type": "2-1"}
{"id": 1187, "question": "2021年北京空港科技园区股份有限公司的资产总计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "空港股份", "ent_name": "北京空港科技园区股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计", "资产总计": "2910801211.04", "prom_answer": "2910801211.04"}, "answer": ["北京空港科技园区股份有限公司2021年的资产总计为2910801211.04元", "2910801211.04元是2021年北京空港科技园区股份有限公司的资产总计的详细数值", "2021年北京空港科技园区股份有限公司资产总计是2910801211.04元"], "type": "1"}
{"id": 1188, "question": "提供博敏电子股份有限公司2021年博士及以上的员工人数，单位为人。", "prompt": {"ent_short_name": "博敏电子", "ent_name": "博敏电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "博士及以上的员工人数", "博士及以上的员工人数": "1", "prom_answer": "1"}, "answer": ["2021年博敏电子股份有限公司博士及以上的员工人数是1人", "博敏电子股份有限公司2021年的博士及以上的员工人数为1人", "1人是2021年博敏电子股份有限公司的博士及以上的员工人数"], "type": "1"}
{"id": 1189, "question": "请告诉我江苏康缘药业股份有限公司2020年的其他非流动金融资产的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "康缘药业", "ent_name": "江苏康缘药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "69598602.0", "prom_answer": "69598602.0"}, "answer": ["在2020年的时候，江苏康缘药业股份有限公司其他非流动金融资产是69598602.0元", "江苏康缘药业股份有限公司2020年的其他非流动金融资产为69598602.0元", "2020年江苏康缘药业股份有限公司其他非流动金融资产是69598602.0元"], "type": "1"}
{"id": 1190, "question": "提供九江善水科技股份有限公司2021年长期借款，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "善水科技", "ent_name": "九江善水科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "长期借款", "长期借款": "47000000.0", "prom_answer": "47000000.0"}, "answer": ["2021年九江善水科技股份有限公司长期借款是47000000.0元", "九江善水科技股份有限公司2021年长期借款的详细数值是47000000.0元", "在2021年的时候，九江善水科技股份有限公司长期借款是47000000.0元"], "type": "1"}
{"id": 1191, "question": "2020年福建东百集团股份有限公司营业总成本和营业成本分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "东百集团", "ent_name": "福建东百集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业总成本、营业成本", "营业总成本": "1778055240.38元", "营业成本": "1017279117.43元", "prom_answer": "营业总成本：1778055240.38元；营业成本：1017279117.43元；"}, "answer": ["1778055240.38元、1017279117.43元是福建东百集团股份有限公司2020年的营业总成本、营业成本。", "2020年福建东百集团股份有限公司营业总成本和营业成本分别是1778055240.38元、1017279117.43元。", "福建东百集团股份有限公司2020年营业总成本为1778055240.38元，营业成本为1017279117.43元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1192, "question": "什么是应收票据？", "prompt": {}, "answer": ["应收票据是指企业在经营活动中由于销售商品或者提供劳务，对方以票据的形式承认债务，尚未收到的款项。", "应收票据是企业在销售商品或提供服务后，客户提供的、并且尚未兑付的票据，如支票、银行承兑汇票等。", "应收票据是一种短期债权证明，由买方签发给卖方，证明其在未来一定日期会支付一定金额给卖方。常见的应收票据包括商业承兑汇票、银行承兑汇票等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1193, "question": "概述一下公司及其控股股东、实际控制人的诚信状况，针对中航电测仪器股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "中航电测", "ent_name": "中航电测仪器股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "诚信"}, "answer": ["根据中航电测仪器股份有限公司2019年年报数据，报告期内公司及其控股股东、实际控制人在诚信方面没有涉及未履行法院生效判决或较大债务逾期未清偿等情况。", "根据中航电测仪器股份有限公司2019年年报，报告期内公司及其控股股东、实际控制人均无未履行法院生效判决、未清偿较大债务等不诚信情况。", "根据中航电测仪器股份有限公司2019年年报数据，报告期内公司及其控股股东、实际控制人在诚信状况方面表现良好，未存在未履行法院生效判决、未清偿较大债务等情况。"], "type": "3-1"}
{"id": 1194, "question": "在2020年的时候，英飞特电子杭州股份有限公司投资收益增长率为多少？", "prompt": {"投资收益": "2810041.1元", "上年投资收益": "-450012.83元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-724.44%", "ent_short_name": "英飞特", "ent_name": "英飞特电子杭州股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["2020年英飞特电子杭州股份有限公司投资收益增长率保留两位小数为-724.44%。将投资收益2810041.1元、上年投资收益-450012.83元代入公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益得出。", "由投资收益2810041.1元、上年投资收益-450012.83元计算出2020年英飞特投资收益增长率是-724.44%。", "根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出英飞特2020年的投资收益增长率是-724.44%，其中2020年的投资收益为2810041.1元，上年投资收益为-450012.83元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1195, "question": "深圳市佳创视讯技术股份有限公司2021年的营业总成本为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "佳创视讯", "ent_name": "深圳市佳创视讯技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业总成本", "营业总成本": "172212688.41", "prom_answer": "172212688.41"}, "answer": ["深圳市佳创视讯技术股份有限公司2021年的营业总成本为172212688.41元", "2021年深圳市佳创视讯技术股份有限公司营业总成本是172212688.41元", "在2021年的时候，深圳市佳创视讯技术股份有限公司营业总成本是172212688.41元"], "type": "1"}
{"id": 1196, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出博瑞医药2021年的销售费用增长率", "prompt": {"销售费用": "42808535.0元", "上年销售费用": "17381855.44元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "146.28%", "ent_short_name": "博瑞医药", "ent_name": "博瑞生物医药苏州股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["由销售费用42808535.0元、上年销售费用17381855.44元计算出2021年博瑞医药销售费用增长率是146.28%。", "博瑞生物医药苏州股份有限公司2021年的销售费用为42808535.0元，上年销售费用为17381855.44元，所以，销售费用增长率为146.28%", "根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出博瑞医药2021年的销售费用增长率是146.28%，其中2021年的销售费用为42808535.0元，上年销售费用为17381855.44元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1197, "question": "资产负债总额和净资产之间的关系如何反映公司的财务稳定性和杠杆效应？", "prompt": {}, "answer": ["资产负债总额和净资产之间的关系可以反映公司的财务稳定性和杠杆效应。当资产负债总额相对较小，而净资产较大时，说明公司的财务风险相对较低，具备较好的财务稳定性。而当资产负债总额相对较大，净资产较小时，公司的财务风险相对较高，可能存在较大的杠杆效应。", "资产负债总额和净资产之间的关系可以反映公司的财务稳定性和杠杆效应。当资产负债总额相对较小，而净资产较大时，公司的财务风险相对较低，具备较好的财务稳定性。而当资产负债总额相对较大，净资产较小时，公司的财务风险相对较高，可能存在较大的杠杆效应。", "资产负债总额和净资产之间的关系可以反映公司的财务稳定性和杠杆效应。当资产负债总额相对较小，而净资产较大时，公司的财务风险相对较低，具备较好的财务稳定性。而当资产负债总额相对较大，净资产较小时，公司的财务风险相对较高，可能存在较大的杠杆效应。"], "type": "3-2"}
{"id": 1198, "question": "2020年深圳市艾比森光电股份有限公司的营业总成本是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "艾比森", "ent_name": "深圳市艾比森光电股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业总成本", "营业总成本": "1723092223.21", "prom_answer": "1723092223.21"}, "answer": ["1723092223.21元是2020年深圳市艾比森光电股份有限公司的营业总成本的详细数值", "深圳市艾比森光电股份有限公司2020年营业总成本的详细数值是1723092223.21元", "2020年深圳市艾比森光电股份有限公司营业总成本是1723092223.21元"], "type": "1"}
{"id": 1199, "question": "请提供招商轮船2021年的货币资金和存货数据。", "prompt": {"ent_short_name": "招商轮船", "ent_name": "招商局能源运输股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、存货", "货币资金": "10669092620.57元", "存货": "1344147899.37元", "prom_answer": "货币资金：10669092620.57元；存货：1344147899.37元；"}, "answer": ["招商局能源运输股份有限公司2021年货币资金为10669092620.57元，存货为1344147899.37元。", "2021年招商局能源运输股份有限公司货币资金和存货分别是10669092620.57元、1344147899.37元。", "10669092620.57元、1344147899.37元是招商局能源运输股份有限公司2021年的货币资金、存货。"], "type": "1-2"}
{"id": 1200, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出辽宁能源2020年的速动比率", "prompt": {"流动资产": "5876864132.88元", "存货": "265864515.01元", "流动负债": "8673990640.25元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "0.65", "ent_short_name": "辽宁能源", "ent_name": "辽宁能源煤电产业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["已知流动资产5876864132.88元、存货265864515.01元、流动负债8673990640.25元，速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，最后得出2020年辽宁能源煤电产业股份有限公司的速动比率是0.65", "由流动资产5876864132.88元、存货265864515.01元、流动负债8673990640.25元计算出2020年辽宁能源速动比率是0.65。", "根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出辽宁能源2020年的速动比率是0.65，其中2020年的流动资产为5876864132.88元，存货为265864515.01元，流动负债为8673990640.25元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1201, "question": "2020年合康新能总负债增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"总负债": "955803515.98元", "上年总负债": "1429613513.87元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "-33.14%", "ent_short_name": "合康新能", "ent_name": "北京合康新能科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["北京合康新能科技股份有限公司2020年的总负债为955803515.98元，上年总负债为1429613513.87元，所以，总负债增长率为-33.14%", "2020年北京合康新能科技股份有限公司总负债增长率保留两位小数为-33.14%。将总负债955803515.98元、上年总负债1429613513.87元代入公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债得出。", "已知总负债955803515.98元、上年总负债1429613513.87元，总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，最后得出2020年北京合康新能科技股份有限公司的总负债增长率是-33.14%"], "type": "2-1"}
{"id": 1202, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出中环环保2019年的企业硕士及以上人员占职工人数比例", "prompt": {"硕士员工人数": "42", "博士及以上的员工人数": "3", "职工总人数": "617", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数", "prom_answer": "0.07", "ent_short_name": "中环环保", "ent_name": "安徽中环环保科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士员工人数、博士及以上的员工人数、职工总人数"}, "answer": ["2019年安徽中环环保科技股份有限公司企业硕士及以上人员占职工人数比例保留两位小数为0.07。将硕士员工人数42、博士及以上的员工人数3、职工总人数617代入公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数得出。", "安徽中环环保科技股份有限公司2019年的硕士员工人数为42，博士及以上的员工人数为3，职工总人数为617，所以，企业硕士及以上人员占职工人数比例为0.07", "由硕士员工人数42、博士及以上的员工人数3、职工总人数617计算出2019年中环环保企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.07。"], "type": "2-1"}
{"id": 1203, "question": "请提供天宸股份2020年的管理费用增长率并保留2位小数", "prompt": {"管理费用": "45156906.79元", "上年管理费用": "42263823.75元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "6.85%", "ent_short_name": "天宸股份", "ent_name": "上海市天宸股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["根据公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，得出天宸股份2020年的管理费用增长率是6.85%，其中2020年的管理费用为45156906.79元，上年管理费用为42263823.75元。", "上海市天宸股份有限公司2020年的管理费用为45156906.79元，上年管理费用为42263823.75元，所以，管理费用增长率为6.85%", "2020年上海市天宸股份有限公司管理费用增长率保留两位小数为6.85%。将管理费用45156906.79元、上年管理费用42263823.75元代入公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1204, "question": "提供舍得酒业股份有限公司2021年在建工程，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "舍得酒业", "ent_name": "舍得酒业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "在建工程", "在建工程": "105541216.45", "prom_answer": "105541216.45"}, "answer": ["在2021年的时候，舍得酒业股份有限公司在建工程是105541216.45元", "舍得酒业股份有限公司2021年在建工程的详细数值是105541216.45元", "舍得酒业股份有限公司2021年的在建工程为105541216.45元"], "type": "1"}
{"id": 1205, "question": "深圳市新产业生物医学工程股份有限公司2020年的营业外支出为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "新产业", "ent_name": "深圳市新产业生物医学工程股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "1825210.33", "prom_answer": "1825210.33"}, "answer": ["在2020年的时候，深圳市新产业生物医学工程股份有限公司营业外支出是1825210.33元", "深圳市新产业生物医学工程股份有限公司2020年营业外支出的详细数值是1825210.33元", "2020年深圳市新产业生物医学工程股份有限公司营业外支出是1825210.33元"], "type": "1"}
{"id": 1206, "question": "新五丰2020年的营业收入增长率保留两位小数是多少？", "prompt": {"营业收入": "2723731158.81元", "上年营业收入": "2130425322.84元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "27.85%", "ent_short_name": "新五丰", "ent_name": "湖南新五丰股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["由营业收入2723731158.81元、上年营业收入2130425322.84元计算出2020年新五丰营业收入增长率是27.85%。", "湖南新五丰股份有限公司2020年的营业收入为2723731158.81元，上年营业收入为2130425322.84元，所以，营业收入增长率为27.85%", "已知营业收入2723731158.81元、上年营业收入2130425322.84元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2020年湖南新五丰股份有限公司的营业收入增长率是27.85%"], "type": "2-1"}
{"id": 1207, "question": "2019年航天长征化学工程股份有限公司应付票据是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "航天工程", "ent_name": "航天长征化学工程股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "应付票据", "应付票据": "1470000.0", "prom_answer": "1470000.0"}, "answer": ["2019年航天长征化学工程股份有限公司应付票据是1470000.0元", "航天长征化学工程股份有限公司2019年的应付票据为1470000.0元", "在2019年的时候，航天长征化学工程股份有限公司应付票据是1470000.0元"], "type": "1"}
{"id": 1208, "question": "从2019年到2020年，汉马科技集团股份有限公司的法定代表人是否相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "汉马科技集团股份有限公司", "ent_short_name": "汉马科技", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "刘汉如", "2020年法定代表人": "周建群", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2019年法定代表人刘汉如与2020年法定代表人周建群不相同，所以2020年汉马科技集团股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "2020年汉马科技法定代表人为周建群，2019年法定代表人是刘汉如，所以答案是不相同。", "2020年汉马科技集团股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是刘汉如，，2020年法定代表人是周建群。"], "type": "2-2"}
{"id": 1209, "question": "请简要介绍2020年安徽华骐环保科技股份有限公司控股股东是否发生变更。", "prompt": {"ent_short_name": "华骐环保", "ent_name": "安徽华骐环保科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "(?:无|未|没有|否|不)、马鞍山市安工大资产经营有限责任公司、安徽工业大学"}, "answer": ["2020年，安徽华骐环保科技股份有限公司的控股股东并未发生变更。该公司的控股股东为马鞍山市安工大资产经营有限责任公司，由孙晓斌担任法定代表人，成立于2008年07月30日，其主要经营业务涵盖校有资产经营、管理、转让、投资、企业托管、资产重组、房地产租赁经营与开发、高新技术成果应用以及停车服务等领域。公司的实际控制人为安徽工业大学，由魏先文担任法定代表人，主要从事培养本科层次的普通高等学历人才，促进科技文化发展。在报告期内，控股股东和实际控制人均未发生变更。", "根据提供的信息，2020年安徽华骐环保科技股份有限公司的控股股东并未发生变更，仍为马鞍山市安工大资产经营有限责任公司。公司的实际控制人为安徽工业大学，实际控制人信息同样在报告期内保持不变。", "2020年，安徽华骐环保科技股份有限公司的控股股东未发生变更，继续由马鞍山市安工大资产经营有限责任公司持有。该公司的实际控制人为安徽工业大学，由魏先文担任法定代表人，主要致力于培养本科层次的普通高等学历人才，促进科技文化发展。在报告期内，实际控制人对其他境内外上市公司的股权情况没有发生变更。"], "type": "3-1"}
{"id": 1210, "question": "请提供浙江龙盛2021年的固定资产和无形资产数据。", "prompt": {"ent_short_name": "浙江龙盛", "ent_name": "浙江龙盛集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、无形资产", "固定资产": "6057686560.36元", "无形资产": "686616984.62元", "prom_answer": "固定资产：6057686560.36元；无形资产：686616984.62元；"}, "answer": ["浙江龙盛2021年固定资产为6057686560.36元，无形资产为686616984.62元。", "2021年浙江龙盛集团股份有限公司固定资产和无形资产分别是6057686560.36元、686616984.62元。", "6057686560.36元、686616984.62元是浙江龙盛集团股份有限公司2021年的固定资产、无形资产。"], "type": "1-2"}
{"id": 1211, "question": "杭州解百集团股份有限公司2021年流动资产和其他流动资产分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "杭州解百", "ent_name": "杭州解百集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动资产、其他流动资产", "流动资产": "4704638787.06元", "其他流动资产": "189228.85元", "prom_answer": "流动资产：4704638787.06元；其他流动资产：189228.85元；"}, "answer": ["杭州解百2021年流动资产为4704638787.06元，其他流动资产为189228.85元。", "杭州解百集团股份有限公司2021年流动资产为4704638787.06元，其他流动资产为189228.85元。", "2021年杭州解百集团股份有限公司流动资产和其他流动资产分别是4704638787.06元、189228.85元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1212, "question": "什么是自由现金流量？", "prompt": {}, "answer": ["自由现金流量是指公司在支付所有运营和投资支出后剩余的现金流量，它可以用于支付股东股息、偿还债务或进行新的投资。", "自由现金流量是指公司在支付完所有必要的运营和投资支出之后，可以用于分配给投资者（包括股东和债权人）或用于再投资的现金流量。", "自由现金流量是指公司经营活动和投资活动后剩余的现金流量，可以用来偿还债务、支付股利或进行新的投资。"], "type": "3-2"}
{"id": 1213, "question": "应收票据的定义是什么？", "prompt": {}, "answer": ["应收票据是指企业出售商品或提供劳务后，买方未立即支付现金，而是出具承诺在未来某一日期支付特定金额的书面凭证。", "应收票据是指企业在日常经营中，由于销售商品或提供服务，买方承诺在未来特定的时间支付款项的财务凭证。它是一种短期的、有固定到期日的、必须支付的债务。", "应收票据是企业因销售商品或提供服务，而获得的客户或其他业务单位出具的，承诺在未来一定期限内支付一定款项的书面证明。"], "type": "3-2"}
{"id": 1214, "question": "2020年长远锂科短期借款是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "长远锂科", "ent_name": "湖南长远锂科股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2020年长远锂科的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1"}
{"id": 1215, "question": "请具体描述一下2019年开开实业破产重整相关事项的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "开开实业", "ent_name": "上海开开实业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["在2019年，上海开开实业股份有限公司未涉及破产重整相关事项。", "2019年，上海开开实业股份有限公司未涉及破产重整相关事项。", "2019年，上海开开实业股份有限公司未涉及任何破产重整相关事项。"], "type": "3-1"}
{"id": 1216, "question": "2021年北京东方通科技股份有限公司的流动负债是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "东方通", "ent_name": "北京东方通科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债", "流动负债": "361889543.53", "prom_answer": "361889543.53"}, "answer": ["在2021年的时候，北京东方通科技股份有限公司流动负债是361889543.53元", "北京东方通科技股份有限公司2021年的流动负债为361889543.53元", "2021年北京东方通科技股份有限公司流动负债是361889543.53元"], "type": "1"}
{"id": 1217, "question": "管理费用对公司的成本控制和资源配置有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["管理费用对公司的成本控制和资源配置有重大影响。首先，过高的管理费用可能会压缩公司的利润空间，影响公司的盈利能力。其次，管理费用的合理配置可以优化公司的运营效率，从而提高公司的竞争力。", "管理费用对公司的成本控制和资源配置有直接影响。如果管理费用过高，公司的利润空间可能会被压缩，影响到公司的盈利能力和长期发展。另一方面，通过对管理费用的合理配置，可以有效提高公司的运营效率和竞争力。", "管理费用对公司的成本控制和资源配置有重要影响。过高的管理费用可能会使公司的成本增加，从而减少了公司的净利润。同时，管理费用的合理使用和配置也是提升公司运营效率和优化资源配置的重要手段。"], "type": "3-2"}
{"id": 1218, "question": "请提供2021年江苏硕世生物科技股份有限公司存货的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "硕世生物", "ent_name": "江苏硕世生物科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "存货", "存货": "250346454.01", "prom_answer": "250346454.01"}, "answer": ["在2021年的时候，江苏硕世生物科技股份有限公司存货是250346454.01元", "江苏硕世生物科技股份有限公司2021年存货的详细数值是250346454.01元", "2021年江苏硕世生物科技股份有限公司存货是250346454.01元"], "type": "1"}
{"id": 1219, "question": "宁波德昌电机股份有限公司在2021年的时候非流动资产合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "德昌股份", "ent_name": "宁波德昌电机股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "非流动资产合计", "非流动资产合计": "515798386.82", "prom_answer": "515798386.82"}, "answer": ["515798386.82元是2021年宁波德昌电机股份有限公司的非流动资产合计的详细数值", "在2021年的时候，宁波德昌电机股份有限公司非流动资产合计是515798386.82元", "宁波德昌电机股份有限公司2021年的非流动资产合计为515798386.82元"], "type": "1"}
{"id": 1220, "question": "描述一下2021年的万华化学货币资金和存货的详细信息。", "prompt": {"ent_short_name": "万华化学", "ent_name": "万华化学集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、存货", "货币资金": "34216298291.79元", "存货": "18282043845.12元", "prom_answer": "货币资金：34216298291.79元；存货：18282043845.12元；"}, "answer": ["34216298291.79元、18282043845.12元是万华化学集团股份有限公司2021年的货币资金、存货。", "万华化学集团股份有限公司2021年货币资金为34216298291.79元，存货为18282043845.12元。", "万华化学2021年货币资金为34216298291.79元，存货为18282043845.12元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1221, "question": "请提供凯伦股份2020年的货币资金增长率并保留2位小数", "prompt": {"货币资金": "625361339.24元", "上年货币资金": "821586248.16元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "-23.88%", "ent_short_name": "凯伦股份", "ent_name": "江苏凯伦建材股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["2020年江苏凯伦建材股份有限公司货币资金增长率保留两位小数为-23.88%。将货币资金625361339.24元、上年货币资金821586248.16元代入公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金得出。", "根据公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，得出凯伦股份2020年的货币资金增长率是-23.88%，其中2020年的货币资金为625361339.24元，上年货币资金为821586248.16元。", "由货币资金625361339.24元、上年货币资金821586248.16元计算出2020年凯伦股份货币资金增长率是-23.88%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1222, "question": "北京光线传媒股份有限公司2020年年报中提及的营业收入增长率具体是什么？", "prompt": {"营业收入": "1159072835.12元", "上年营业收入": "2829448781.94元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "-59.04%", "ent_short_name": "光线传媒", "ent_name": "北京光线传媒股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["2020年北京光线传媒股份有限公司营业收入增长率保留两位小数为-59.04%。将营业收入1159072835.12元、上年营业收入2829448781.94元代入公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入得出。", "北京光线传媒股份有限公司2020年的营业收入为1159072835.12元，上年营业收入为2829448781.94元，所以，营业收入增长率为-59.04%", "已知营业收入1159072835.12元、上年营业收入2829448781.94元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2020年北京光线传媒股份有限公司的营业收入增长率是-59.04%"], "type": "2-1"}
{"id": 1223, "question": "根据2019年的年报数据，中颖电子主要供应商的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "中颖电子", "ent_name": "中颖电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "82.05%"}, "answer": ["根据2019年的年报数据，中颖电子的主要供应商情况显示，前五名供应商合计采购金额占年度采购总额的82.05%，其中主要原材料晶圆的采购相对集中，前五名供应商与公司关键人员无关联关系。", "根据2019年年报数据，中颖电子的主要供应商集中在前五名，其中最大供应商占比超过80%，主要采购晶圆作为产品主要原材料，供应商与公司高层及关联方无关联关系。", "根据2019年年报数据，中颖电子的主要供应商情况显示前五名供应商合计采购金额占比较高，其中晶圆代工厂商采购较为集中，供应商与公司关联度低且无关联方采购。"], "type": "3-1"}
{"id": 1224, "question": "2020年黑牡丹集团股份有限公司法定代表人与2019年相比是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "黑牡丹集团股份有限公司", "ent_short_name": "黑牡丹", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "戈亚芳", "2020年法定代表人": "戈亚芳", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2020年黑牡丹法定代表人为戈亚芳，2019年法定代表人是戈亚芳，所以答案是相同。", "黑牡丹集团股份有限公司2019-2020年法定代表人都是戈亚芳，是相同的。", "2020年黑牡丹集团股份有限公司法定代表人与2019年相同，2019年法定代表人是戈亚芳，，2020年法定代表人是戈亚芳。"], "type": "2-2"}
{"id": 1225, "question": "北京三元食品股份有限公司2019年管理费用和销售费用分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "三元股份", "ent_name": "北京三元食品股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、销售费用", "管理费用": "350677061.87元", "销售费用": "2191391216.21元", "prom_answer": "管理费用：350677061.87元；销售费用：2191391216.21元；"}, "answer": ["三元股份2019年管理费用为350677061.87元，销售费用为2191391216.21元。", "2019年北京三元食品股份有限公司管理费用和销售费用分别是350677061.87元、2191391216.21元。", "350677061.87元、2191391216.21元是北京三元食品股份有限公司2019年的管理费用、销售费用。"], "type": "1-2"}
{"id": 1226, "question": "请简要介绍2019年威海光威复合材料股份有限公司公司及其控股股东、实际控制人的诚信状况。", "prompt": {"ent_short_name": "光威复材", "ent_name": "威海光威复合材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["根据2019年的年报数据，威海光威复合材料股份有限公司以及其控股股东威海光威集团有限责任公司、实际控制人王言卿女士、陈亮先生在报告期内均未存在未履行法院生效判决、未清偿较大债务等情况，保持了良好的诚信状况。", "根据2019年的年报数据，威海光威复合材料股份有限公司以及其控股股东威海光威集团有限责任公司、实际控制人王言卿女士、陈亮先生在报告期内未存在未履行法院生效判决、未清偿较大债务等情况，保持了良好的诚信状况。", "根据2019年的年报数据，威海光威复合材料股份有限公司及其控股股东威海光威集团有限责任公司、实际控制人王言卿女士、陈亮先生在报告期内均未存在未履行法院生效判决、未清偿较大债务等情况，保持了良好的诚信状况。"], "type": "3-1"}
{"id": 1227, "question": "2019年上海金桥出口加工区开发股份有限公司营业成本是多少以及营业利润是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "浦东金桥", "ent_name": "上海金桥出口加工区开发股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "1582945192.62元", "营业利润": "1436728392.89元", "prom_answer": "营业成本：1582945192.62元；营业利润：1436728392.89元；"}, "answer": ["浦东金桥2019年营业成本为1582945192.62元，营业利润为1436728392.89元。", "上海金桥出口加工区开发股份有限公司2019年营业成本为1582945192.62元，营业利润为1436728392.89元。", "2019年上海金桥出口加工区开发股份有限公司营业成本和营业利润分别是1582945192.62元、1436728392.89元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1228, "question": "什么是应付账款？", "prompt": {}, "answer": ["应付账款是企业在购买商品或接收服务过程中，对供应商的未付款项。它反映了企业在一定期间内必须支付的短期债务。", "应付账款是企业因采购商品或服务、借款等产生的，对外需要支付的债务。这是企业日常经营活动中常见的短期负债，一般在一年内需要偿还。", "应付账款是企业在其经营活动中，由于购买商品、接收服务或其他原因，对外部债权人尚未支付的款项。这些款项一般都在一个短期的会计周期内（通常是一年）需要偿付。"], "type": "3-2"}
{"id": 1229, "question": "描述一下2019年的百川能源应收票据和应付票据的详细信息。", "prompt": {"ent_short_name": "百川能源", "ent_name": "百川能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "应收票据、应付票据", "应收票据": "7929207.15元", "应付票据": "68378100.0元", "prom_answer": "应收票据：7929207.15元；应付票据：68378100.0元；"}, "answer": ["百川能源2019年应收票据为7929207.15元，应付票据为68378100.0元。", "百川能源股份有限公司2019年应收票据为7929207.15元，应付票据为68378100.0元。", "2019年百川能源股份有限公司应收票据和应付票据分别是7929207.15元、68378100.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1230, "question": "中国铁路通信信号股份有限公司2019年的企业研发经费与利润比值保留两位小数是多少？", "prompt": {"研发费用": "1583455766.97元", "净利润": "4177048356.04元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.38", "ent_short_name": "中国通号", "ent_name": "中国铁路通信信号股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["由研发费用1583455766.97元、净利润4177048356.04元计算出2019年中国通号企业研发经费与利润比值是0.38。", "已知研发费用1583455766.97元、净利润4177048356.04元，企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，最后得出2019年中国铁路通信信号股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.38", "中国铁路通信信号股份有限公司2019年的研发费用为1583455766.97元，净利润为4177048356.04元，所以，企业研发经费与利润比值为0.38"], "type": "2-1"}
{"id": 1231, "question": "请提供2021年四方科技集团股份有限公司的货币资金的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "四方科技", "ent_name": "四方科技集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金", "货币资金": "694767240.24", "prom_answer": "694767240.24"}, "answer": ["在2021年的时候，四方科技集团股份有限公司货币资金是694767240.24元", "四方科技集团股份有限公司2021年的货币资金为694767240.24元", "四方科技集团股份有限公司2021年货币资金的详细数值是694767240.24元"], "type": "1"}
{"id": 1232, "question": "请提供2020年探路者控股集团股份有限公司的营业外支出的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "探路者", "ent_name": "探路者控股集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "2751365.49", "prom_answer": "2751365.49"}, "answer": ["在2020年的时候，探路者控股集团股份有限公司营业外支出是2751365.49元", "探路者控股集团股份有限公司2020年营业外支出的详细数值是2751365.49元", "探路者控股集团股份有限公司2020年的营业外支出为2751365.49元"], "type": "1"}
{"id": 1233, "question": "营业收入的增长率如何衡量公司的市场竞争力和发展潜力？", "prompt": {}, "answer": ["营业收入的增长率能反映企业的市场竞争力和发展潜力。高的营业收入增长率意味着企业的产品或服务在市场上的需求增加，表明企业具有良好的市场竞争力；低的或负的营业收入增长率可能意味着企业面临较大的市场竞争压力，或者产品或服务的需求减少。", "营业收入的增长率是衡量企业经营业绩和发展潜力的一个重要指标。营业收入的增长率高，说明企业的销售业绩好，产品或服务的市场需求强烈，有较强的市场竞争力；营业收入的增长率低或为负，则可能说明企业的市场竞争力下降，需要寻找新的增长点。", "营业收入的增长率是一个衡量企业发展潜力和市场竞争力的关键指标。如果营业收入的增长率较高，这可能表明企业的产品或服务在市场中受到欢迎，企业具有良好的发展潜力和市场竞争力。相反，如果营业收入的增长率较低或为负，这可能表明企业的市场竞争力较弱，需要寻找新的业务增长点。"], "type": "3-2"}
{"id": 1234, "question": "我想知道2020年上海金桥出口加工区开发股份有限公司外文名称缩写是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "浦东金桥", "ent_name": "上海金桥出口加工区开发股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "外文名称缩写", "外文名称缩写": "Golden Bridge", "prom_answer": "Golden Bridge"}, "answer": ["2020年上海金桥出口加工区开发股份有限公司外文名称缩写是Golden Bridge", "上海金桥出口加工区开发股份有限公司2020年的外文名称缩写为Golden Bridge", "Golden Bridge是2020年上海金桥出口加工区开发股份有限公司的外文名称缩写"], "type": "1"}
{"id": 1235, "question": "浦东金桥2019-2021年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "上海金桥出口加工区开发股份有限公司", "ent_short_name": "浦东金桥", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "王颖", "2020年法定代表人": "王颖", "2021年法定代表人": "王颖", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["相同，因为2019-2021年浦东金桥法定代表人都是王颖。", "相同。2019年法定代表人是王颖，2020年法定代表人是王颖，2021年法定代表人是王颖。", "上海金桥出口加工区开发股份有限公司2019-2021年法定代表人都是王颖，是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1236, "question": "请告诉我2020年宁夏建材的年报中，总负债增长率保留两位小数为多少。", "prompt": {"总负债": "1600490852.18元", "上年总负债": "1631666934.13元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "-1.91%", "ent_short_name": "宁夏建材", "ent_name": "宁夏建材集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["宁夏建材集团股份有限公司2020年的总负债为1600490852.18元，上年总负债为1631666934.13元，所以，总负债增长率为-1.91%", "根据公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，得出宁夏建材2020年的总负债增长率是-1.91%，其中2020年的总负债为1600490852.18元，上年总负债为1631666934.13元。", "由总负债1600490852.18元、上年总负债1631666934.13元计算出2020年宁夏建材总负债增长率是-1.91%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1237, "question": "2020年维尔利环保科技集团股份有限公司应收票据和应付票据分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "维尔利", "ent_name": "维尔利环保科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应收票据、应付票据", "应收票据": "101195057.3元", "应付票据": "353690276.1元", "prom_answer": "应收票据：101195057.3元；应付票据：353690276.1元；"}, "answer": ["101195057.3元、353690276.1元是维尔利环保科技集团股份有限公司2020年的应收票据、应付票据。", "维尔利2020年应收票据为101195057.3元，应付票据为353690276.1元。", "维尔利环保科技集团股份有限公司2020年应收票据为101195057.3元，应付票据为353690276.1元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1238, "question": "请告诉我中电科芯片技术股份有限公司2021年的营业总收入的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "电科芯片", "ent_name": "中电科芯片技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业总收入", "营业总收入": "1655040244.57", "prom_answer": "1655040244.57"}, "answer": ["1655040244.57元是2021年中电科芯片技术股份有限公司的营业总收入的详细数值", "在2021年的时候，中电科芯片技术股份有限公司营业总收入是1655040244.57元", "2021年中电科芯片技术股份有限公司营业总收入是1655040244.57元"], "type": "1"}
{"id": 1239, "question": "所得税费用的变动如何影响公司的税务成本和净利润？", "prompt": {}, "answer": ["所得税费用的变动直接影响公司的税务成本和净利润。所得税费用增加，会增加公司的税务成本，同时会减少公司的净利润。反之，所得税费用减少，会降低公司的税务成本，同时会提高公司的净利润。", "所得税费用的变动会直接影响公司的税务成本和净利润。如果所得税费用增加，那么公司的税务成本将会上升，同时净利润会降低。反之，如果所得税费用减少，那么公司的税务成本将会下降，同时净利润会提高。", "所得税费用的变动直接影响公司的税务成本和净利润。如果所得税费用上升，公司需要支付的税务成本就会增加，这将会直接降低公司的净利润。反过来，如果所得税费用下降，公司的税务成本就会降低，这将会提高公司的净利润。"], "type": "3-2"}
{"id": 1240, "question": "请问，北京市博汇科技股份有限公司在2019年的交易性金融资产为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "博汇科技", "ent_name": "北京市博汇科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年博汇科技的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1"}
{"id": 1241, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出昊华化工科技集团股份有限公司2020年的企业研发经费与营业收入比值", "prompt": {"研发费用": "423188088.32元", "营业收入": "5422264805.59元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.08", "ent_short_name": "昊华科技", "ent_name": "昊华化工科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，得出昊华科技2020年的企业研发经费与营业收入比值是0.08，其中2020年的研发费用为423188088.32元，营业收入为5422264805.59元。", "由研发费用423188088.32元、营业收入5422264805.59元计算出2020年昊华科技企业研发经费与营业收入比值是0.08。", "已知研发费用423188088.32元、营业收入5422264805.59元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2020年昊华化工科技集团股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.08"], "type": "2-1"}
{"id": 1242, "question": "请具体描述一下2019年上海家化关键审计事项的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "上海家化", "ent_name": "上海家化联合股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "商誉(?:的)?减值、递延所得税资产(?:的确认)?"}, "answer": ["2019年上海家化联合股份有限公司的关键审计事项主要包括：商誉的减值测试以及递延所得税资产的确认。\n商誉的减值测试情况如下：于2019年12月31日，上海家化合并财务报表中商誉的账面价值为2,044,154,314.97元。管理层在年终对商誉进行了减值测试，主要以包含商誉的资产组预计未来现金流量的现值作为资产组可收回金额的估计。在制定资产组预计未来现金流量时，基于经董事会批准的五年期预算，管理层采用了特定的长期平均增长率对五年详细预测期后的现金流进行推算。由于商誉金额重大且涉及重大判断与估计，这被视为关键审计事项。\n递延所得税资产的确认情况如下：于2019年12月31日，上海家化合并财务报表中递延所得税资产的净额为120,321,149.59元，未确认的递延所得税资产的可抵扣暂时性差异及可抵扣亏损合计为1,554,773,914.06元。管理层需要对未来应纳税所得额的可实现性、实现时间及其适用税率进行重大判断和估计，特别是在未来年度盈利预测中采用的收入增长率及毛利率。考虑到涉及的金额重大并需要作出重要判断与估计，这也被视为关键审计事项。", "2019 年上海家化的关键审计事项主要包括商誉的减值测试和递延所得税资产的确认。\n商誉的减值测试：上海家化合并财务报表中商誉的账面价值为2,044,154,314.97元。管理层在年度终了对商誉进行减值测试，采用了包含商誉的资产组预计未来现金流量的现值作为资产组可收回金额的估计。在编制未来现金流量的现值模型时，管理层需要作出重大判断与估计，包括预测期增长率、稳定期增长率、毛利率和折现率等关键假设。由于商誉金额重大，且管理层在进行减值测试时需要作出重大判断与估计，因此我们将商誉的减值测试确定为关键审计事项。\n递延所得税资产的确认：于2019年12月31日，上海家化合并财务报表中以净额列示的递延所得税资产金额为120,321,149.59元，未确认递延所得税资产的可抵扣暂时性差异及可抵扣亏损合计1,554,773,914.06元。管理层需要就未来应纳税所得额的可实现性、实现的时间及其适用税率的预测作出重大判断和估计。由于递延所得税资产的确认涉及大量的判断和估计，且对财务报表具有重要影响，因此我们将递延所得税资产的确认确定为关键审计事项。", "上海家化2019年的关键审计事项主要集中在商誉的减值测试和递延所得税资产的确认这两个方面。商誉的减值测试涉及复杂的现值模型和关键假设，包括未来现金流量的预测。递延所得税资产的确认涉及未来应纳税所得额的可实现性和适用税率的重大判断和估计。由于这些事项都涉及重大金额和复杂的判断与估计，因此被视为关键审计事项。"], "type": "3-1"}
{"id": 1243, "question": "提供江苏卓易信息科技股份有限公司2019年营业外收入，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "卓易信息", "ent_name": "江苏卓易信息科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "157174.01", "prom_answer": "157174.01"}, "answer": ["江苏卓易信息科技股份有限公司2019年营业外收入的详细数值是157174.01元", "157174.01元是2019年江苏卓易信息科技股份有限公司的营业外收入的详细数值", "2019年江苏卓易信息科技股份有限公司营业外收入是157174.01元"], "type": "1"}
{"id": 1244, "question": "宁波长阳科技股份有限公司2019年的短期借款为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "长阳科技", "ent_name": "宁波长阳科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "短期借款", "短期借款": "30000000.0", "prom_answer": "30000000.0"}, "answer": ["在2019年的时候，宁波长阳科技股份有限公司短期借款是30000000.0元", "宁波长阳科技股份有限公司2019年的短期借款为30000000.0元", "2019年宁波长阳科技股份有限公司短期借款是30000000.0元"], "type": "1"}
{"id": 1245, "question": "无形资产的计量和摊销方法对公司的资产质量和盈利能力有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["无形资产的计量和摊销方法对公司的资产质量和盈利能力具有重要影响。正确计量和摊销无形资产可以准确反映公司的价值和财务状况，提高资产质量。合理的摊销方法可以平滑成本分配，保持盈利能力的稳定性。同时，无形资产的准确计量和摊销也有助于提供决策参考和投资评估的依据。", "无形资产的计量和摊销方法对公司的资产质量和盈利能力产生重要影响。合理计量和摊销无形资产可以准确反映公司的财务状况，保护公司的资产价值。适当的摊销方法可以合理分配成本，提高盈利能力。同时，无形资产的准确计量和摊销也对公司的决策和投资评估具有重要意义。", "无形资产的计量和摊销方法对公司的资产质量和盈利能力具有重要影响。正确计量和摊销无形资产可以准确反映公司的财务状况，保护资产价值。合理的摊销方法可以平滑成本分配，提高盈利能力。同时，无形资产的准确计量和摊销对于投资者和利益相关者的决策和评估也具有重要影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 1246, "question": "请具体描述一下2019年保税科技重大关联交易的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "保税科技", "ent_name": "张家港保税科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "土地租赁合同"}, "answer": ["根据2019年保税科技的年报数据，公司在该年度涉及与日常经营相关的重大关联交易，其中涉及土地租赁合同，租赁土地使用权位于保税区北区，面积为85,559.10平方米，租赁期限为2019年3月1日至2020年2月29日，租金为1,938.00万元/年。涉及资产或股权收购、出售方面的关联交易等情况也在相关公告中进行了披露。同时，关联方应收应付款项等关联债权债务往来事项也在附注中详细列出。", "2019年保税科技涉及与日常经营相关的重大关联交易，包括与保税港务签订土地租赁合同，租赁面积为85,559.10平方米，租金为1,938.00万元/年，详细信息见附注十二、5。同时，公司还有涉及关联方应收应付款项等关联债权债务往来的情况，详见附注十二、6。", "2019年，保税科技涉及与日常经营相关的重大关联交易，其中包括已披露且有后续实施进展的土地租赁合同，涉及华泰化工与保税港务签订的土地租赁合同，租赁面积85,559.10平方米，租金为1,938.00万元/年。此外，公司还在关联交易情况中披露了关联方应收应付款项的具体情况。"], "type": "3-1"}
{"id": 1247, "question": "根据震安科技股份有限公司2021年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内重大环保问题的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "震安科技", "ent_name": "震安科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "(?:无|未|没有|否)"}, "answer": ["震安科技及子公司未受环境处罚，积极宣传环保知识，致力于与环境和谐共存的可持续发展。", "震安科技及其子公司在2021年未涉及重大环保问题和行政处罚，通过宣传提高员工环保意识，致力于可持续发展。", "在2021年，震安科技及其子公司未受环境处罚，严格遵守环保法规，通过宣传环保知识提高员工意识，努力实现与环境和谐共存的可持续发展目标。"], "type": "3-1"}
{"id": 1248, "question": "什么是营业收入？", "prompt": {}, "answer": ["营业收入是企业在正常营业过程中产生的收入，包括商品的销售收入、提供服务的收入等。它是评估企业经营效益的重要指标。", "营业收入是指企业在其主要业务活动中产生的收入，包括但不限于产品销售收入、服务提供收入。它反映了企业的经营规模和盈利能力。", "营业收入是企业在日常经营活动中产生的收入，包括销售商品、提供劳务或者其他业务活动产生的收入。营业收入是衡量企业经营成果的重要指标。"], "type": "3-2"}
{"id": 1249, "question": "请具体描述一下2019年锦浪科技合并报表范围发生变化的情况说明。", "prompt": {"ent_short_name": "锦浪科技", "ent_name": "锦浪科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["在2019年，锦浪科技股份有限公司财报变化未详细说明。", "2019年，锦浪科技股份有限公司财报变化未详细说明。", "2019年，锦浪科技股份有限公司未详细说明财报变化情况。"], "type": "3-1"}
{"id": 1250, "question": "2021年上海建工集团股份有限公司营业的总收入和营业收入分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "上海建工", "ent_name": "上海建工集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业总收入、营业收入", "营业总收入": "281055468024.64元", "营业收入": "281055468024.64元", "prom_answer": "营业总收入：281055468024.64元；营业收入：281055468024.64元；"}, "answer": ["上海建工2021年营业总收入为281055468024.64元，营业收入为281055468024.64元。", "2021年上海建工集团股份有限公司营业总收入和营业收入分别是281055468024.64元、281055468024.64元。", "281055468024.64元、281055468024.64元是上海建工集团股份有限公司2021年的营业总收入、营业收入。"], "type": "1-2"}
{"id": 1251, "question": "在2020年的时候，宏辉果蔬股份有限公司货币资金增长率为多少？", "prompt": {"货币资金": "126491561.74元", "上年货币资金": "45270727.6元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "179.41%", "ent_short_name": "宏辉果蔬", "ent_name": "宏辉果蔬股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["根据公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，得出宏辉果蔬2020年的货币资金增长率是179.41%，其中2020年的货币资金为126491561.74元，上年货币资金为45270727.6元。", "由货币资金126491561.74元、上年货币资金45270727.6元计算出2020年宏辉果蔬货币资金增长率是179.41%。", "2020年宏辉果蔬股份有限公司货币资金增长率保留两位小数为179.41%。将货币资金126491561.74元、上年货币资金45270727.6元代入公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1252, "question": "从2020年到2021年，重庆莱美药业股份有限公司的法定代表人是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "重庆莱美药业股份有限公司", "ent_short_name": "莱美药业", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "彭伟民", "2021年法定代表人": "梁建生", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["莱美药业2020年法定代表人是彭伟民，与2021年法定代表人梁建生是不相同的。", "不相同。2021年法定代表人是梁建生，2020年法定代表人是彭伟民。", "2020年莱美药业法定代表人为彭伟民，2021年法定代表人是梁建生，所以答案是不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 1253, "question": "概述一下公司未来发展的展望的情况，针对中信博2021年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "中信博", "ent_name": "江苏中信博新能源科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2021年中信博的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 1254, "question": "什么是金融工具？", "prompt": {}, "answer": ["金融工具是指任何形成合同，且在企业与其他实体之间产生财务资产和财务负债或者股东权益的合同。常见的金融工具包括股票、债券、衍生产品等。", "金融工具是指具有金融属性的合同，它可以产生一个财务资产和一个财务负债，或者可以影响企业的股东权益。金融工具的例子包括现金、股份、债券、衍生工具等。", "金融工具是指具有金融属性的合同，它可以在一方和另一方之间产生财务资产和财务负债或改变股东权益的大小。这些合同包括债券、股票、衍生金融工具等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1255, "question": "根据2019年的年报数据，陕西黑猫聘任、解聘会计师事务所情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "陕西黑猫", "ent_name": "陕西黑猫焦化股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "致同会计师事务所"}, "answer": ["根据2019年年报数据，陕西黑猫焦化股份有限公司在该年度聘任了境内会计师事务所\"致同会计师事务所（特殊普通合伙）\"，分别担任财务审计和内部控制审计工作，财务审计报酬为100万元人民币，审计年限为11年，而内部控制审计报酬为30万元人民币。这家会计师事务所自2009年起已连续11年为公司提供审计服务。", "根据2019年年报数据，陕西黑猫焦化股份有限公司在该年度聘任了致同会计师事务所（特殊普通合伙）作为境内会计师事务所，分别进行财务审计和内部控制审计，报酬分别为100万元和30万元人民币。这家会计师事务所连续11年为公司提供审计服务，始于2009年7月。", "根据2019年的年报数据，陕西黑猫焦化股份有限公司在当年继续委托境内会计师事务所\"致同会计师事务所（特殊普通合伙）\"担任财务审计和内部控制审计，报酬分别为100万元人民币和30万元人民币。该会计师事务所已经连续11年为公司提供审计服务，从2009年7月起至报告期末。这突显了陕西黑猫焦化股份有限公司对于稳定的审计合作关系的持续重视和依赖。"], "type": "3-1"}
{"id": 1256, "question": "请提供无锡市太极实业股份有限公司2020年的速动比率并保留2位小数", "prompt": {"流动资产": "12819007922.15元", "存货": "693997647.19元", "流动负债": "11873633819.13元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "1.02", "ent_short_name": "太极实业", "ent_name": "无锡市太极实业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["已知流动资产12819007922.15元、存货693997647.19元、流动负债11873633819.13元，速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，最后得出2020年无锡市太极实业股份有限公司的速动比率是1.02", "由流动资产12819007922.15元、存货693997647.19元、流动负债11873633819.13元计算出2020年太极实业速动比率是1.02。", "根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出太极实业2020年的速动比率是1.02，其中2020年的流动资产为12819007922.15元，存货为693997647.19元，流动负债为11873633819.13元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1257, "question": "请提供2020年扬州扬杰电子科技股份有限公司应收票据的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "扬杰科技", "ent_name": "扬州扬杰电子科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应收票据", "应收票据": "52320192.98", "prom_answer": "52320192.98"}, "answer": ["扬州扬杰电子科技股份有限公司2020年的应收票据为52320192.98元", "2020年扬州扬杰电子科技股份有限公司应收票据是52320192.98元", "在2020年的时候，扬州扬杰电子科技股份有限公司应收票据是52320192.98元"], "type": "1"}
{"id": 1258, "question": "长期资产减值的含义是什么？", "prompt": {}, "answer": ["长期资产减值是指长期资产因各种原因导致其公允价值低于其账面价值。长期资产减值可能会导致公司需要进行减值损失的计提，从而影响公司的财务状况。", "长期资产减值是指当长期资产的公允价值下降至低于其账面价值时，为保证会计信息的真实性和公正性，需要对这种价值的减少进行反映，这种现象就是长期资产减值。", "长期资产减值是指在一定条件下，长期资产的实际价值低于其在财务报表中的账面价值，这种现象需要在财务报表中进行体现，一般会计算出减值金额并计入损益。"], "type": "3-2"}
{"id": 1259, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出河南中原高速公路股份有限公司2021年的投资收益占营业收入比率", "prompt": {"投资收益": "258656790.73元", "营业收入": "5606615816.59元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "4.61%", "ent_short_name": "中原高速", "ent_name": "河南中原高速公路股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["2021年河南中原高速公路股份有限公司投资收益占营业收入比率保留两位小数为4.61%。将投资收益258656790.73元、营业收入5606615816.59元代入公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入得出。", "河南中原高速公路股份有限公司2021年的投资收益为258656790.73元，营业收入为5606615816.59元，所以，投资收益占营业收入比率为4.61%", "由投资收益258656790.73元、营业收入5606615816.59元计算出2021年中原高速投资收益占营业收入比率是4.61%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1260, "question": "请具体描述一下2019年四方精创社会责任情况。", "prompt": {"ent_short_name": "四方精创", "ent_name": "深圳四方精创资讯股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "精准扶贫"}, "answer": ["2019年，四方精创在信息披露和投资者关系方面遵循法规，回馈股东，但未展开精准扶贫计划，环保情况需要更多信息。", "2019年，四方精创积极履行信息披露和投资者关系责任，但在精准扶贫和环境保护方面有待进一步加强。", "2019年，四方精创在信息披露和投资者关系方面积极，回馈股东、遵守法规，但未开展精准扶贫举措且环保情况未详。"], "type": "3-1"}
{"id": 1261, "question": "金牌厨柜2021年的营业利润增长率保留两位小数是多少？", "prompt": {"营业利润": "361111501.61元", "上年营业利润": "327281957.26元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "10.34%", "ent_short_name": "金牌厨柜", "ent_name": "金牌厨柜家居科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["根据公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，得出金牌厨柜2021年的营业利润增长率是10.34%，其中2021年的营业利润为361111501.61元，上年营业利润为327281957.26元。", "2021年金牌厨柜家居科技股份有限公司营业利润增长率保留两位小数为10.34%。将营业利润361111501.61元、上年营业利润327281957.26元代入公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润得出。", "已知营业利润361111501.61元、上年营业利润327281957.26元，营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，最后得出2021年金牌厨柜家居科技股份有限公司的营业利润增长率是10.34%"], "type": "2-1"}
{"id": 1262, "question": "在2020年的时候，上海市北高新股份有限公司毛利率为多少？", "prompt": {"营业收入": "1202345645.0元", "营业成本": "573588314.35元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "52.29%", "ent_short_name": "市北高新", "ent_name": "上海市北高新股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["已知营业收入1202345645.0元、营业成本573588314.35元，毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，最后得出2020年上海市北高新股份有限公司的毛利率是52.29%", "由营业收入1202345645.0元、营业成本573588314.35元计算出2020年市北高新毛利率是52.29%。", "2020年上海市北高新股份有限公司毛利率保留两位小数为52.29%。将营业收入1202345645.0元、营业成本573588314.35元代入公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1263, "question": "我想知道2020年深圳市瑞凌实业集团股份有限公司所有者权益合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "瑞凌股份", "ent_name": "深圳市瑞凌实业集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "所有者权益合计", "所有者权益合计": "1620010008.41", "prom_answer": "1620010008.41"}, "answer": ["深圳市瑞凌实业集团股份有限公司2020年所有者权益合计的详细数值是1620010008.41元", "2020年深圳市瑞凌实业集团股份有限公司所有者权益合计是1620010008.41元", "在2020年的时候，深圳市瑞凌实业集团股份有限公司所有者权益合计是1620010008.41元"], "type": "1"}
{"id": 1264, "question": "在2020年的财务数据中，中华企业投资收益占营业收入比率是多少？保留两位小数", "prompt": {"投资收益": "110527811.14元", "营业收入": "11552089317.97元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "0.96%", "ent_short_name": "中华企业", "ent_name": "中华企业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["已知投资收益110527811.14元、营业收入11552089317.97元，投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，最后得出2020年中华企业股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.96%", "2020年中华企业股份有限公司投资收益占营业收入比率保留两位小数为0.96%。将投资收益110527811.14元、营业收入11552089317.97元代入公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入得出。", "由投资收益110527811.14元、营业收入11552089317.97元计算出2020年中华企业投资收益占营业收入比率是0.96%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1265, "question": "提供上海硅产业集团股份有限公司2021年注册地址的信息。", "prompt": {"ent_short_name": "沪硅产业", "ent_name": "上海硅产业集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "注册地址", "注册地址": "上海市嘉定区兴邦路755号3幢", "prom_answer": "上海市嘉定区兴邦路755号3幢"}, "answer": ["2021年上海硅产业集团股份有限公司注册地址是上海市嘉定区兴邦路755号3幢", "上海硅产业集团股份有限公司2021年的注册地址为上海市嘉定区兴邦路755号3幢", "上海市嘉定区兴邦路755号3幢是2021年上海硅产业集团股份有限公司的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 1266, "question": "2021年济南圣泉集团股份有限公司其他流动资产和其他非流动资产分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "圣泉集团", "ent_name": "济南圣泉集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他流动资产、其他非流动资产", "其他流动资产": "466187616.02元", "其他非流动资产": "212312388.14元", "prom_answer": "其他流动资产：466187616.02元；其他非流动资产：212312388.14元；"}, "answer": ["466187616.02元、212312388.14元是济南圣泉集团股份有限公司2021年的其他流动资产、其他非流动资产。", "济南圣泉集团股份有限公司2021年其他流动资产为466187616.02元，其他非流动资产为212312388.14元。", "圣泉集团2021年其他流动资产为466187616.02元，其他非流动资产为212312388.14元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1267, "question": "应交税费的管理对公司的税务合规性和财务稳定性有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["应交税费的管理对公司的税务合规性和财务稳定性有重要影响。通过有效的税费管理，公司可以确保按时足额缴纳税款，避免因违反税法而受到罚款或其他处罚。同时，合理的税费管理还可以帮助公司合理规划税费，避免不必要的税费开支，从而有利于维持公司的财务稳定。", "应交税费的管理是公司财务管理的重要组成部分，对公司的税务合规性和财务稳定性具有重大影响。一个良好的税费管理系统可以帮助公司遵守税收法规，避免税务违规风险，同时还可以帮助公司合理规划税费，降低税费成本，从而提高公司的财务稳定性。", "应交税费的管理对公司的税务合规性和财务稳定性具有显著影响。有效的税费管理能确保公司在遵守税收法规的同时，最大程度地减少税费支出，从而提高公司的经济效益。另一方面，如果公司不能及时、准确地缴纳应交税费，可能会导致罚款、利息损失，甚至可能影响公司的商誉和市场份额。"], "type": "3-2"}
{"id": 1268, "question": "请简要介绍2019年华仁药业股份有限公司合并报表范围发生变化的情况说明。", "prompt": {"ent_short_name": "华仁药业", "ent_name": "华仁药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "变化"}, "answer": ["2019年，华仁药业股份有限公司合并报表范围发生变化，新增了多家子公司并注销了一家子公司，导致合并范围发生调整。", "在2019年，华仁药业股份有限公司合并报表范围发生多项变化，包括新设子公司和注销子公司等情况，导致合并范围发生变化。", "2019年，华仁药业股份有限公司合并报表范围发生多项变化，新增子公司并注销子公司，影响合并报表范围的变动。 "], "type": "3-1"}
{"id": 1269, "question": "苏州纳微科技股份有限公司2021年的短期借款为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "纳微科技", "ent_name": "苏州纳微科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "短期借款", "短期借款": "15017798.6", "prom_answer": "15017798.6"}, "answer": ["15017798.6元是2021年苏州纳微科技股份有限公司的短期借款的详细数值", "2021年苏州纳微科技股份有限公司短期借款是15017798.6元", "苏州纳微科技股份有限公司2021年的短期借款为15017798.6元"], "type": "1"}
{"id": 1270, "question": "2021年迪威尔资产总计是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "迪威尔", "ent_name": "南京迪威尔高端制造股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2021年迪威尔的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1"}
{"id": 1271, "question": "请具体描述一下2019年中远海发重大关联交易的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "中远海发", "ent_name": "中远海运发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "重大关联交易"}, "answer": ["2019年，中远海运发展股份有限公司涉及物业租赁、集装箱服务、船舶服务、综合服务等领域的重大关联交易，交易金额较大，均在年报中进行了披露。", "根据2019年年报数据，中远海运发展股份有限公司在2019年进行了涉及物业租赁、集装箱服务、船舶服务、综合服务等领域的多项重大关联交易，交易金额较大，公司在年报中进行了充分披露。", "2019年，中远海运发展股份有限公司进行了涉及物业租赁、集装箱服务、船舶服务、综合服务等领域的重大关联交易，涉及金额较大，公司在年报中进行了详细披露。 "], "type": "3-1"}
{"id": 1272, "question": "2020年光力科技无形资产增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"无形资产": "64535042.65元", "上年无形资产": "67389638.62元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "-4.24%", "ent_short_name": "光力科技", "ent_name": "光力科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["根据公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，得出光力科技2020年的无形资产增长率是-4.24%，其中2020年的无形资产为64535042.65元，上年无形资产为67389638.62元。", "光力科技股份有限公司2020年的无形资产为64535042.65元，上年无形资产为67389638.62元，所以，无形资产增长率为-4.24%", "由无形资产64535042.65元、上年无形资产67389638.62元计算出2020年光力科技无形资产增长率是-4.24%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1273, "question": "中盐内蒙古化工股份有限公司2020年年报中提及的流动负债比率具体是什么？", "prompt": {"流动负债": "5634733404.32元", "总负债": "6422390430.77元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "87.74%", "ent_short_name": "中盐化工", "ent_name": "中盐内蒙古化工股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["由流动负债5634733404.32元、总负债6422390430.77元计算出2020年中盐化工流动负债比率是87.74%。", "2020年中盐内蒙古化工股份有限公司流动负债比率保留两位小数为87.74%。将流动负债5634733404.32元、总负债6422390430.77元代入公式：流动负债比率=流动负债/总负债得出。", "中盐内蒙古化工股份有限公司2020年的流动负债为5634733404.32元，总负债为6422390430.77元，所以，流动负债比率为87.74%"], "type": "2-1"}
{"id": 1274, "question": "山东华鲁恒升化工股份有限公司2020年年报中提及的资产负债比率具体是什么？", "prompt": {"总负债": "4900575227.99元", "资产总额": "20549289345.97元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "23.85%", "ent_short_name": "华鲁恒升", "ent_name": "山东华鲁恒升化工股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["由总负债4900575227.99元、资产总额20549289345.97元计算出2020年华鲁恒升资产负债比率是23.85%。", "已知总负债4900575227.99元、资产总额20549289345.97元，资产负债比率=总负债/资产总额，最后得出2020年山东华鲁恒升化工股份有限公司的资产负债比率是23.85%", "2020年山东华鲁恒升化工股份有限公司资产负债比率保留两位小数为23.85%。将总负债4900575227.99元、资产总额20549289345.97元代入公式：资产负债比率=总负债/资产总额得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1275, "question": "综合收益总额与归属于母公司所有者的综合收益总额之间的关系是什么？", "prompt": {}, "answer": ["综合收益总额是指企业在一定会计期间内取得的所有收益，包括净利润和其他综合收益。归属于母公司所有者的综合收益总额是指综合收益总额中属于母公司所有者的部分。", "综合收益总额是企业在一定会计期间内实现的所有形式的经济利益，包括净利润和其他综合收益等。归属于母公司所有者的综合收益总额则是综合收益总额中应分配给母公司股东的部分。", "综合收益总额是企业在一定期间内从各项经营和非经营活动中获得的经济利益的总和，包括净利润和其他综合收益。归属于母公司所有者的综合收益总额是这些收益中，应该归属于母公司所有者的部分。"], "type": "3-2"}
{"id": 1276, "question": "营业周期是指什么？", "prompt": {}, "answer": ["营业周期是指企业从采购原材料开始到销售产品并收回销售款项的整个周期。它包括采购、生产、销售和收款等各个环节。营业周期的长短直接影响着企业的资金流动和运营效率。", "营业周期是指企业从采购原材料到销售产品并收回销售款项的整个过程。它包括采购、生产、销售和收款等各个环节。营业周期的长短对企业的资金流动和运营效率有着重要影响。", "营业周期是指企业从采购原材料开始到销售产品并收回销售款项的整个过程。它包括采购、生产、销售和收款等环节。营业周期的长短直接影响着企业的资金流动和运营效率。"], "type": "3-2"}
{"id": 1277, "question": "请具体描述一下2019年东宏股份聘任、解聘会计师事务所情况。", "prompt": {"ent_short_name": "东宏股份", "ent_name": "山东东宏管业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "瑞华会计师事务所、致同会计师事务所"}, "answer": ["在2019年，山东东宏管业股份有限公司（东宏股份）在会计审计领域经历了一系列变动。公司原先聘任的境内会计师事务所为瑞华会计师事务所，然而在审计年限为4年后，公司决定解聘瑞华并聘任新的境内会计师事务所——致同会计师事务所。这一变化也涵盖了内部控制审计会计师事务所的选择，最终确定了致同会计师事务所担任公司2019年度财务报告和内部控制审计的机构。这一决策过程经历了公司董事会和股东大会的多次审议和通过，具体细节可以在公司公告中找到。", "在2019年，山东东宏管业股份有限公司（东宏股份）在会计事务所聘任与解聘方面发生重要变化。原先聘任的瑞华会计师事务所（特殊普通合伙）被解聘，而致同会计师事务所（特殊普通合伙）被聘任为新的审计机构。原会计师事务所的报酬为500,000人民币，而新会计师事务所的报酬为350,000人民币，审计年限也由原先的4年缩短至1年。此外，内部控制审计会计师事务所也发生变化，由致同会计师事务所（特殊普通合伙）承担，报酬为140,000人民币。这些变动的决定在公司董事会和股东大会上得到了审议通过。同时，在2019年12月的临时股东大会上，公司决定聘请致同会计师事务所为该年度财务报告和内部控制的审计机构，相关公告细节可在公司公告中查阅。", "2019年，山东东宏管业股份有限公司（东宏股份）在会计事务所的选择上经历了变动。原先聘任的境内会计师事务所为瑞华会计师事务所，报酬为500,000人民币，审计年限为4年。然而，经过公司董事会和股东大会的审议，他们决定更换会计师事务所，选聘了致同会计师事务所，报酬为350,000人民币，审计年限缩短至1年。此外，公司还聘请致同会计师事务所进行内部控制审计，报酬为140,000人民币。保荐人为中德证券有限责任公司。这一变动的决议分别于公司董事会和股东大会上得到通过，详细情况可在公司披露的公告中找到。"], "type": "3-1"}
{"id": 1278, "question": "2020年青岛汇金通电力设备股份有限公司法定代表人与2019年相比是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "青岛汇金通电力设备股份有限公司", "ent_short_name": "汇金通", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "董萍", "2020年法定代表人": "刘锋", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2019年法定代表人董萍与2020年法定代表人刘锋不相同，所以2020年青岛汇金通电力设备股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "2020年青岛汇金通电力设备股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是董萍，，2020年法定代表人是刘锋。", "2020年汇金通法定代表人为刘锋，2019年法定代表人是董萍，所以答案是不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 1279, "question": "请具体描述一下2022年安孚科技审计意见的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "安孚科技", "ent_name": "安徽安孚电池科技股份有限公司", "year": "2022", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["经查询，没有发现安孚科技2022年的年报信息。", "未查询到安徽安孚电池科技股份有限公司2022年的年报信息。", "未检索到安徽安孚电池科技股份有限公司2022年的年报信息。"], "type": "3-1"}
{"id": 1280, "question": "在2019年的时候，广州汽车集团股份有限公司管理费用率为多少？", "prompt": {"管理费用": "3243766082.0元", "营业收入": "59233684226.0元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "5.48%", "ent_short_name": "广汽集团", "ent_name": "广州汽车集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["已知管理费用3243766082.0元、营业收入59233684226.0元，管理费用率=管理费用/营业收入，最后得出2019年广州汽车集团股份有限公司的管理费用率是5.48%", "由管理费用3243766082.0元、营业收入59233684226.0元计算出2019年广汽集团管理费用率是5.48%。", "2019年广州汽车集团股份有限公司管理费用率保留两位小数为5.48%。将管理费用3243766082.0元、营业收入59233684226.0元代入公式：管理费用率=管理费用/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1281, "question": "2021年和顺石油资产总计和负债合计分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "和顺石油", "ent_name": "湖南和顺石油股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2021年和顺石油的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1-2"}
{"id": 1282, "question": "山东钢铁股份有限公司在2019年的时候外文名称是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "山东钢铁", "ent_name": "山东钢铁股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "外文名称", "外文名称": "SHANDONG IRON AND STEEL COMPANY LTD", "prom_answer": "SHANDONG IRON AND STEEL COMPANY LTD"}, "answer": ["2019年山东钢铁股份有限公司外文名称是SHANDONG IRON AND STEEL COMPANY LTD", "山东钢铁股份有限公司2019年的外文名称为SHANDONG IRON AND STEEL COMPANY LTD", "SHANDONG IRON AND STEEL COMPANY LTD是2019年山东钢铁股份有限公司的外文名称"], "type": "1"}
{"id": 1283, "question": "在2021年，东航物流的资产总计和负债合计分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "东航物流", "ent_name": "东方航空物流股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计、负债合计", "资产总计": "18036620671.74元", "负债合计": "6190387036.58元", "prom_answer": "资产总计：18036620671.74元；负债合计：6190387036.58元；"}, "answer": ["18036620671.74元、6190387036.58元是东方航空物流股份有限公司2021年的资产总计、负债合计。", "东方航空物流股份有限公司2021年资产总计为18036620671.74元，负债合计为6190387036.58元。", "2021年东方航空物流股份有限公司资产总计和负债合计分别是18036620671.74元、6190387036.58元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1284, "question": "日照港股份有限公司2019年的毛利率保留两位小数是多少？", "prompt": {"营业收入": "5245581329.22元", "营业成本": "3934457045.34元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "24.99%", "ent_short_name": "日照港", "ent_name": "日照港股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["由营业收入5245581329.22元、营业成本3934457045.34元计算出2019年日照港毛利率是24.99%。", "根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出日照港2019年的毛利率是24.99%，其中2019年的营业收入为5245581329.22元，营业成本为3934457045.34元。", "2019年日照港股份有限公司毛利率保留两位小数为24.99%。将营业收入5245581329.22元、营业成本3934457045.34元代入公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1285, "question": "请简要介绍2019年乐普北京医疗器械股份有限公司面临退市情况。", "prompt": {"ent_short_name": "乐普医疗", "ent_name": "乐普北京医疗器械股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["2019年乐普北京医疗器械股份有限公司没有提及退市情况", "根据2019年乐普北京医疗器械股份有限公司的年报信息，未查询到退市风险", "根据2019年乐普北京医疗器械股份有限公司的年报信息，未查询到面临退市情况"], "type": "3-1"}
{"id": 1286, "question": "在2019年的财务数据中，济川药业流动负债比率是多少？保留两位小数", "prompt": {"流动负债": "1839906957.5元", "总负债": "2560213202.98元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "71.87%", "ent_short_name": "济川药业", "ent_name": "湖北济川药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["2019年湖北济川药业股份有限公司流动负债比率保留两位小数为71.87%。将流动负债1839906957.5元、总负债2560213202.98元代入公式：流动负债比率=流动负债/总负债得出。", "湖北济川药业股份有限公司2019年的流动负债为1839906957.5元，总负债为2560213202.98元，所以，流动负债比率为71.87%", "根据公式：流动负债比率=流动负债/总负债，得出济川药业2019年的流动负债比率是71.87%，其中2019年的流动负债为1839906957.5元，总负债为2560213202.98元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1287, "question": "请简要介绍2019年深圳市超频三科技股份有限公司主要供应商情况。", "prompt": {"ent_short_name": "超频三", "ent_name": "深圳市超频三科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "20.33%"}, "answer": ["2019年深圳市超频三科技股份有限公司主要供应商包括前五名采购金额合计64,587,781.21元，占年度采购总额20.33%，无关联方关系。", "2019年深圳市超频三科技股份有限公司主要供应商为前五名供应商，合计采购金额64,587,781.21元，占年度采购总额的20.33%，不存在与公司关联的关系。", "2019年深圳市超频三科技股份有限公司的主要供应商为前五名供应商，合计采购金额为64,587,781.21元，占年度采购总额的20.33%，无关联方关系。"], "type": "3-1"}
{"id": 1288, "question": "请告诉我2019年山东玲珑轮胎股份有限公司的年报中，企业研发经费占费用比例保留两位小数为多少。", "prompt": {"研发费用": "729921426.0元", "销售费用": "1064133871.0元", "财务费用": "321359773.0元", "管理费用": "519664773.0元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.28", "ent_short_name": "玲珑轮胎", "ent_name": "山东玲珑轮胎股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["山东玲珑轮胎股份有限公司2019年的研发费用为729921426.0元，销售费用为1064133871.0元，财务费用为321359773.0元，管理费用为519664773.0元，所以，企业研发经费占费用比例为0.28", "由研发费用729921426.0元、销售费用1064133871.0元、财务费用321359773.0元、管理费用519664773.0元计算出2019年玲珑轮胎企业研发经费占费用比例是0.28。", "2019年山东玲珑轮胎股份有限公司企业研发经费占费用比例保留两位小数为0.28。将研发费用729921426.0元、销售费用1064133871.0元、财务费用321359773.0元、管理费用519664773.0元代入公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1289, "question": "什么是市盈率？如何计算？", "prompt": {}, "answer": ["市盈率是衡量一家公司股票相对于每股盈利的价格的指标。市盈率的计算公式为：市盈率 = 公司的市值 / 公司的净利润。其中，市值是指公司的总市值，即公司的股票总数乘以每股股价；净利润是指公司的净利润。市盈率是投资者评估一家公司股票是否具有投资价值的重要指标之一。高市盈率可能意味着市场对公司未来的盈利增长有较高的预期，但也可能暗示公司的股票价格过高；低市盈率可能意味着市场对公司未来的盈利增长预期较低，但也可能表明公司的股票价格相对较低，具有投资潜力。市盈率的解读应结合具体行业和公司的特点进行综合分析。", "净利润与现金流量不一致的原因有多个。首先，净利润是根据会计准则和原则计算出来的，包括销售收入、成本费用、税收等因素，它反映了企业在会计周期内的盈亏情况。而现金流量是实际的现金流入和流出情况，包括现金销售收入、现金支付的成本和费用等。由于会计准则和原则的不同，会计核算的方法可能会使净利润和现金流量出现差异。其次，净利润还受到非现金项目的影响，比如折旧、摊销等，这些项目会计入净利润，但并未直接涉及现金流动。此外，企业还可能存在资产负债表调整、预付款项、应收账款等因素，导致净利润和现金流量不一致。因此，净利润和现金流量虽然有一定的相关性，但在具体情况下可能存在差异。", "市盈率是衡量一家公司股票相对于每股收益的价格指标。它可以通过将公司的市值除以其每股收益来计算。市值是指公司的总市值，即股票的市场价格乘以发行的股票数量。每股收益是指公司每股的净利润，可以通过将净利润除以发行的股票数量来计算。因此，市盈率可以用公式市值/每股收益来表示。市盈率是投资者评估股票价格是否合理的重要指标之一，较高的市盈率可能意味着市场对公司未来业绩的预期较高，但也可能暗示着高估风险。"], "type": "3-2"}
{"id": 1290, "question": "从2019年到2020年，上海张江高科技园区开发股份有限公司的法定代表人是否相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "上海张江高科技园区开发股份有限公司", "ent_short_name": "张江高科", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "刘樱", "2020年法定代表人": "刘樱", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2020年上海张江高科技园区开发股份有限公司法定代表人与2019年相同，2019年法定代表人是刘樱，，2020年法定代表人是刘樱。", "2020年张江高科法定代表人为刘樱，2019年法定代表人是刘樱，所以答案是相同。", "相同。2019年法定代表人是刘樱，2020年法定代表人是刘樱。"], "type": "2-2"}
{"id": 1291, "question": "在2020年的财务数据中，河南豫光金铅股份有限公司流动比率是多少？保留两位小数", "prompt": {"流动资产": "8271466644.52元", "流动负债": "7335934614.64元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "1.13", "ent_short_name": "豫光金铅", "ent_name": "河南豫光金铅股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["由流动资产8271466644.52元、流动负债7335934614.64元计算出2020年豫光金铅流动比率是1.13。", "已知流动资产8271466644.52元、流动负债7335934614.64元，流动比率=流动资产/流动负债，最后得出2020年河南豫光金铅股份有限公司的流动比率是1.13", "河南豫光金铅股份有限公司2020年的流动资产为8271466644.52元，流动负债为7335934614.64元，所以，流动比率为1.13"], "type": "2-1"}
{"id": 1292, "question": "租赁负债的定义是什么？", "prompt": {}, "answer": ["租赁负债的定义是指企业因租用资产而产生的负债。租赁负债通常指企业在租赁协议下承担的未来支付租金的义务。根据会计准则的规定，租赁负债需要在财务报表中进行披露和计量。租赁负债的增加会增加企业的负债总额和财务风险，同时也会影响企业的资本结构和偿债能力。因此，对租赁负债的准确定义和计量对于企业的财务管理和风险评估至关重要。", "租赁负债的定义是指企业因租赁资产而形成的负债。租赁负债通常是指企业在租赁协议下承担的未来支付租金的义务。根据会计准则的规定，企业需要将租赁负债纳入财务报表，并进行相应的披露和计量。租赁负债的变动会影响企业的资本结构和偿债能力，需要在财务管理中得到有效的监控和控制。", "租赁负债的定义是指企业因租赁资产而产生的负债。租赁负债通常是指企业在租赁协议下承担的未来支付租金的义务。根据会计准则的规定，企业需要将租赁负债计入财务报表，并按照相关规定进行披露和计量。租赁负债的增加会增加企业的负债总额和财务风险，需要在财务管理中加以注意和管理。"], "type": "3-2"}
{"id": 1293, "question": "在2021年的时候，新华传媒货币资金增长率为多少？", "prompt": {"货币资金": "1023308744.22元", "上年货币资金": "1399838472.69元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "-26.90%", "ent_short_name": "新华传媒", "ent_name": "上海新华传媒股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["已知货币资金1023308744.22元、上年货币资金1399838472.69元，货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，最后得出2021年上海新华传媒股份有限公司的货币资金增长率是-26.90%", "2021年上海新华传媒股份有限公司货币资金增长率保留两位小数为-26.90%。将货币资金1023308744.22元、上年货币资金1399838472.69元代入公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金得出。", "上海新华传媒股份有限公司2021年的货币资金为1023308744.22元，上年货币资金为1399838472.69元，所以，货币资金增长率为-26.90%"], "type": "2-1"}
{"id": 1294, "question": "在2020年的财务数据中，四方达营业收入增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"营业收入": "318476418.3元", "上年营业收入": "501180365.52元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "-36.45%", "ent_short_name": "四方达", "ent_name": "河南四方达超硬材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["根据公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，得出四方达2020年的营业收入增长率是-36.45%，其中2020年的营业收入为318476418.3元，上年营业收入为501180365.52元。", "由营业收入318476418.3元、上年营业收入501180365.52元计算出2020年四方达营业收入增长率是-36.45%。", "已知营业收入318476418.3元、上年营业收入501180365.52元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2020年河南四方达超硬材料股份有限公司的营业收入增长率是-36.45%"], "type": "2-1"}
{"id": 1295, "question": "我想知道2019年恒锋工具股份有限公司短期借款是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "恒锋工具", "ent_name": "恒锋工具股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "短期借款", "短期借款": "13904216.51", "prom_answer": "13904216.51"}, "answer": ["在2019年的时候，恒锋工具股份有限公司短期借款是13904216.51元", "恒锋工具股份有限公司2019年的短期借款为13904216.51元", "恒锋工具股份有限公司2019年短期借款的详细数值是13904216.51元"], "type": "1"}
{"id": 1296, "question": "锦州神工半导体股份有限公司2020年的营业总收入为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "神工股份", "ent_name": "锦州神工半导体股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业总收入", "营业总收入": "192097477.36", "prom_answer": "192097477.36"}, "answer": ["锦州神工半导体股份有限公司2020年营业总收入的详细数值是192097477.36元", "在2020年的时候，锦州神工半导体股份有限公司营业总收入是192097477.36元", "锦州神工半导体股份有限公司2020年的营业总收入为192097477.36元"], "type": "1"}
{"id": 1297, "question": "概述一下面临退市情况，针对重庆博腾制药科技股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "博腾股份", "ent_name": "重庆博腾制药科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["在2019年，重庆博腾制药科技股份有限公司未涉及上市相关事项。", "2019年，重庆博腾制药科技股份有限公司未涉及上市相关事项。", "2019年，重庆博腾制药科技股份有限公司未涉及任何上市相关事项。"], "type": "3-1"}
{"id": 1298, "question": "请简要介绍2020年天津捷强动力装备股份有限公司实控人是谁。", "prompt": {"ent_short_name": "捷强装备", "ent_name": "天津捷强动力装备股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "潘峰"}, "answer": ["2020年，天津捷强动力装备股份有限公司的实控人是潘峰，他是该公司的控股股东，同时也是公司的董事长兼总经理。实际控制人类型为境内自然人，除潘峰外，还包括毛建强、马雪峰、钟王军和刘群等人。他们在公司中担任不同职务，如董事、副总经理等。整个报告期内，实际控制人和控股股东并未发生变更。", "2020年，天津捷强动力装备股份有限公司的实控人是潘峰，他同时担任公司的董事长兼总经理。公司的控股股东为潘峰，他是一位中国籍的自然人，持有公司股权。公司在该年并未发生控股股东或实际控制人的变更。", "2020年，天津捷强动力装备股份有限公司的实控人是潘峰，他是公司的董事长兼总经理。此外，潘峰还是该公司的实际控制人之一，与他一同共同控制公司的还有毛建强、马雪峰、钟王军和刘群等人。他们都是中国国籍，没有取得其他国家或地区的居留权。"], "type": "3-1"}
{"id": 1299, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出淮河能源集团股份有限公司2019年的营业利润率", "prompt": {"营业利润": "753588375.78元", "营业收入": "11491515947.84元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "6.56%", "ent_short_name": "淮河能源", "ent_name": "淮河能源集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["淮河能源集团股份有限公司2019年的营业利润为753588375.78元，营业收入为11491515947.84元，所以，营业利润率为6.56%", "由营业利润753588375.78元、营业收入11491515947.84元计算出2019年淮河能源营业利润率是6.56%。", "已知营业利润753588375.78元、营业收入11491515947.84元，营业利润率=营业利润/营业收入，最后得出2019年淮河能源集团股份有限公司的营业利润率是6.56%"], "type": "2-1"}
{"id": 1300, "question": "请告诉我2021年悦达投资的年报中，流动负债比率保留两位小数为多少。", "prompt": {"流动负债": "3704845172.24元", "总负债": "4502403977.14元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "82.29%", "ent_short_name": "悦达投资", "ent_name": "江苏悦达投资股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["根据公式：流动负债比率=流动负债/总负债，得出悦达投资2021年的流动负债比率是82.29%，其中2021年的流动负债为3704845172.24元，总负债为4502403977.14元。", "江苏悦达投资股份有限公司2021年的流动负债为3704845172.24元，总负债为4502403977.14元，所以，流动负债比率为82.29%", "2021年江苏悦达投资股份有限公司流动负债比率保留两位小数为82.29%。将流动负债3704845172.24元、总负债4502403977.14元代入公式：流动负债比率=流动负债/总负债得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1301, "question": "提供北京华宇软件股份有限公司2021年营业总收入，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "华宇软件", "ent_name": "北京华宇软件股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业总收入", "营业总收入": "5751842981.18", "prom_answer": "5751842981.18"}, "answer": ["北京华宇软件股份有限公司2021年营业总收入的详细数值是5751842981.18元", "在2021年的时候，北京华宇软件股份有限公司营业总收入是5751842981.18元", "北京华宇软件股份有限公司2021年的营业总收入为5751842981.18元"], "type": "1"}
{"id": 1302, "question": "从2019年到2020年，上海浦东建设股份有限公司的法定代表人是否相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "上海浦东建设股份有限公司", "ent_short_name": "浦东建设", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "许广惠", "2020年法定代表人": "杨明", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["浦东建设2020年法定代表人是杨明，与2019年法定代表人许广惠是不相同的。", "2020年上海浦东建设股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是许广惠，，2020年法定代表人是杨明。", "2019年法定代表人许广惠与2020年法定代表人杨明不相同，所以2020年上海浦东建设股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1303, "question": "企业会计准则的定义是什么？", "prompt": {}, "answer": ["企业会计准则是规定企业在编制财务报表时应遵循的原则和规定。它包括了会计核算的基本假设、计量规则、报告要求等内容，旨在保证企业财务报表的准确性、可比性和真实性。企业会计准则是国家或地区的会计监管机构或专业会计机构制定和发布的。", "企业会计准则是指规范企业在编制财务报表过程中应遵循的一系列准则和规定。它们通常由国家或地区的会计监管机构或专业会计机构制定，旨在确保企业财务报表的透明度、准确性和可比性。企业会计准则规定了会计核算的基本原则、计量规则、报告要求等内容。", "企业会计准则是为了规范企业在编制财务报表时所遵循的一系列规定和原则。这些准则由国家或地区的会计监管机构或专业会计机构制定和发布，旨在确保企业财务报表的准确性、可比性和透明度。企业会计准则涵盖了会计核算的基本原则、计量规则、报告要求等方面的内容。"], "type": "3-2"}
{"id": 1304, "question": "研发费用对公司的技术创新和竞争优势有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["研发费用的投入能够推动公司的技术创新，帮助公司开发新的产品和服务，从而提高公司的竞争优势。", "研发费用是推动企业技术创新的关键投入，能够帮助企业在产品和服务上保持领先优势，提高市场竞争力。", "研发费用的投入可以促进企业的技术创新，帮助企业在产品和服务上形成差异化竞争，提升企业的市场地位和竞争优势。"], "type": "3-2"}
{"id": 1305, "question": "安徽建工2019-2020年这两年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "安徽建工集团股份有限公司", "ent_short_name": "安徽建工", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "王厚良", "2020年法定代表人": "王厚良", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2019年法定代表人王厚良与2020年法定代表人王厚良相同，所以2020年安徽建工集团股份有限公司法定代表人与之前相比是相同的。", "安徽建工2020年法定代表人是王厚良，与2019年法定代表人王厚良是相同的。", "安徽建工集团股份有限公司2019-2020年法定代表人都是王厚良，是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1306, "question": "湖南松井新材料股份有限公司在2021年的时候管理费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "松井股份", "ent_name": "湖南松井新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "管理费用", "管理费用": "41769618.24", "prom_answer": "41769618.24"}, "answer": ["在2021年的时候，湖南松井新材料股份有限公司管理费用是41769618.24元", "湖南松井新材料股份有限公司2021年管理费用的详细数值是41769618.24元", "41769618.24元是2021年湖南松井新材料股份有限公司的管理费用的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1307, "question": "请提供2021年绿盟科技集团股份有限公司交易性金融资产的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "绿盟科技", "ent_name": "绿盟科技集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "交易性金融资产", "交易性金融资产": "494726963.84", "prom_answer": "494726963.84"}, "answer": ["494726963.84元是2021年绿盟科技集团股份有限公司的交易性金融资产的详细数值", "2021年绿盟科技集团股份有限公司交易性金融资产是494726963.84元", "绿盟科技集团股份有限公司2021年的交易性金融资产为494726963.84元"], "type": "1"}
{"id": 1308, "question": "提供上海汽车集团股份有限公司2019年企业名称的信息。", "prompt": {"ent_short_name": "上汽集团", "ent_name": "上海汽车集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "企业名称", "企业名称": "上海汽车集团股份有限公司", "prom_answer": "上海汽车集团股份有限公司"}, "answer": ["上汽集团2019年企业名称是上海汽车集团股份有限公司", "2019年上汽集团企业名称为上海汽车集团股份有限公司", "上海汽车集团股份有限公司是上汽集团2019年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 1309, "question": "赛轮集团股份有限公司2021年投资收益和净利润分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "赛轮轮胎", "ent_name": "赛轮集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、净利润", "投资收益": "26321253.41元", "净利润": "1342057547.68元", "prom_answer": "投资收益：26321253.41元；净利润：1342057547.68元；"}, "answer": ["26321253.41元、1342057547.68元是赛轮集团股份有限公司2021年的投资收益、净利润。", "赛轮集团股份有限公司2021年投资收益为26321253.41元，净利润为1342057547.68元。", "2021年赛轮集团股份有限公司投资收益和净利润分别是26321253.41元、1342057547.68元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1310, "question": "2020年爱柯迪股份有限公司销售费用的增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"销售费用": "35863318.23元", "上年销售费用": "111708472.32元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "-67.90%", "ent_short_name": "爱柯迪", "ent_name": "爱柯迪股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["2020年爱柯迪股份有限公司销售费用增长率保留两位小数为-67.90%。将销售费用35863318.23元、上年销售费用111708472.32元代入公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用得出。", "已知销售费用35863318.23元、上年销售费用111708472.32元，销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，最后得出2020年爱柯迪股份有限公司的销售费用增长率是-67.90%", "爱柯迪股份有限公司2020年的销售费用为35863318.23元，上年销售费用为111708472.32元，所以，销售费用增长率为-67.90%"], "type": "2-1"}
{"id": 1311, "question": "根据龙岩卓越新能源股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内主要销售客户的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "卓越新能", "ent_name": "龙岩卓越新能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "78.4%"}, "answer": ["根据龙岩卓越新能源股份有限公司2019年的年报数据，公司在该年度的主要销售客户情况如下：前五名客户合计销售额达到101,496.51万元，占年度销售总额的78.4%。这五名客户分别为GUNVOR INTERNATIONAL B.V.、XLNT BIOFUEL SDN BHD、PETROINEOS TRADING LIMITED、KOLMAR GROUP AG和LITASCO SA，销售额比例分别为47.93%、19.89%、6.78%、2.33%和1.47%。值得注意的是，这些主要客户中并没有关联方销售，关联方销售占比为0%。公司继续专注于海外市场，尤其是欧盟市场，产品持续受到海外客户的认可，主要客户构成在该年并未发生重大变动。", "根据龙岩卓越新能源股份有限公司2019年的年报数据，公司在该年度的主要销售客户情况表明，前五名客户共实现销售额101,496.51万元，占年度总销售额的78.4%。这五名客户包括GUNVOR INTERNATIONAL B.V.（销售额占比47.93%）、XLNT BIOFUEL SDN BHD（销售额占比19.89%）、PETROINEOS TRADING LIMITED（销售额占比6.78%）、KOLMAR GROUP AG（销售额占比2.33%）以及LITASCO SA（销售额占比1.47%）。需要注意的是，这些主要客户中未涉及关联方销售，也未出现重大变动，公司仍专注于海外市场，特别是欧盟市场。", "根据2019年龙岩卓越新能源股份有限公司的年报数据，公司在该年度主要销售客户情况如下：前五名客户销售额总计101,496.51万元，占年度销售总额的78.4%，其中无涉及关联方销售。销售排名前五的客户分别为GUNVOR INTERNATIONAL B.V.、XLNT BIOFUEL SDN BHD、PETROINEOS TRADING LIMITED、KOLMAR GROUP AG和LITASCO SA，销售额分别占比约为47.93%、19.89%、6.78%、2.33%和1.47%。公司持续关注海外市场，产品在欧盟市场获得认可，主要客户未出现重大变动。"], "type": "3-1"}
{"id": 1312, "question": "财务费用的变动如何影响公司的财务成本和债务风险？", "prompt": {}, "answer": ["财务费用的变动会对公司的财务成本和债务风险产生影响。当财务费用增加时，公司的财务成本会上升，因为财务费用包括利息支出和其他金融成本。这可能会增加公司的负债负担，降低盈利能力和现金流。同时，财务费用的增加也可能意味着公司承担了更多的债务，增加了债务风险。", "财务费用的变动会对公司的财务成本和债务风险产生影响。当财务费用增加时，公司需要支付更多的利息和其他金融成本，这会增加公司的财务负担和债务风险。因此，财务费用的增加可能会影响公司的盈利能力和偿债能力。", "财务费用的变动对公司的财务成本和债务风险有着重要的影响。当财务费用增加时，公司的财务成本会上升，包括支付的利息和其他金融费用。这可能会增加公司的负债负担，降低盈利能力，并增加债务偿还的风险。因此，财务费用的变动需要在财务管理中得到有效的监控和控制。"], "type": "3-2"}
{"id": 1313, "question": "在2020年的时候，成都振芯科技股份有限公司固定资产增长率为多少？", "prompt": {"固定资产": "118570441.24元", "上年固定资产": "97252118.29元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "21.92%", "ent_short_name": "振芯科技", "ent_name": "成都振芯科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["由固定资产118570441.24元、上年固定资产97252118.29元计算出2020年振芯科技固定资产增长率是21.92%。", "2020年成都振芯科技股份有限公司固定资产增长率保留两位小数为21.92%。将固定资产118570441.24元、上年固定资产97252118.29元代入公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产得出。", "已知固定资产118570441.24元、上年固定资产97252118.29元，固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，最后得出2020年成都振芯科技股份有限公司的固定资产增长率是21.92%"], "type": "2-1"}
{"id": 1314, "question": "什么是销售费用？", "prompt": {}, "answer": ["销售费用是指公司在销售产品或服务过程中产生的费用，包括广告宣传费、销售人员的薪酬、运输费用、包装费等。", "销售费用是指企业在销售过程中产生的直接或间接费用，包括但不限于销售人员的工资和福利、广告宣传费、销售折扣、运输和保险费等。", "销售费用是企业在销售产品或服务过程中所发生的各项费用，包括营销和推广费用、销售人员薪酬、售后服务费用、运输和包装费用等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1315, "question": "2020年浙江李子园食品股份有限公司短期借款是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "李子园", "ent_name": "浙江李子园食品股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "短期借款", "短期借款": "33441210.28", "prom_answer": "33441210.28"}, "answer": ["在2020年的时候，浙江李子园食品股份有限公司短期借款是33441210.28元", "浙江李子园食品股份有限公司2020年短期借款的详细数值是33441210.28元", "浙江李子园食品股份有限公司2020年的短期借款为33441210.28元"], "type": "1"}
{"id": 1316, "question": "在2019年的时候，大商股份现金比率为多少？", "prompt": {"货币资金": "3511455504.47元", "流动负债": "8508100219.27元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "41.27%", "ent_short_name": "大商股份", "ent_name": "大商股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["根据公式：现金比率=货币资金/流动负债，得出大商股份2019年的现金比率是41.27%，其中2019年的货币资金为3511455504.47元，流动负债为8508100219.27元。", "由货币资金3511455504.47元、流动负债8508100219.27元计算出2019年大商股份现金比率是41.27%。", "大商股份有限公司2019年的货币资金为3511455504.47元，流动负债为8508100219.27元，所以，现金比率为41.27%"], "type": "2-1"}
{"id": 1317, "question": "2020年深信服货币资金增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"货币资金": "589080984.38元", "上年货币资金": "325247149.75元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "81.12%", "ent_short_name": "深信服", "ent_name": "深信服科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["已知货币资金589080984.38元、上年货币资金325247149.75元，货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，最后得出2020年深信服科技股份有限公司的货币资金增长率是81.12%", "2020年深信服科技股份有限公司货币资金增长率保留两位小数为81.12%。将货币资金589080984.38元、上年货币资金325247149.75元代入公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金得出。", "根据公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，得出深信服2020年的货币资金增长率是81.12%，其中2020年的货币资金为589080984.38元，上年货币资金为325247149.75元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1318, "question": "在2021年的财务数据中，北汽蓝谷财务费用率是多少？保留两位小数", "prompt": {"财务费用": "657115009.54元", "营业收入": "8696826071.34元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "7.56%", "ent_short_name": "北汽蓝谷", "ent_name": "北汽蓝谷新能源科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：财务费用率=财务费用/营业收入，得出北汽蓝谷2021年的财务费用率是7.56%，其中2021年的财务费用为657115009.54元，营业收入为8696826071.34元。", "已知财务费用657115009.54元、营业收入8696826071.34元，财务费用率=财务费用/营业收入，最后得出2021年北汽蓝谷新能源科技股份有限公司的财务费用率是7.56%", "2021年北汽蓝谷新能源科技股份有限公司财务费用率保留两位小数为7.56%。将财务费用657115009.54元、营业收入8696826071.34元代入公式：财务费用率=财务费用/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1319, "question": "江西沃格光电股份有限公司2021年年报中提及的总资产的增长率具体是什么？", "prompt": {"资产总额": "2605370387.87元", "上年资产总额": "2012544176.06元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "29.46%", "ent_short_name": "沃格光电", "ent_name": "江西沃格光电股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["根据公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，得出沃格光电2021年的总资产增长率是29.46%，其中2021年的资产总额为2605370387.87元，上年资产总额为2012544176.06元。", "由资产总额2605370387.87元、上年资产总额2012544176.06元计算出2021年沃格光电总资产增长率是29.46%。", "2021年江西沃格光电股份有限公司总资产增长率保留两位小数为29.46%。将资产总额2605370387.87元、上年资产总额2012544176.06元代入公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1320, "question": "根据2019年的年报数据，瑞普生物社会责任情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "瑞普生物", "ent_name": "天津瑞普生物技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "重点排污单位"}, "answer": ["瑞普生物2019年社会责任履行情况欠缺具体信息，未开展精准扶贫工作，虽属重点排污单位但未超标，拥有完备的污染防治设施与环境监测方案。", "根据2019年年报数据，瑞普生物在社会责任方面未提供具体履行情况，未开展精准扶贫工作，但公司排污情况未超标，防治污染设施完备，并有项目环境影响评价、应急预案和自行监测方案，未公开其他环保信息。", "根据2019年年报数据显示，瑞普生物在社会责任方面未提供具体履行情况，环保方面防治污染设施已建设且正常运行，且项目环境影响评价获得批复，但未提及其他环境信息或环保情况。"], "type": "3-1"}
{"id": 1321, "question": "请告诉我北京韩建河山管业股份有限公司2020年的财务费用的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "韩建河山", "ent_name": "北京韩建河山管业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用", "财务费用": "48503722.48", "prom_answer": "48503722.48"}, "answer": ["北京韩建河山管业股份有限公司2020年财务费用的详细数值是48503722.48元", "2020年北京韩建河山管业股份有限公司财务费用是48503722.48元", "北京韩建河山管业股份有限公司2020年的财务费用为48503722.48元"], "type": "1"}
{"id": 1322, "question": "上海水星家用纺织品股份有限公司在2019年的时候营业成本是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "水星家纺", "ent_name": "上海水星家用纺织品股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本", "营业成本": "1873916187.51", "prom_answer": "1873916187.51"}, "answer": ["2019年上海水星家用纺织品股份有限公司营业成本是1873916187.51元", "上海水星家用纺织品股份有限公司2019年营业成本的详细数值是1873916187.51元", "1873916187.51元是2019年上海水星家用纺织品股份有限公司的营业成本的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1323, "question": "我想知道2020年宁波横河精密工业股份有限公司流动负债是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "横河精密", "ent_name": "宁波横河精密工业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债", "流动负债": "506355619.12", "prom_answer": "506355619.12"}, "answer": ["在2020年的时候，宁波横河精密工业股份有限公司流动负债是506355619.12元", "506355619.12元是2020年宁波横河精密工业股份有限公司的流动负债的详细数值", "2020年宁波横河精密工业股份有限公司流动负债是506355619.12元"], "type": "1"}
{"id": 1324, "question": "什么是资产减值损失？", "prompt": {}, "answer": ["资产减值损失是指企业的资产因各种原因导致其公允价值低于其账面价值时，所产生的价值差额。这通常发生在资产价值受到不利影响的情况下，例如市场环境变化、物理损坏、技术进步导致的过时等。", "资产减值损失是指企业在经营过程中，因为各种原因（如经济环境的变化、自然灾害等）导致部分资产的实际价值低于其账面价值，从而导致的价值损失。", "资产减值损失是企业资产因经济环境变化、技术进步或其他原因造成的价值下降。当资产的公允价值（预计的未来现金流量的现值或市场价格）低于其账面价值时，企业需要确认资产减值损失。"], "type": "3-2"}
{"id": 1325, "question": "概述一下破产重整相关事项的情况，针对中铁铁龙集装箱物流股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "铁龙物流", "ent_name": "中铁铁龙集装箱物流股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["根据2019年中铁铁龙集装箱物流股份有限公司的年报，未涉及破产重整相关事项。", "根据中铁铁龙集装箱物流股份有限公司2019年的年报，未涉及破产重整相关事项。", "2019年，中铁铁龙集装箱物流股份有限公司未涉及破产重整相关事项。 "], "type": "3-1"}
{"id": 1326, "question": "2019年北京佳讯飞鸿电气股份有限公司商誉是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "佳讯飞鸿", "ent_name": "北京佳讯飞鸿电气股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "商誉", "商誉": "451770086.21", "prom_answer": "451770086.21"}, "answer": ["北京佳讯飞鸿电气股份有限公司2019年商誉的详细数值是451770086.21元", "451770086.21元是2019年北京佳讯飞鸿电气股份有限公司的商誉的详细数值", "北京佳讯飞鸿电气股份有限公司2019年的商誉为451770086.21元"], "type": "1"}
{"id": 1327, "question": "根据成都硅宝科技股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内主要供应商的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "硅宝科技", "ent_name": "成都硅宝科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "34.59%"}, "answer": ["根据成都硅宝科技股份有限公司2019年年报，公司前五名主要供应商合计采购金额占年度采购总额的34.59%，且这些供应商与公司及其关键人员无关联关系。", "根据成都硅宝科技股份有限公司2019年年报，公司前五名主要供应商合计采购金额占比34.59%，这些供应商与公司及相关方无关联关系。", "根据成都硅宝科技股份有限公司2019年年报，公司前五名主要供应商合计采购金额为239,927,106.54元，占年度采购总额的34.59%，且这些供应商与公司及其关键人员均无关联关系。 "], "type": "3-1"}
{"id": 1328, "question": "青岛中程2020年年报中提及的销售费用增长率具体是什么？", "prompt": {"销售费用": "8379640.25元", "上年销售费用": "6242311.95元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "34.24%", "ent_short_name": "青岛中程", "ent_name": "青岛中资中程集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["青岛中资中程集团股份有限公司2020年的销售费用为8379640.25元，上年销售费用为6242311.95元，所以，销售费用增长率为34.24%", "已知销售费用8379640.25元、上年销售费用6242311.95元，销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，最后得出2020年青岛中资中程集团股份有限公司的销售费用增长率是34.24%", "根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出青岛中程2020年的销售费用增长率是34.24%，其中2020年的销售费用为8379640.25元，上年销售费用为6242311.95元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1329, "question": "什么是预收款项？", "prompt": {}, "answer": ["预收款项是指企业在还未提供商品或服务前已经收到的客户的付款。预收款项体现了客户对企业产品或服务的信任和预期，同时也增加了企业的现金流量。", "预收款项是指企业未提供商品或服务前，已经从客户那里收到的款项。这项款项反映了客户对企业的信任和对企业产品或服务的期待。同时，预收款项也可以提高企业的现金流，增强企业的流动性。", "预收款项是企业在提供商品或服务前，已经收到客户支付的款项。这既体现了客户对企业产品或服务的期待，也增强了企业的流动性，因为它增加了企业的现金流量。"], "type": "3-2"}
{"id": 1330, "question": "唐山港集团股份有限公司2019年的销售人员人数为？", "prompt": {"ent_short_name": "唐山港", "ent_name": "唐山港集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售人员人数", "销售人员人数": "256", "prom_answer": "256"}, "answer": ["2019年唐山港集团股份有限公司销售人员人数是256人", "唐山港集团股份有限公司2019年的销售人员人数为256人", "256人是2019年唐山港集团股份有限公司的销售人员人数"], "type": "1"}
{"id": 1331, "question": "在2020年的财务数据中，成都燃气研发费用增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"研发费用": "13609360.35元", "上年研发费用": "31889184.43元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "-57.32%", "ent_short_name": "成都燃气", "ent_name": "成都燃气集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["成都燃气集团股份有限公司2020年的研发费用为13609360.35元，上年研发费用为31889184.43元，所以，研发费用增长率为-57.32%", "2020年成都燃气集团股份有限公司研发费用增长率保留两位小数为-57.32%。将研发费用13609360.35元、上年研发费用31889184.43元代入公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用得出。", "根据公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，得出成都燃气2020年的研发费用增长率是-57.32%，其中2020年的研发费用为13609360.35元，上年研发费用为31889184.43元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1332, "question": "长期股权投资的投资回报和价值变动如何影响公司的资本利用和盈利能力？", "prompt": {}, "answer": ["长期股权投资的投资回报和价值变动可以显著影响公司的资本利用和盈利能力。如果投资回报稳定且较高，能够提升公司的整体收益，优化资本结构。同时，价值变动（如股权价值上涨）也可能为公司带来资本增值。然而，如果投资回报较低或投资价值下降，可能会降低公司的资本效率，增加财务风险。", "长期股权投资的投资回报和价值变动对公司的资本利用和盈利能力具有重大影响。稳定且高的投资回报可以提高公司的资本效率和盈利能力。如果投资价值上升，公司的净资产价值也会随之增加。反之，如果投资回报下降或投资价值减少，公司的资本效率和盈利能力可能会受到负面影响。", "长期股权投资的投资回报和价值变动对公司的资本利用和盈利能力有重大影响。投资回报高且稳定的长期股权投资可以提高公司的资本效率，并增强盈利能力。此外，如果投资价值持续增长，那么公司的资产总值也会随之增长，进一步增强公司的财务实力。然而，如果投资回报低或者投资价值下降，可能会降低公司的资本效率，增加公司的财务风险。"], "type": "3-2"}
{"id": 1333, "question": "请提供2020年锋尚文化集团股份有限公司营业外支出的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "锋尚文化", "ent_name": "锋尚文化集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "21697.35", "prom_answer": "21697.35"}, "answer": ["2020年锋尚文化集团股份有限公司营业外支出是21697.35元", "锋尚文化集团股份有限公司2020年营业外支出的详细数值是21697.35元", "锋尚文化集团股份有限公司2020年的营业外支出为21697.35元"], "type": "1"}
{"id": 1334, "question": "其他应收款的定义是什么？", "prompt": {}, "answer": ["其他应收款是指企业在经营活动中产生的，除应收账款和预付账款之外的各种应收款项，包括应收股利、应收利息、应收租金、预付账款、应收补贴等。", "其他应收款是指除了应收账款和预付账款以外的其他应收款项，如应收股利、应收利息、应收租金等。这些款项通常是由于企业的经营活动产生的。", "其他应收款是企业在经营活动中应收但不包括在应收账款和预付账款中的各类款项，包括但不限于应收股利、应收利息、应收租金、预付款项、应收补贴等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1335, "question": "2021年天津渤海化学股份有限公司法定代表人与2020年相比是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "天津渤海化学股份有限公司", "ent_short_name": "渤海化学", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "周忾", "2021年法定代表人": "郭子敬", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年天津渤海化学股份有限公司法定代表人与2020年不相同，2020年法定代表人是周忾，，2021年法定代表人是郭子敬。", "2020年渤海化学法定代表人为周忾，2021年法定代表人是郭子敬，所以答案是不相同。", "2021年法定代表人郭子敬与2020年法定代表人周忾不相同，所以2021年天津渤海化学股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1336, "question": "请具体描述一下2019年景旺电子主要控股参股公司分析的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "景旺电子", "ent_name": "深圳市景旺电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["2019年，深圳市景旺电子股份有限公司的主要控股参股公司情况如下：景旺电子科技（龙川）有限公司是有限责任公司，注册资本3,700万美元，其经营范围涵盖新型电子元器件的生产与销售，2019年期末总资产358,242.01万元人民币，营业收入为289,811.71万元人民币，净利润为40,548.83万元人民币。另有龙川景旺金属基复合材料有限公司，其注册资本500万人民币，从事金属基复合材料及制品的开发、制造与销售，2019年期末总资产为4,060.34万元人民币，实现营业收入8,586.26万元人民币，净利润为183.14万元人民币。同时，龙川宗德电子科技有限公司也为有限责任公司，注册资本3,000万人民币，主要经营电路板钻孔加工、生产、销售以及货物及技术进出口，2019年期末总资产为5,547.92万元人民币，营业收入为2,305.44万元人民币，净利润为168.99万元人民币。", "2019年，深圳市景旺电子股份有限公司主要控股参股公司情况概括如下：其中景旺电子科技（龙川）有限公司注册资本3,700万美元，主营新型电子元器件生产与销售，期末总资产358,242.01万元人民币，营收289,811.71万元，净利润40,548.83万元。另有龙川景旺金属基复合材料有限公司注册资本500万人民币，专注金属基复合材料制品，期末总资产4,060.34万元，营收8,586.26万元，净利润183.14万元。同时，龙川宗德电子科技有限公司注册资本3,000万人民币，致力于电路板钻孔加工与销售，期末总资产5,547.92万元，营收2,305.44万元，净利润168.99万元。", "2019年，深圳市景旺电子股份有限公司主要控股参股公司情况如下：景旺电子科技（龙川）有限公司是有限责任公司，注册资本3,700万美元，主要生产销售新型电子元器件，2019年期末总资产358,242.01万元人民币，营业收入289,811.71万元，净利润40,548.83万元。此外，龙川景旺金属基复合材料有限公司注册资本500万人民币，致力于金属基复合材料制造，2019年期末总资产4,060.34万元，营业收入8,586.26万元，净利润183.14万元。另外一家参股公司是龙川宗德电子科技有限公司，注册资本3,000万人民币，专注于电路板制造及销售，2019年期末总资产5,547.92万元，营业收入2,305.44万元，净利润168.99万元。"], "type": "3-1"}
{"id": 1337, "question": "概述一下关键审计事项的情况，针对珠海光库科技股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "光库科技", "ent_name": "珠海光库科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "收入确认"}, "answer": ["根据2019年珠海光库科技股份有限公司的年报，关键审计事项之一是收入确认。公司的销售收入主要来自中国国内及海外市场，向光纤激光器生产商、高等院校、科研机构等销售光纤激光器件及光通讯器件。收入确认依据是根据协议合同规定的交货地点和客户签收单或运输单据等。鉴于收入是公司的关键业绩指标之一，存在管理层为了达到特定目标而可能操纵收入确认时点的风险，因此被确认为关键审计事项。审计应对措施包括了解收入确认政策、评估内部控制、分析收入金额的异常波动、抽样检查销售合同以及核对相关单据等。", "在2019年珠海光库科技股份有限公司的年报中，关键审计事项之一涉及收入确认。公司主要通过向光纤激光器生产商、高等院校、科研机构等销售光纤激光器件及光通讯器件来实现销售收入。收入确认的时点是根据协议合同规定的交货地点以及相关单据的签收情况。鉴于收入在业绩指标中的重要性，存在潜在的管理层操纵风险，因此被视为关键审计事项。审计应对措施包括了解收入确认政策、评估内部控制的设计和运行、分析收入金额的波动、抽样检查销售合同等。", "在珠海光库科技股份有限公司2019年的年报中，关键审计事项之一是收入确认。公司的销售收入来源广泛，涵盖光纤激光器生产商、高等院校、科研机构等。收入确认时点根据协议合同规定的交货地点和相关单据签收情况来确定。由于收入是重要的业绩指标，可能存在管理层为实现特定目标而操纵收入确认时点的风险。因此，审计过程中特别关注了收入确认。审计应对措施包括了解公司的收入确认政策、评估内部控制的有效性、分析收入金额的波动情况，以及抽样检查销售合同和相关单据等。"], "type": "3-1"}
{"id": 1338, "question": "什么是营业周期？", "prompt": {}, "answer": ["营业周期是指一个企业从采购原材料到销售产品并收回销售款项所经历的时间。它包括采购周期、生产周期和销售周期。营业周期的长短对企业的资金流动和经营效率有重要影响。", "营业周期是指企业从采购原材料开始到销售产品并收回销售款项的整个过程所经历的时间。它包括原材料采购、生产制造、产品销售和收款等环节。营业周期的长短会影响企业的资金周转速度和经营效益。", "营业周期是指企业从采购原材料开始到销售产品并收回销售款项的整个周期。它包括采购、生产、销售和收款等环节。营业周期的长短与企业的生产能力、库存管理和销售策略等密切相关，对企业的资金流动和经营风险具有重要影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 1339, "question": "根据2019年的年报数据，光莆股份研发投入的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "光莆股份", "ent_name": "厦门光莆电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "创新"}, "answer": ["2019年，光莆股份在研发投入方面取得显著进展，投入经费同比增长33.89%，主要集中在LED封装、照明、FPC技术、智慧医养等领域创新。LED照明方面推出了多款创新产品，研发投入金额为46,470,298.68元，占营业收入的4.73%，研发人员数量也有明显增加。虽然没有明确提及资本化研发支出，但公司的积极参与行业标准和科技项目显示出其在创新领域的活跃度。", "2019年，光莆股份在研发投入方面取得显著进展，研发经费同比增长33.89%。其重点领域涵盖LED封装、照明、FPC技术、智慧医养等，尤其在LED照明领域推出多款创新产品并获得专利授权。研发投入金额持续增加，2019年达46,470,298.68元，占营业收入的4.73%，研发人员数量也逐年提升。尽管没有明确提及资本化研发支出，公司积极参与行业标准制定及科技计划项目，表现出在创新领域的积极投入与影响。", "2019年，光莆股份在研发投入方面表现出积极态势，研发经费同比增长33.89%。公司专注于LED封装、照明、FPC技术、智慧医养等领域的创新，尤其在LED照明方面推出了多款创新产品，并在专利方面取得了成果。研发投入金额逐年增加，2019年达到46,470,298.68元，占营业收入的4.73%。尽管在研发支出资本化方面没有具体数据，公司持续加大了研发人员数量和投入，显示出积极的技术创新努力。"], "type": "3-1"}
{"id": 1340, "question": "科林电气2020年年报中提及的研发费用增长率具体是什么？", "prompt": {"研发费用": "92533880.29元", "上年研发费用": "87590466.5元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "5.64%", "ent_short_name": "科林电气", "ent_name": "石家庄科林电气股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["根据公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，得出科林电气2020年的研发费用增长率是5.64%，其中2020年的研发费用为92533880.29元，上年研发费用为87590466.5元。", "由研发费用92533880.29元、上年研发费用87590466.5元计算出2020年科林电气研发费用增长率是5.64%。", "石家庄科林电气股份有限公司2020年的研发费用为92533880.29元，上年研发费用为87590466.5元，所以，研发费用增长率为5.64%"], "type": "2-1"}
{"id": 1341, "question": "2020年上海环境的法定代表人与上一年是否相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "上海环境集团股份有限公司", "ent_short_name": "上海环境", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "颜晓斐", "2020年法定代表人": "王瑟澜", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2019年法定代表人颜晓斐与2020年法定代表人王瑟澜不相同，所以2020年上海环境集团股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "上海环境2020年法定代表人是王瑟澜，与2019年法定代表人颜晓斐是不相同的。", "不相同。2019年法定代表人是颜晓斐，2020年法定代表人是王瑟澜。"], "type": "2-2"}
{"id": 1342, "question": "请提供2021年汉威科技集团股份有限公司销售人员人数的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "汉威科技", "ent_name": "汉威科技集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售人员人数", "销售人员人数": "529", "prom_answer": "529"}, "answer": ["2021年汉威科技集团股份有限公司销售人员人数是529人", "汉威科技集团股份有限公司2021年的销售人员人数为529人", "529人是2021年汉威科技集团股份有限公司的销售人员人数"], "type": "1"}
{"id": 1343, "question": "根据烟台正海磁性材料股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内主要供应商的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "正海磁材", "ent_name": "烟台正海磁性材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "55.13%"}, "answer": ["根据2019年年报数据，烟台正海磁性材料公司主要供应商为供应商A、B、C、D和E，前五名供应商合计采购金额为782,410,768.53元，占年度采购总额的55.13%，且这些供应商与公司无关联关系。", "根据2019年年报数据，烟台正海磁性材料股份有限公司的前五名供应商合计采购金额为782,410,768.53元，占年度采购总额的55.13%，这些供应商与公司无关联关系，且公司关键人员未在其中拥有权益。", "根据2019年年报，烟台正海磁性材料公司的前五名供应商采购额为782,410,768.53元，占年度采购总额的55.13%，这些供应商与公司无关联关系，关联方未持有其中的权益。"], "type": "3-1"}
{"id": 1344, "question": "在2020年的时候，烟台正海磁性材料股份有限公司无形资产增长率为多少？", "prompt": {"无形资产": "134177147.46元", "上年无形资产": "131139161.72元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "2.32%", "ent_short_name": "正海磁材", "ent_name": "烟台正海磁性材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["已知无形资产134177147.46元、上年无形资产131139161.72元，无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，最后得出2020年烟台正海磁性材料股份有限公司的无形资产增长率是2.32%", "2020年烟台正海磁性材料股份有限公司无形资产增长率保留两位小数为2.32%。将无形资产134177147.46元、上年无形资产131139161.72元代入公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产得出。", "由无形资产134177147.46元、上年无形资产131139161.72元计算出2020年正海磁材无形资产增长率是2.32%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1345, "question": "提供成都博瑞传播股份有限公司2019年其他非流动金融资产，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "博瑞传播", "ent_name": "成都博瑞传播股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "31101000.0", "prom_answer": "31101000.0"}, "answer": ["成都博瑞传播股份有限公司2019年其他非流动金融资产的详细数值是31101000.0元", "在2019年的时候，成都博瑞传播股份有限公司其他非流动金融资产是31101000.0元", "2019年成都博瑞传播股份有限公司其他非流动金融资产是31101000.0元"], "type": "1"}
{"id": 1346, "question": "请提供2021年景津装备股份有限公司应付职工薪酬的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "景津装备", "ent_name": "景津装备股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "275922111.98", "prom_answer": "275922111.98"}, "answer": ["2021年景津装备股份有限公司应付职工薪酬是275922111.98元", "景津装备股份有限公司2021年应付职工薪酬的详细数值是275922111.98元", "275922111.98元是2021年景津装备股份有限公司的应付职工薪酬的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1347, "question": "2020年华远地产股份有限公司法定代表人与2019年相比是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "华远地产股份有限公司", "ent_short_name": "华远地产", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "杜凤超", "2020年法定代表人": "王乐斌", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2020年华远地产股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是杜凤超，，2020年法定代表人是王乐斌。", "华远地产2020年法定代表人是王乐斌，与2019年法定代表人杜凤超是不相同的。", "2020年华远地产法定代表人为王乐斌，2019年法定代表人是杜凤超，所以答案是不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 1348, "question": "从2019年到2020年，五矿发展股份有限公司的法定代表人是否相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "五矿发展股份有限公司", "ent_short_name": "五矿发展", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "刘青春", "2020年法定代表人": "朱海涛", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2019年法定代表人刘青春与2020年法定代表人朱海涛不相同，所以2020年五矿发展股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "2020年五矿发展法定代表人为朱海涛，2019年法定代表人是刘青春，所以答案是不相同。", "五矿发展2020年法定代表人是朱海涛，与2019年法定代表人刘青春是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1349, "question": "什么是净利润？", "prompt": {}, "answer": ["净利润是指企业在扣除所有成本和费用之后所获得的利润。它是评估企业盈利能力的重要指标，反映了企业经营活动的结果。净利润的增加意味着企业的盈利能力提高，而净利润的下降则可能表明企业面临盈利压力或经营风险。", "净利润是指企业在扣除各项成本和费用之后所剩下的利润金额。它是衡量企业盈利能力的重要指标，代表了企业经营活动的成果。净利润的增加意味着企业盈利能力的提高，而净利润的下降可能表示企业面临着盈利压力或经营风险。", "净利润是指企业在扣除所有成本和费用后所获得的利润额。它是评估企业盈利能力的重要指标，反映了企业经营活动的结果。净利润的增加意味着企业的盈利能力提高，而净利润的下降则可能表明企业面临盈利压力或经营风险。"], "type": "3-2"}
{"id": 1350, "question": "华创阳安2019年的财务费用率保留两位小数是多少？", "prompt": {"财务费用": "44353057.46元", "营业收入": "234411106.05元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "18.92%", "ent_short_name": "华创阳安", "ent_name": "华创阳安股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：财务费用率=财务费用/营业收入，得出华创阳安2019年的财务费用率是18.92%，其中2019年的财务费用为44353057.46元，营业收入为234411106.05元。", "由财务费用44353057.46元、营业收入234411106.05元计算出2019年华创阳安财务费用率是18.92%。", "华创阳安股份有限公司2019年的财务费用为44353057.46元，营业收入为234411106.05元，所以，财务费用率为18.92%"], "type": "2-1"}
{"id": 1351, "question": "什么是负债率？", "prompt": {}, "answer": ["负债率是一个财务指标，用于衡量企业的债务负担。它等于企业的总负债除以总资产。负债率越高，说明企业的债务负担越重，财务风险越大。", "负债率是指企业负债占资产总额的比例，是反映企业负债水平和财务风险的重要指标。负债率越高，说明企业的财务风险越大，偿债压力越大。", "负债率是一个用来衡量企业负债程度的比率，它等于企业的总负债除以总资产。负债率高表示企业的债务负担重，财务风险较大；负债率低则说明企业的财务结构较稳健。"], "type": "3-2"}
{"id": 1352, "question": "负债率高和低分别代表什么？", "prompt": {}, "answer": ["负债率高和低分别代表企业的负债水平较高和较低。负债率高表示企业的债务相对较多，可能面临偿债压力较大的风险，同时也可能意味着企业利用债务进行扩张和投资。负债率低表示企业的债务相对较少，偿债能力较强，但也可能意味着企业在扩张和投资方面的资源受限。负债率的高低需要综合考虑企业的行业特点、经营策略和财务状况等因素进行评估。", "负债率高和低分别表示企业的负债水平较高和较低。负债率高可能意味着企业面临较大的偿债风险，同时也可以反映企业利用债务进行投资和扩张的能力。负债率低表示企业的负债相对较少，偿债能力较强，但也可能意味着企业在扩张和投资方面的资源有限。负债率的高低需要根据企业的具体情况进行评估。", "负债率高和低分别表示企业的负债水平较高和较低。负债率高可能意味着企业面临较大的偿债风险，同时也可以反映企业利用债务进行扩张和投资的能力。负债率低表示企业的负债相对较少，偿债能力较强，但也可能意味着企业在扩张和投资方面的资源有限。负债率的高低需要根据企业的具体情况进行评估。"], "type": "3-2"}
{"id": 1353, "question": "2019年亿晶光电科技股份有限公司短期借款和长期借款分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "亿晶光电", "ent_name": "亿晶光电科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "短期借款、长期借款", "短期借款": "219078000.0元", "长期借款": "100000000.0元", "prom_answer": "短期借款：219078000.0元；长期借款：100000000.0元；"}, "answer": ["亿晶光电2019年短期借款为219078000.0元，长期借款为100000000.0元。", "亿晶光电科技股份有限公司2019年短期借款为219078000.0元，长期借款为100000000.0元。", "219078000.0元、100000000.0元是亿晶光电科技股份有限公司2019年的短期借款、长期借款。"], "type": "1-2"}
{"id": 1354, "question": "请提供凤竹纺织2020年的管理费用的增长率并保留2位小数", "prompt": {"管理费用": "37329454.96元", "上年管理费用": "36073584.91元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "3.48%", "ent_short_name": "凤竹纺织", "ent_name": "福建凤竹纺织科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["2020年福建凤竹纺织科技股份有限公司管理费用增长率保留两位小数为3.48%。将管理费用37329454.96元、上年管理费用36073584.91元代入公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用得出。", "福建凤竹纺织科技股份有限公司2020年的管理费用为37329454.96元，上年管理费用为36073584.91元，所以，管理费用增长率为3.48%", "根据公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，得出凤竹纺织2020年的管理费用增长率是3.48%，其中2020年的管理费用为37329454.96元，上年管理费用为36073584.91元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1355, "question": "我想知道2021年厦门艾德生物医药科技股份有限公司管理费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "艾德生物", "ent_name": "厦门艾德生物医药科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "管理费用", "管理费用": "65320710.56", "prom_answer": "65320710.56"}, "answer": ["厦门艾德生物医药科技股份有限公司2021年管理费用的详细数值是65320710.56元", "65320710.56元是2021年厦门艾德生物医药科技股份有限公司的管理费用的详细数值", "在2021年的时候，厦门艾德生物医药科技股份有限公司管理费用是65320710.56元"], "type": "1"}
{"id": 1356, "question": "2020年中铁铁龙集装箱物流股份有限公司资产总计是多少以及负债合计是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "铁龙物流", "ent_name": "中铁铁龙集装箱物流股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "资产总计、负债合计", "资产总计": "9513039758.75元", "负债合计": "3264271028.49元", "prom_answer": "资产总计：9513039758.75元；负债合计：3264271028.49元；"}, "answer": ["9513039758.75元、3264271028.49元是中铁铁龙集装箱物流股份有限公司2020年的资产总计、负债合计。", "2020年中铁铁龙集装箱物流股份有限公司资产总计和负债合计分别是9513039758.75元、3264271028.49元。", "中铁铁龙集装箱物流股份有限公司2020年资产总计为9513039758.75元，负债合计为3264271028.49元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1357, "question": "什么是流动比率？", "prompt": {}, "answer": ["流动比率是一个财务指标，用于衡量企业偿还短期债务的能力。它等于企业的流动资产除以流动负债。流动比率越高，说明企业偿还短期债务的能力越强。", "流动比率是企业财务分析中的一个重要指标，主要用来评估企业短期偿债能力的强弱。计算方法是流动资产与流动负债的比率。如果这个比率高于1，就表示企业有足够的流动资产来偿还其短期债务。", "流动比率是一种财务比率，用于衡量公司的短期偿债能力。它是流动资产与流动负债的比值。流动比率越大，说明企业的短期偿债能力越强。"], "type": "3-2"}
{"id": 1358, "question": "2019年烟台正海生物科技股份有限公司营业成本是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "正海生物", "ent_name": "烟台正海生物科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本", "营业成本": "19252219.86", "prom_answer": "19252219.86"}, "answer": ["2019年烟台正海生物科技股份有限公司营业成本是19252219.86元", "19252219.86元是2019年烟台正海生物科技股份有限公司的营业成本的详细数值", "在2019年的时候，烟台正海生物科技股份有限公司营业成本是19252219.86元"], "type": "1"}
{"id": 1359, "question": "根据2019年的年报数据，中科创达关键审计事项的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "中科创达", "ent_name": "中科创达软件股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "收入确认、商誉减值"}, "answer": ["中科创达软件股份有限公司，简称中科创达，2019年度的年报数据中提到了两个关键审计事项：收入确认和商誉减值。\n关于收入确认，中科创达是智能操作系统产品和技术提供商，以智能操作系统技术为核心，涉及多个领域的产品化与技术创新。2019年度主营业务收入为182,680.32万元，涵盖软件开发、技术服务、软件许可和商品销售。由于主营业务收入对公司的利润影响较大，其准确性和完整性显得尤为重要，因此被认为是关键审计事项。\n另一关键审计事项是商誉减值。到2019年12月31日，中科创达公司的合并报表中商誉金额为41,841.73万元。商誉减值的评估过程复杂，涉及众多参数和管理层的判断。在审计中，除了对内部控制进行评价，还复核了管理层对未来现金流量的预测，评价了用于减值测试的方法、关键假设及数据的准确性，并确保相关信息在财务报表中得到恰当的列报和披露。", "根据2019年的年报数据，中科创达软件股份有限公司，简称中科创达，提及了两个关键审计事项：收入确认和商誉减值。在收入确认方面，中科创达主要为智能操作系统产品和技术提供商，2019年度主营业务收入达到182,680.32万元，涵盖了软件开发、技术服务、软件许可和商品销售。由于这部分收入对公司的整体利润有显著影响，确保其准确性和完整性变得尤为重要。审计过程中，采取了诸如评价内部控制、复核会计政策、执行细节测试等多种策略，以保障收入数据的真实性。对于商誉减值，到2019年底，其在合并报表中的金额为41,841.73万元。考虑到商誉减值评估的复杂性，审计团队特别关注了与此相关的众多评估参数和管理层的判断，通过复核预测、评估测试方法及数据准确性等手段，确保了财务报表中相关信息的正确性与透明度。", "在2019年的年报中，中科创达软件股份有限公司指出了两大关键审计事项：收入确认和商誉减值。中科创达2019年的主营业务收入为182,680.32万元，涉及软件开发、技术服务等多个领域。鉴于收入对公司利润的重要性，审计团队采用了评价内部控制、复核会计政策等手段确保其准确性。同时，商誉减值在合并报表中的金额达到41,841.73万元。由于其评估过程的复杂性，审计过程中特别关注了评估参数和管理层的判断，确保财务报表的准确性与透明度。"], "type": "3-1"}
{"id": 1360, "question": "如何解释财务报表中的“商誉”？", "prompt": {}, "answer": ["财务报表中的“商誉”是指企业在并购交易中超过被收购公司净资产的差额。商誉反映了企业在并购中支付的溢价部分。在财务报表中，商誉是作为资产类别的一部分进行披露的。根据会计准则的规定，商誉需要定期进行减值测试，以确定商誉是否存在减值风险。如果商誉减值，企业需要根据减值金额对财务报表进行调整。商誉的存在对企业的财务状况和绩效有一定的影响，需要投资者和分析师综合考虑其他因素进行评估。", "财务报表中的“商誉”指的是企业在收购其他公司时支付的超过被收购公司净资产的金额。它代表了企业为了获得被收购公司的商誉、品牌价值、市场份额或其他优势而支付的溢价。商誉是一种无形资产，不像实物资产那样有明确的价值。商誉通常在企业的资产负债表中列示，并且需要定期进行减值测试，以确保其准确的计量和披露。财务报表中的商誉信息对于投资者、债权人和其他利益相关方来说是重要的，可以帮助他们评估企业的收购策略和商誉的质量。", "财务报表中的“商誉”是指企业在收购其他公司时支付的超过被收购公司净资产价值的金额。它是一种无形资产，代表着企业在收购过程中支付的溢价部分。商誉通常产生于企业收购或合并交易中，当企业支付的价格超过被收购公司净资产的公允价值时产生。在财务报表中，商誉被列为资产的一部分，通常在资产负债表中显示。企业需要定期对商誉进行减值测试，以确保商誉价值不超过其潜在收益。商誉对企业的财务状况和绩效评估具有一定影响，投资者和利益相关者在分析企业财务报表时需要关注商誉的情况。"], "type": "3-2"}
{"id": 1361, "question": "请告诉我广州安必平医药科技股份有限公司2021年的非流动负债的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "安必平", "ent_name": "广州安必平医药科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "非流动负债", "非流动负债": "49120530.69", "prom_answer": "49120530.69"}, "answer": ["49120530.69元是2021年广州安必平医药科技股份有限公司的非流动负债的详细数值", "在2021年的时候，广州安必平医药科技股份有限公司非流动负债是49120530.69元", "广州安必平医药科技股份有限公司2021年的非流动负债为49120530.69元"], "type": "1"}
{"id": 1362, "question": "同一控制下和非同一控制下企业合并的会计处理方法是什么？", "prompt": {}, "answer": ["同一控制下企业合并的会计处理方法是将合并各方在合并前的账面价值按其在合并后公司中的权益比例分配给合并后的公司，不调整账面价值，不确认商誉。非同一控制下企业合并则需按购买法进行会计处理，合并成本需在被购买方各项可识别资产和负债上进行公允价值分配，如有剩余则确认为商誉。", "同一控制下企业合并的会计处理方法通常是继续以原有的账面值进行记录，不确认商誉。而非同一控制下的企业合并则通常需要采取购买法，合并成本分配到被购买方的可识别资产和负债上，并按照公允价值进行评估，如有余额则确认为商誉。", "在同一控制下的企业合并，会计处理方法是保持合并各方在合并前的账面价值，不确认商誉。而在非同一控制下的企业合并，会计处理方法是按照购买法进行，将合并成本分配到被购买方的各项可识别的资产和负债上，并根据公允价值进行调整，如有剩余，则确认为商誉。"], "type": "3-2"}
{"id": 1363, "question": "天舟文化股份有限公司2020年的负债合计为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "天舟文化", "ent_name": "天舟文化股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "负债合计", "负债合计": "380997057.84", "prom_answer": "380997057.84"}, "answer": ["2020年天舟文化股份有限公司负债合计是380997057.84元", "在2020年的时候，天舟文化股份有限公司负债合计是380997057.84元", "天舟文化股份有限公司2020年负债合计的详细数值是380997057.84元"], "type": "1"}
{"id": 1364, "question": "在2020年的财务数据中，宁波建工净利润率是多少？保留两位小数", "prompt": {"净利润": "297322547.57元", "营业收入": "19796854240.57元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "1.50%", "ent_short_name": "宁波建工", "ent_name": "宁波建工股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["由净利润297322547.57元、营业收入19796854240.57元计算出2020年宁波建工净利润率是1.50%。", "已知净利润297322547.57元、营业收入19796854240.57元，净利润率=净利润/营业收入，最后得出2020年宁波建工股份有限公司的净利润率是1.50%", "2020年宁波建工股份有限公司净利润率保留两位小数为1.50%。将净利润297322547.57元、营业收入19796854240.57元代入公式：净利润率=净利润/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1365, "question": "什么是资本预算？如何进行资本预算决策？", "prompt": {}, "answer": ["资本预算是指企业在一定时期内决策投资项目，选择合适的投资方案，以达到最大化股东财富的目标。资本预算决策包括项目的筛选、评估和选择等步骤。首先，需要明确投资项目的现金流量，包括投资额、预期现金流入和现金流出。然后，通过计算净现值、内部收益率、投资回收期等指标来评估投资项目的收益性和风险性。最后，根据评估结果，进行投资项目的选择和决策。资本预算决策对企业的长期发展和经营绩效具有重要影响，需要综合考虑投资项目的财务、战略和风险等因素。", "资本预算是指企业对于资本投资项目进行决策和规划的过程，以确定是否投资、何时投资、投资多少资本的决策过程。资本预算决策包括评估项目的收益和风险，以及与其他投资机会的比较。常见的资本预算决策方法包括净现值法、内部收益率法和投资回收期法等。资本预算决策的目标是选择那些能够增加企业价值并具有良好投资回报的项目，从而实现企业的长期增长和利润最大化。", "资本预算是指企业用于投资和资本支出的预先计划和决策的过程。在进行资本预算决策时，企业需要评估各种投资项目或资本支出项目的潜在收益和风险，并根据其财务可行性和战略目标做出决策。通常，资本预算决策包括项目的筛选、投资估算、现金流量分析、资本回收期计算、内部收益率评估等步骤。最终的决策结果应基于综合考虑风险、回报和企业战略的因素。资本预算决策对企业的长期发展和资金利用具有重要影响，因此需要慎重分析和决策。"], "type": "3-2"}
{"id": 1366, "question": "三江购物俱乐部股份有限公司在2020年的时候营业利润是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "三江购物", "ent_name": "三江购物俱乐部股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润", "营业利润": "164686276.45", "prom_answer": "164686276.45"}, "answer": ["2020年三江购物俱乐部股份有限公司营业利润是164686276.45元", "三江购物俱乐部股份有限公司2020年的营业利润为164686276.45元", "三江购物俱乐部股份有限公司2020年营业利润的详细数值是164686276.45元"], "type": "1"}
{"id": 1367, "question": "请告诉我河北养元智汇饮品股份有限公司2019年的存货的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "养元饮品", "ent_name": "河北养元智汇饮品股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "存货", "存货": "734832043.56", "prom_answer": "734832043.56"}, "answer": ["河北养元智汇饮品股份有限公司2019年的存货为734832043.56元", "2019年河北养元智汇饮品股份有限公司存货是734832043.56元", "河北养元智汇饮品股份有限公司2019年存货的详细数值是734832043.56元"], "type": "1"}
{"id": 1368, "question": "2019年宁德时代新能源科技股份有限公司营业外支出是多少以及营业外收入是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "宁德时代", "ent_name": "宁德时代新能源科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出、营业外收入", "营业外支出": "60456806.48元", "营业外收入": "62428112.63元", "prom_answer": "营业外支出：60456806.48元；营业外收入：62428112.63元；"}, "answer": ["宁德时代新能源科技股份有限公司2019年营业外支出为60456806.48元，营业外收入为62428112.63元。", "宁德时代2019年营业外支出为60456806.48元，营业外收入为62428112.63元。", "60456806.48元、62428112.63元是宁德时代新能源科技股份有限公司2019年的营业外支出、营业外收入。"], "type": "1-2"}
{"id": 1369, "question": "我想知道2019年世纪天鸿教育科技股份有限公司投资收益是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "世纪天鸿", "ent_name": "世纪天鸿教育科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益", "投资收益": "13757545.59", "prom_answer": "13757545.59"}, "answer": ["世纪天鸿教育科技股份有限公司2019年的投资收益为13757545.59元", "在2019年的时候，世纪天鸿教育科技股份有限公司投资收益是13757545.59元", "世纪天鸿教育科技股份有限公司2019年投资收益的详细数值是13757545.59元"], "type": "1"}
{"id": 1370, "question": "请简要介绍2019年深圳市维业装饰集团股份有限公司社会责任情况。", "prompt": {"ent_short_name": "维业股份", "ent_name": "深圳市维业装饰集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|否)"}, "answer": ["2019年，深圳市维业装饰集团股份有限公司积极履行社会责任，关注股东、债权人、职工、供应商、客户、环境等各方权益保护。公司完善公司治理结构，保障股东权益，维护债权人利益，并注重员工权益保护与培训，与供应商、客户合作互惠共赢。公司也高度重视环境保护，通过ISO14001认证，采取措施减少环境影响。此外，维业股份积极支持公益事业，多次捐赠款物，为疫情防控提供支持，并获得多项社会责任荣誉。虽然暂未开展精准扶贫工作，但公司对后续精准扶贫计划保持关注。", "2019年深圳市维业装饰集团股份有限公司在社会责任方面表现积极。公司在股东、债权人、职工、供应商、客户、环境保护和社会公益等各方面均采取了一系列措施，积极履行社会责任。公司注重股东和债权人权益保护，通过健全公司治理结构和信息披露管理制度，维护股东合法权益。在职工方面，遵守相关规定，为员工提供合法权益。公司与供应商、客户保持合作关系，关注环保问题，取得ISO14001环境管理体系认证，致力于绿色施工。此外，公司也积极参与社会公益事业，捐款捐物支持贫困儿童、救灾、教育等活动，为抗疫工作提供援助。综上所述，2019年维业装饰集团在多个领域积极履行社会责任。", "2019年，深圳市维业装饰集团股份有限公司积极履行社会责任，通过严格遵守法律法规，促进公司与社会的和谐发展。公司致力于维护股东、债权人、员工、供应商和客户的权益，建立了稳健的财务政策和风险控制机制，同时高度重视环境保护，通过ISO14001认证，努力减少对环境的影响。此外，公司积极参与社会公益事业，捐资捐物支持教育、救灾、医疗等活动，为社会做出了突出贡献。"], "type": "3-1"}
{"id": 1371, "question": "万华化学集团股份有限公司2021年的法定代表人与2019年的法定代表人相比相同吗？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "万华化学集团股份有限公司", "ent_short_name": "万华化学", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "廖增太", "2021年法定代表人": "廖增太", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["万华化学集团股份有限公司2019、2021年法定代表人都是廖增太，是相同的。", "相同，因为2019年和2021年万华化学法定代表人都是廖增太。", "2019年万华化学法定代表人为廖增太，2021年法定代表人是廖增太，所以答案是相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 1372, "question": "请具体描述一下2019年新华文轩重大关联交易的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "新华文轩", "ent_name": "新华文轩出版传媒股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "涉及多"}, "answer": ["根据2019年新华文轩的年报数据，公司在该年度涉及与日常经营相关的重大关联交易，包括租赁房屋、物业管理服务等，涉及多个合作方和金额较大，具体事项及交易情况已在临时公告中披露。", "根据2019年新华文轩的年报数据，公司涉及多项与日常经营相关的重大关联交易，其中包括与四川出版集团和四川新华发行集团的房屋租赁、物业管理服务框架协议，以及涉及金额较大的关联交易事项，详情已在临时公告中披露。", "根据2019年新华文轩的年报数据，公司在该年度涉及多起与日常经营相关的重大关联交易，其中包括已在临时公告披露且后续实施无进展或变化的事项，如与四川出版集团签订的房屋租赁框架协议，交易金额及详细情况已在相关公告中披露。公司还在临时公告中披露了其他关联交易的情况。"], "type": "3-1"}
{"id": 1373, "question": "请提供2020年合肥芯碁微电子装备股份有限公司实收资本的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "芯碁微装", "ent_name": "合肥芯碁微电子装备股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "实收资本", "实收资本": "90597552.0", "prom_answer": "90597552.0"}, "answer": ["合肥芯碁微电子装备股份有限公司2020年的实收资本为90597552.0元", "在2020年的时候，合肥芯碁微电子装备股份有限公司实收资本是90597552.0元", "2020年合肥芯碁微电子装备股份有限公司实收资本是90597552.0元"], "type": "1"}
{"id": 1374, "question": "请提供2020年汕头万顺新材集团股份有限公司技术人员人数的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "万顺新材", "ent_name": "汕头万顺新材集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "技术人员人数", "技术人员人数": "205", "prom_answer": "205"}, "answer": ["2020年汕头万顺新材集团股份有限公司技术人员人数是205人", "汕头万顺新材集团股份有限公司2020年的技术人员人数为205人", "205人是2020年汕头万顺新材集团股份有限公司的技术人员人数"], "type": "1"}
{"id": 1375, "question": "其他应收款的分类和计提规则如何影响公司的资金回收和风险控制？", "prompt": {}, "answer": ["其他应收款的分类和计提规则对公司的资金回收和风险控制有显著影响。不同类型的应收款有不同的回收期限和风险，正确的分类和计提规则可以帮助公司更准确地估计应收款的回收可能性，从而更有效地管理风险。同时，合理的计提规则可以确保应收款的准确记录，有助于公司更有效地管理资金回收。", "其他应收款的分类和计提规则直接影响公司的资金回收和风险控制。正确的分类和计提规则可以帮助企业准确地评估和管理应收款项的风险，从而有效地提高资金回收的效率。此外，合理的计提规则也有助于企业更准确地反映财务状况，提高财务报告的透明度。", "其他应收款的分类和计提规则对公司的资金回收和风险控制有重要影响。正确的分类可以帮助企业准确估算回收的可能性和时间，从而更好地管理现金流。合理的计提规则则可以确保应收款在财务报表中的准确反映，提高财务报告的可靠性，为公司的风险控制提供准确的数据支持。"], "type": "3-2"}
{"id": 1376, "question": "山东惠发食品股份有限公司2019年的其他非流动资产为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "惠发食品", "ent_name": "山东惠发食品股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "其他非流动资产", "其他非流动资产": "7861960.74", "prom_answer": "7861960.74"}, "answer": ["2019年山东惠发食品股份有限公司其他非流动资产是7861960.74元", "在2019年的时候，山东惠发食品股份有限公司其他非流动资产是7861960.74元", "7861960.74元是2019年山东惠发食品股份有限公司的其他非流动资产的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1377, "question": "什么是借款费用？", "prompt": {}, "answer": ["借款费用是指公司为获取或维持借款所产生的费用，包括利息、银行手续费、交易费、信贷费等。", "借款费用是指企业为获得贷款而支付的各种费用，包括利息、贷款手续费、保证金、罚息等。", "借款费用包括企业为获得和维持贷款而支付的所有费用，如利息、手续费、信贷保险费等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1378, "question": "提供鞍山七彩化学股份有限公司2019年其他非流动资产，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "七彩化学", "ent_name": "鞍山七彩化学股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "其他非流动资产", "其他非流动资产": "40044765.87", "prom_answer": "40044765.87"}, "answer": ["2019年鞍山七彩化学股份有限公司其他非流动资产是40044765.87元", "鞍山七彩化学股份有限公司2019年其他非流动资产的详细数值是40044765.87元", "鞍山七彩化学股份有限公司2019年的其他非流动资产为40044765.87元"], "type": "1"}
{"id": 1379, "question": "长期借款和短期借款的利息支付如何影响公司的财务状况和债务风险？", "prompt": {}, "answer": ["长期借款和短期借款的利息支付对公司的财务状况和债务风险有重要影响。利息支付会影响公司的现金流量，如果公司不能及时支付利息，可能会增加公司的财务风险。另一方面，过多的借款可能会使公司的财务杠杆过高，增加公司的财务风险。", "长期借款和短期借款的利息支付会影响公司的财务状况和债务风险。高额的利息支出可能会影响公司的盈利能力，而不能按时支付利息可能会导致违约，增加公司的债务风险。同时，过度依赖借款可能会使公司的财务杠杆过高，进一步增加公司的财务风险。", "长期借款和短期借款的利息支付可以影响公司的财务状况和债务风险。这些利息支付会占用公司的现金流量，如果不能及时支付，可能导致公司的财务风险增加。另一方面，如果公司的借款过多，可能导致公司的财务杠杆过高，从而增加公司的债务风险。"], "type": "3-2"}
{"id": 1380, "question": "大众交通2020年的营业利润率保留两位小数是多少？", "prompt": {"营业利润": "795125137.76元", "营业收入": "2472013085.14元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "32.17%", "ent_short_name": "大众交通", "ent_name": "大众交通集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["大众交通集团股份有限公司2020年的营业利润为795125137.76元，营业收入为2472013085.14元，所以，营业利润率为32.17%", "由营业利润795125137.76元、营业收入2472013085.14元计算出2020年大众交通营业利润率是32.17%。", "2020年大众交通集团股份有限公司营业利润率保留两位小数为32.17%。将营业利润795125137.76元、营业收入2472013085.14元代入公式：营业利润率=营业利润/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1381, "question": "贵州红星发展股份有限公司在2020年的时候固定资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "红星发展", "ent_name": "贵州红星发展股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "固定资产", "固定资产": "603517897.35", "prom_answer": "603517897.35"}, "answer": ["603517897.35元是2020年贵州红星发展股份有限公司的固定资产的详细数值", "贵州红星发展股份有限公司2020年的固定资产为603517897.35元", "在2020年的时候，贵州红星发展股份有限公司固定资产是603517897.35元"], "type": "1"}
{"id": 1382, "question": "研奥电气股份有限公司2020年的营业利润为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "研奥股份", "ent_name": "研奥电气股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润", "营业利润": "67728176.59", "prom_answer": "67728176.59"}, "answer": ["研奥电气股份有限公司2020年的营业利润为67728176.59元", "在2020年的时候，研奥电气股份有限公司营业利润是67728176.59元", "2020年研奥电气股份有限公司营业利润是67728176.59元"], "type": "1"}
{"id": 1383, "question": "请提供拉卡拉支付股份有限公司2020年的无形资产增长率并保留2位小数", "prompt": {"无形资产": "54146835.27元", "上年无形资产": "50125989.02元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "8.02%", "ent_short_name": "拉卡拉", "ent_name": "拉卡拉支付股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["由无形资产54146835.27元、上年无形资产50125989.02元计算出2020年拉卡拉无形资产增长率是8.02%。", "根据公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，得出拉卡拉2020年的无形资产增长率是8.02%，其中2020年的无形资产为54146835.27元，上年无形资产为50125989.02元。", "2020年拉卡拉支付股份有限公司无形资产增长率保留两位小数为8.02%。将无形资产54146835.27元、上年无形资产50125989.02元代入公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1384, "question": "在2020年的时候，辰安科技总资产增长率为多少？", "prompt": {"资产总额": "3029842315.34元", "上年资产总额": "2662705648.21元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "13.79%", "ent_short_name": "辰安科技", "ent_name": "北京辰安科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["2020年北京辰安科技股份有限公司总资产增长率保留两位小数为13.79%。将资产总额3029842315.34元、上年资产总额2662705648.21元代入公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额得出。", "已知资产总额3029842315.34元、上年资产总额2662705648.21元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2020年北京辰安科技股份有限公司的总资产增长率是13.79%", "由资产总额3029842315.34元、上年资产总额2662705648.21元计算出2020年辰安科技总资产增长率是13.79%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1385, "question": "我想知道2019年国投电力控股股份有限公司企业名称是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "国投电力", "ent_name": "国投电力控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "企业名称", "企业名称": "国投电力控股股份有限公司", "prom_answer": "国投电力控股股份有限公司"}, "answer": ["国投电力2019年企业名称是国投电力控股股份有限公司", "2019年国投电力企业名称为国投电力控股股份有限公司", "国投电力控股股份有限公司是国投电力2019年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 1386, "question": "什么是使用权资产？", "prompt": {}, "answer": ["使用权资产是指租赁合同中，承租人因租赁行为而取得使用特定资产的权利。根据新的会计准则，承租人在账面上需要对使用权资产进行资本化，即在负债中记录租赁负债，在资产中记录使用权资产。", "使用权资产是指租赁者根据租赁合同获得的对特定资产的使用权。根据最新的国际财务报告准则（IFRS 16），租赁者需要在其资产负债表中确认使用权资产和租赁负债，这也改变了传统的租赁会计处理方式。", "使用权资产是指租赁合同赋予承租人对某项资产的使用权。根据新的会计标准，承租人需要在资产负债表中对这种使用权资产进行记账，同时，在负债方面需要确认与此相关的租赁负债。这种处理方式对于更准确地展示公司的财务状况和债务水平非常重要。"], "type": "3-2"}
{"id": 1387, "question": "从2020年到2021年，中国巨石股份有限公司的法定代表人是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "中国巨石股份有限公司", "ent_short_name": "中国巨石", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "曹江林", "2021年法定代表人": "常张利", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年法定代表人常张利与2020年法定代表人曹江林不相同，所以2021年中国巨石股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "不相同。2021年法定代表人是常张利，2020年法定代表人是曹江林。", "2020年中国巨石法定代表人为曹江林，2021年法定代表人是常张利，所以答案是不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 1388, "question": "请告诉我2020年通裕重工股份有限公司的年报中，现金比率保留两位小数为多少。", "prompt": {"货币资金": "1227952160.41元", "流动负债": "5570670447.78元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "22.04%", "ent_short_name": "通裕重工", "ent_name": "通裕重工股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["通裕重工股份有限公司2020年的货币资金为1227952160.41元，流动负债为5570670447.78元，所以，现金比率为22.04%", "根据公式：现金比率=货币资金/流动负债，得出通裕重工2020年的现金比率是22.04%，其中2020年的货币资金为1227952160.41元，流动负债为5570670447.78元。", "已知货币资金1227952160.41元、流动负债5570670447.78元，现金比率=货币资金/流动负债，最后得出2020年通裕重工股份有限公司的现金比率是22.04%"], "type": "2-1"}
{"id": 1389, "question": "广州港2020-2021年这两年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "广州港股份有限公司", "ent_short_name": "广州港", "prom_answer": "相同", "2020年法定代表人": "李益波", "2021年法定代表人": "李益波", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["广州港2020年法定代表人是李益波，与2021年法定代表人李益波是相同的。", "广州港股份有限公司2020-2021年法定代表人都是李益波，是相同的。", "相同，因为2020-2021年广州港法定代表人都是李益波。"], "type": "2-2"}
{"id": 1390, "question": "2020年广西博世科环保科技股份有限公司投资收益和净利润分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "博世科", "ent_name": "广西博世科环保科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益、净利润", "投资收益": "14732610.85元", "净利润": "192154650.42元", "prom_answer": "投资收益：14732610.85元；净利润：192154650.42元；"}, "answer": ["广西博世科环保科技股份有限公司2020年投资收益为14732610.85元，净利润为192154650.42元。", "博世科2020年投资收益为14732610.85元，净利润为192154650.42元。", "2020年广西博世科环保科技股份有限公司投资收益和净利润分别是14732610.85元、192154650.42元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1391, "question": "根据森霸传感科技股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内合并报表范围发生变化的情况说明的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "森霸传感", "ent_name": "森霸传感科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "变化"}, "answer": ["2019年公司年报显示，在报告期内，森霸传感科技股份有限公司的合并报表范围发生了变化。根据第三届董事会第十次会议于2019年10月8日召开的审议，公司通过了设立在香港的全资子公司议案，同时还通过了关于该香港全资子公司收购AlphaInstruments,Inc.全部股权的议案。这些变化使得公司在2019年10月21日完成了注册登记手续，并投资了290.00万美元作为注册资本和资本公积。此外，在同一天的董事会和监事会会议上，公司还审议通过了收购AlphaInstruments,Inc.全部股权的议案。截至2019年11月30日，公司已向交易对方支付了首笔股权转让款项，占全部交易价格的90.00%，从而取得了对AlphaInstruments,Inc.的控制权。", "2019年，森霸传感科技股份有限公司的合并报表范围发生了变化。公司通过了设立在香港的全资子公司和收购AlphaInstruments,Inc.的100%股权。注册资本为10,000元港币，公司出资290.00万美元，其中1,277.54美元为注册资本，2,898,722.46美元为资本公积。首笔股权转让款项为286.29万美元，占总交易价格的90.00%，使公司获得了对AlphaInstruments,Inc.的控制权。", "2019年，森霸传感科技股份有限公司的合并报表范围发生变化。公司在香港设立了全资子公司，并成功收购了AlphaInstruments,Inc.的全部股权。注册资本为10,000元港币，公司投资了290.00万美元，其中1,277.54美元作为注册资本，2,898,722.46美元作为资本公积。首笔股权转让款项达286.29万美元，占总交易价格的90.00%，公司取得了对AlphaInstruments,Inc.的控制权。"], "type": "3-1"}
{"id": 1392, "question": "固定资产的折旧政策如何影响公司的财务状况和税务成本？", "prompt": {}, "answer": ["固定资产的折旧政策会影响公司的财务状况和税务成本。首先，折旧政策决定了资产的价值如何随时间减少，从而影响了公司的资产负债表。其次，折旧政策还决定了公司的税务成本，因为折旧费用可以作为税前费用来降低公司的应税收入。", "固定资产的折旧政策影响公司的财务状况，因为折旧政策会影响固定资产的账面价值，从而影响公司的净资产和负债率。同时，折旧政策也影响公司的税务成本，因为折旧费用是可以扣除的费用，可以降低公司的应纳税所得额。", "固定资产的折旧政策会影响公司的财务状况，因为折旧政策会决定固定资产的账面价值，从而影响公司的总资产。同时，折旧政策也影响公司的税务成本，因为折旧费用在计算公司的税前利润时，可以作为费用进行扣除。"], "type": "3-2"}
{"id": 1393, "question": "根据湖南科创信息技术股份有限公司2020年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内实控人详情。", "prompt": {"ent_short_name": "科创信息", "ent_name": "湖南科创信息技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "(?:无|未|没有|否|不)"}, "answer": ["根据湖南科创信息技术股份有限公司2020年的年报数据，报告期内该公司无控股主体和控股股东，也不存在单一股东或股东一致行动人持股比例达到50%以上，实际可支配的股份表决权超过30%，或能够决定公司董事会半数以上成员选任的情形。", "根据湖南科创信息技术股份有限公司2020年的年报数据，报告期内该公司无控股主体和控股股东。", "根据湖南科创信息技术股份有限公司2020年的年报数据，报告期内无控股主体和控股股东。"], "type": "3-1"}
{"id": 1394, "question": "2019年福建恒而达新材料股份有限公司管理费用和销售费用是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "恒而达", "ent_name": "福建恒而达新材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年恒而达的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1-2"}
{"id": 1395, "question": "请提供2020年江西洪城环境股份有限公司注册地址的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "洪城环境", "ent_name": "江西洪城环境股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "注册地址", "注册地址": "江西省南昌市西湖区灌婴路98号", "prom_answer": "江西省南昌市西湖区灌婴路98号"}, "answer": ["2020年江西洪城环境股份有限公司注册地址是江西省南昌市西湖区灌婴路98号", "江西洪城环境股份有限公司2020年的注册地址为江西省南昌市西湖区灌婴路98号", "江西省南昌市西湖区灌婴路98号是2020年江西洪城环境股份有限公司的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 1396, "question": "厚普股份2020年年报中提及的总资产增长率具体是什么？", "prompt": {"资产总额": "1912304252.2元", "上年资产总额": "1799783626.03元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "6.25%", "ent_short_name": "厚普股份", "ent_name": "厚普清洁能源集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["2020年厚普清洁能源集团股份有限公司总资产增长率保留两位小数为6.25%。将资产总额1912304252.2元、上年资产总额1799783626.03元代入公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额得出。", "由资产总额1912304252.2元、上年资产总额1799783626.03元计算出2020年厚普股份总资产增长率是6.25%。", "厚普清洁能源集团股份有限公司2020年的资产总额为1912304252.2元，上年资产总额为1799783626.03元，所以，总资产增长率为6.25%"], "type": "2-1"}
{"id": 1397, "question": "2021年广东凯普生物科技股份有限公司其他流动资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "凯普生物", "ent_name": "广东凯普生物科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他流动资产", "其他流动资产": "65511788.38", "prom_answer": "65511788.38"}, "answer": ["广东凯普生物科技股份有限公司2021年其他流动资产的详细数值是65511788.38元", "2021年广东凯普生物科技股份有限公司其他流动资产是65511788.38元", "在2021年的时候，广东凯普生物科技股份有限公司其他流动资产是65511788.38元"], "type": "1"}
{"id": 1398, "question": "杭州立昂微电子股份有限公司2020年应付账款和应收账款分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "立昂微", "ent_name": "杭州立昂微电子股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应付账款、应收账款", "应付账款": "258277136.6元", "应收账款": "540265239.74元", "prom_answer": "应付账款：258277136.6元；应收账款：540265239.74元；"}, "answer": ["立昂微2020年应付账款为258277136.6元，应收账款为540265239.74元。", "杭州立昂微电子股份有限公司2020年应付账款为258277136.6元，应收账款为540265239.74元。", "258277136.6元、540265239.74元是杭州立昂微电子股份有限公司2020年的应付账款、应收账款。"], "type": "1-2"}
{"id": 1399, "question": "银座集团股份有限公司2020年的法定代表人与上年相比相同吗？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "银座集团股份有限公司", "ent_short_name": "银座股份", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "侯功海", "2020年法定代表人": "布廷现", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["不相同。2019年法定代表人是侯功海，2020年法定代表人是布廷现。", "2020年银座股份法定代表人为布廷现，2019年法定代表人是侯功海，所以答案是不相同。", "2020年银座集团股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是侯功海，，2020年法定代表人是布廷现。"], "type": "2-2"}
{"id": 1400, "question": "什么是债权投资？", "prompt": {}, "answer": ["债权投资是指投资者购买公司或政府的债务证券，期待通过债权投资获得定期的利息收入和到期时的本金偿还。债权投资通常被视为相对股权投资更为稳定的投资方式。", "债权投资是指投资者向企业或政府提供资金，换取其定期支付利息和到期偿还本金的权利。债权投资通常包括购买债券、债务证券等。", "债权投资是指投资者购买企业或政府发行的债券或其他债务证券，期待获得定期的利息收入和到期时的本金回报。这种投资方式风险相对较低，但回报率也较股权投资低。"], "type": "3-2"}
{"id": 1401, "question": "请提供2021年安福县海能实业股份有限公司应付职工薪酬的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "海能实业", "ent_name": "安福县海能实业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "67726456.53", "prom_answer": "67726456.53"}, "answer": ["67726456.53元是2021年安福县海能实业股份有限公司的应付职工薪酬的详细数值", "2021年安福县海能实业股份有限公司应付职工薪酬是67726456.53元", "安福县海能实业股份有限公司2021年的应付职工薪酬为67726456.53元"], "type": "1"}
{"id": 1402, "question": "在2020年的时候，广州万孚生物技术股份有限公司财务费用增长率为多少？", "prompt": {"财务费用": "27970975.89元", "上年财务费用": "-4667884.35元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "-699.22%", "ent_short_name": "万孚生物", "ent_name": "广州万孚生物技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["2020年广州万孚生物技术股份有限公司财务费用增长率保留两位小数为-699.22%。将财务费用27970975.89元、上年财务费用-4667884.35元代入公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用得出。", "广州万孚生物技术股份有限公司2020年的财务费用为27970975.89元，上年财务费用为-4667884.35元，所以，财务费用增长率为-699.22%", "由财务费用27970975.89元、上年财务费用-4667884.35元计算出2020年万孚生物财务费用增长率是-699.22%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1403, "question": "根据深圳太辰光通信股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内重大合同及其履行情况的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "太辰光", "ent_name": "深圳太辰光通信股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["根据深圳太辰光通信股份有限公司2019年的年报数据，公司报告期内不存在重大合同履行情况，未涉及托管、承包、租赁等事项，也没有重大担保，但存在委托他人进行现金资产管理，其中委托银行理财产品的资金来源包括自有资金和募集资金，总计25,000万元，未到期余额15,000万元。", "根据深圳太辰光通信股份有限公司2019年年报数据，公司在报告期内未存在重大合同及其履行情况，未涉及托管、承包、租赁、担保等重大事项，但有委托理财情况，总计委托理财资金25,000万元，分别来源于自有资金和募集资金。", "根据深圳太辰光通信股份有限公司2019年的年报数据，公司在重大合同方面没有托管、承包或租赁情况，也不存在担保事项，但存在委托他人进行现金资产管理，其中涉及银行理财产品委托理财和保本浮动收益产品，合计金额达25,000万元，未到期余额15,000万元。"], "type": "3-1"}
{"id": 1404, "question": "请提供新天绿能2020年的营业收入和营业外收入数据。", "prompt": {"ent_short_name": "新天绿能", "ent_name": "新天绿色能源股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "12510885312.89元", "营业外收入": "13099850.88元", "prom_answer": "营业收入：12510885312.89元；营业外收入：13099850.88元；"}, "answer": ["新天绿色能源股份有限公司2020年营业收入为12510885312.89元，营业外收入为13099850.88元。", "新天绿能2020年营业收入为12510885312.89元，营业外收入为13099850.88元。", "12510885312.89元、13099850.88元是新天绿色能源股份有限公司2020年的营业收入、营业外收入。"], "type": "1-2"}
{"id": 1405, "question": "应付职工薪酬的计提和支付对公司的现金流和员工满意度有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["应付职工薪酬的计提和支付对公司的现金流和员工满意度产生重要影响。适时计提和支付职工薪酬可以确保员工的工资权益，维护员工满意度和工作积极性。合理管理职工薪酬还有助于控制人力成本，优化公司的现金流状况。", "应付职工薪酬的计提和支付对公司的现金流和员工满意度具有重要影响。合理计提和支付职工薪酬可以确保员工的工资权益，维护员工满意度和工作积极性。同时，合理管理职工薪酬也有助于优化公司的现金流状况和控制人力成本。", "应付职工薪酬的计提和支付对公司的现金流和员工满意度有重要影响。适时计提和支付职工薪酬可以确保员工的工资权益，维护员工的满意度和工作积极性。合理管理职工薪酬还可以优化公司的现金流状况，提高人力资源的利用效率。"], "type": "3-2"}
{"id": 1406, "question": "2020年淮北矿业控股股份有限公司证券代码是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "淮北矿业", "ent_name": "淮北矿业控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "证券代码", "证券代码": "600985", "prom_answer": "600985"}, "answer": ["2020年淮北矿业控股股份有限公司证券代码是600985", "淮北矿业控股股份有限公司2020年的证券代码为600985", "600985是2020年淮北矿业控股股份有限公司的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 1407, "question": "在2020年的时候，浙江核新同花顺网络信息股份有限公司无形资产增长率为多少？", "prompt": {"无形资产": "363245393.89元", "上年无形资产": "76930519.66元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "372.17%", "ent_short_name": "同花顺", "ent_name": "浙江核新同花顺网络信息股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["根据公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，得出同花顺2020年的无形资产增长率是372.17%，其中2020年的无形资产为363245393.89元，上年无形资产为76930519.66元。", "已知无形资产363245393.89元、上年无形资产76930519.66元，无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，最后得出2020年浙江核新同花顺网络信息股份有限公司的无形资产增长率是372.17%", "浙江核新同花顺网络信息股份有限公司2020年的无形资产为363245393.89元，上年无形资产为76930519.66元，所以，无形资产增长率为372.17%"], "type": "2-1"}
{"id": 1408, "question": "请具体描述一下2019年科新发展处罚及整改情况。", "prompt": {"ent_short_name": "科新发展", "ent_name": "山西科新发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "取保候审"}, "answer": ["在2019年，科新发展的实际控制人吴太交先生曾因公安部门调查被取保候审，但在同年8月因不应当追究刑事责任解除取保候审，其诚信状况有关当局决定不予追究刑事责任。", "在2019年，科新发展公司的实际控制人吴太交先生曾因公安部门调查被取保候审，但于该年8月解除取保候审，由于不应当追究刑事责任，且公司在实际控制人诚信状况方面无相关描述。", "在2019年，科新发展实际控制人吴太交先生曾因公安部门调查被取保候审，但在同年8月解除取保候审，不应当追究刑事责任，同时未提供关于公司及其实际控制人诚信状况的详细描述。 "], "type": "3-1"}
{"id": 1409, "question": "应收票据的到期和违约对公司的现金流和信用风险有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["应收票据的到期和违约会直接影响公司的现金流。如按期收到票据款项，公司的现金流会得到改善；如果发生违约，将会导致公司现金流减少，且可能需要通过法律途径追索，增加了公司的操作成本。应收票据的违约也可能影响公司的信用评级，从而影响到公司的融资成本和融资能力。", "应收票据到期后的按时兑付会增加公司的现金流入，有利于保持公司的流动性；如果对方违约不支付，公司的现金流将受到影响，可能会导致公司的流动资金出现短缺，影响日常运营。同时，对方的违约也会增加公司的信用风险，可能会对公司的信用度造成负面影响。", "应收票据的到期和违约对公司的现金流和信用风险影响显著。如果应收票据按期兑现，那么会增加公司的现金流量，改善流动性。如果应收票据出现违约，那么会影响公司的现金流量，并可能导致公司面临信用风险，从而影响公司的融资成本和未来的业务活动。"], "type": "3-2"}
{"id": 1410, "question": "卓朗科技在2019年年报中提到的流动负债和非流动负债分别是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "卓朗科技", "ent_name": "天津卓朗信息科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动负债、非流动负债", "流动负债": "10520143613.5元", "非流动负债": "1732410020.29元", "prom_answer": "流动负债：10520143613.5元；非流动负债：1732410020.29元；"}, "answer": ["卓朗科技2019年流动负债为10520143613.5元，非流动负债为1732410020.29元。", "天津卓朗信息科技股份有限公司2019年流动负债为10520143613.5元，非流动负债为1732410020.29元。", "2019年天津卓朗信息科技股份有限公司流动负债和非流动负债分别是10520143613.5元、1732410020.29元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1411, "question": "为什么财务费用可以是负的？", "prompt": {}, "answer": ["财务费用可能为负，因为它不仅包括企业支付的利息费用，也包括企业可能获得的投资收入、外汇收益等。当这些收入超过支付的利息费用时，财务费用就可能为负。", "财务费用可能为负是因为在计算财务费用时，不仅要计入企业的借款成本，也会计入企业的一些财务收入。如果企业的财务收入大于财务成本，那么财务费用就可能出现负数。", "财务费用可能为负，主要原因是在计算过程中，除了将企业的财务支出计入财务费用外，企业的某些财务收入也会被计入。如果企业在一定时期内的财务收入超过了财务支出，那么财务费用就可能是负的。"], "type": "3-2"}
{"id": 1412, "question": "广东久量股份有限公司2019年的负债和所有者权益总计为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "久量股份", "ent_name": "广东久量股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "负债和所有者权益总计", "负债和所有者权益总计": "1460582541.11", "prom_answer": "1460582541.11"}, "answer": ["1460582541.11元是2019年广东久量股份有限公司的负债和所有者权益总计的详细数值", "2019年广东久量股份有限公司负债和所有者权益总计是1460582541.11元", "广东久量股份有限公司2019年的负债和所有者权益总计为1460582541.11元"], "type": "1"}
{"id": 1413, "question": "2020年乐歌股份财务费用增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"财务费用": "33421651.86元", "上年财务费用": "2240390.17元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "1391.78%", "ent_short_name": "乐歌股份", "ent_name": "乐歌人体工学科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["根据公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，得出乐歌股份2020年的财务费用增长率是1391.78%，其中2020年的财务费用为33421651.86元，上年财务费用为2240390.17元。", "由财务费用33421651.86元、上年财务费用2240390.17元计算出2020年乐歌股份财务费用增长率是1391.78%。", "乐歌人体工学科技股份有限公司2020年的财务费用为33421651.86元，上年财务费用为2240390.17元，所以，财务费用增长率为1391.78%"], "type": "2-1"}
{"id": 1414, "question": "宁波海运股份有限公司2019年的流动比率保留两位小数是多少？", "prompt": {"流动资产": "1155694152.62元", "流动负债": "787872655.08元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "1.47", "ent_short_name": "宁波海运", "ent_name": "宁波海运股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["宁波海运股份有限公司2019年的流动资产为1155694152.62元，流动负债为787872655.08元，所以，流动比率为1.47", "根据公式：流动比率=流动资产/流动负债，得出宁波海运2019年的流动比率是1.47，其中2019年的流动资产为1155694152.62元，流动负债为787872655.08元。", "2019年宁波海运股份有限公司流动比率保留两位小数为1.47。将流动资产1155694152.62元、流动负债787872655.08元代入公式：流动比率=流动资产/流动负债得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1415, "question": "湖南天雁机械股份有限公司2019年的应付职工薪酬为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "湖南天雁", "ent_name": "湖南天雁机械股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "28233102.67", "prom_answer": "28233102.67"}, "answer": ["湖南天雁机械股份有限公司2019年应付职工薪酬的详细数值是28233102.67元", "28233102.67元是2019年湖南天雁机械股份有限公司的应付职工薪酬的详细数值", "湖南天雁机械股份有限公司2019年的应付职工薪酬为28233102.67元"], "type": "1"}
{"id": 1416, "question": "存货周转率的变动如何反映公司的供应链效率和库存管理水平的改善？", "prompt": {}, "answer": ["存货周转率的变动可以反映公司的供应链效率和库存管理水平的改善。当存货周转率增加时，说明公司能够更快地销售和替换存货，减少了存货积压的风险，提高了供应链的效率。同时，较高的存货周转率还可以减少库存占用的资金，改善了库存管理的水平。", "存货周转率的变动可以反映公司供应链效率和库存管理水平的改善。当存货周转率增加时，意味着公司能够更快地销售和替换存货，降低了库存积压的风险，提高了供应链的效率。此外，较高的存货周转率还可以减少库存占用的资金，改善了公司的库存管理水平。", "存货周转率的变动可以反映公司供应链效率和库存管理水平的改善。当存货周转率增加时，表明公司能够更迅速地销售和更换存货，减少了存货积压的风险，提高了供应链的效率。较高的存货周转率还可以减少库存占用的资金，改善了库存管理的水平。"], "type": "3-2"}
{"id": 1417, "question": "请告诉我天地科技股份有限公司2020年的公司网址的具体情况", "prompt": {"ent_short_name": "天地科技", "ent_name": "天地科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "公司网址", "公司网址": "www.tdtec.com", "prom_answer": "www.tdtec.com"}, "answer": ["2020年天地科技股份有限公司公司网址是www.tdtec.com", "天地科技股份有限公司2020年的公司网址为www.tdtec.com", "www.tdtec.com是2020年天地科技股份有限公司的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 1418, "question": "在2019年的时候，中节能风力发电股份有限公司管理费用率为多少？", "prompt": {"管理费用": "110381594.44元", "营业收入": "2487370654.42元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "4.44%", "ent_short_name": "节能风电", "ent_name": "中节能风力发电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：管理费用率=管理费用/营业收入，得出节能风电2019年的管理费用率是4.44%，其中2019年的管理费用为110381594.44元，营业收入为2487370654.42元。", "由管理费用110381594.44元、营业收入2487370654.42元计算出2019年节能风电管理费用率是4.44%。", "中节能风力发电股份有限公司2019年的管理费用为110381594.44元，营业收入为2487370654.42元，所以，管理费用率为4.44%"], "type": "2-1"}
{"id": 1419, "question": "请简要介绍2020年上海安硕征信有限公司的现金流情况。", "prompt": {"ent_short_name": "安硕征信", "ent_name": "上海安硕征信有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["经查询，没有发现上海安硕征信有限公司2020年的年报信息。", "没有查询到上海安硕征信有限公司2020年的年报信息。", "未查询到上海安硕征信有限公司2020年的年报信息。"], "type": "3-1"}
{"id": 1420, "question": "上海润欣科技股份有限公司2020年的投资收益为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "润欣科技", "ent_name": "上海润欣科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益", "投资收益": "14447417.97", "prom_answer": "14447417.97"}, "answer": ["14447417.97元是2020年上海润欣科技股份有限公司的投资收益的详细数值", "上海润欣科技股份有限公司2020年投资收益的详细数值是14447417.97元", "2020年上海润欣科技股份有限公司投资收益是14447417.97元"], "type": "1"}
{"id": 1421, "question": "公允价值变动收益对公司财务状况的影响如何衡量？", "prompt": {}, "answer": ["公允价值变动收益对公司财务状况的影响主要体现在两个方面。一是资产负债表上，如果公司持有的金融资产或负债的公允价值发生变动，会直接影响资产负债表的相关科目的数值。二是损益表上，公允价值变动收益是公司收益的一部分，如果公允价值发生变动，会影响公司的利润水平和盈余分配。", "公允价值变动收益可以通过观察公司的资产负债表和损益表来衡量其对公司财务状况的影响。公允价值变动会直接改变公司持有的金融资产或负债的账面价值，从而影响公司的资产负债表的净资产。同时，公允价值变动也会作为一种收益或损失体现在公司的损益表上，从而影响公司的净利润。", "衡量公允价值变动收益对公司财务状况的影响，通常可以通过查看公司的资产负债表和损益表来进行。在资产负债表上，公允价值变动会直接影响相关金融资产或负债的账面价值。在损益表上，公允价值变动收益作为收入或费用的一部分，会影响公司的利润总额。这两个方面的影响共同反映了公允价值变动收益对公司财务状况的影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 1422, "question": "请告诉我2020年万兴科技的年报中，营业利润增长率保留两位小数为多少。", "prompt": {"营业利润": "143447485.14元", "上年营业利润": "84186656.34元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "70.39%", "ent_short_name": "万兴科技", "ent_name": "万兴科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["由营业利润143447485.14元、上年营业利润84186656.34元计算出2020年万兴科技营业利润增长率是70.39%。", "万兴科技集团股份有限公司2020年的营业利润为143447485.14元，上年营业利润为84186656.34元，所以，营业利润增长率为70.39%", "2020年万兴科技集团股份有限公司营业利润增长率保留两位小数为70.39%。将营业利润143447485.14元、上年营业利润84186656.34元代入公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1423, "question": "上海家化联合股份有限公司2019年流动资产和其他流动资产分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "上海家化", "ent_name": "上海家化联合股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、其他流动资产", "流动资产": "5877515860.01元", "其他流动资产": "49898164.35元", "prom_answer": "流动资产：5877515860.01元；其他流动资产：49898164.35元；"}, "answer": ["上海家化2019年流动资产为5877515860.01元，其他流动资产为49898164.35元。", "上海家化联合股份有限公司2019年流动资产为5877515860.01元，其他流动资产为49898164.35元。", "2019年上海家化联合股份有限公司流动资产和其他流动资产分别是5877515860.01元、49898164.35元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1424, "question": "请提供通威股份有限公司2019年的财务费用率并保留2位小数", "prompt": {"财务费用": "707805824.0元", "营业收入": "37555118255.7元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "1.88%", "ent_short_name": "通威股份", "ent_name": "通威股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["已知财务费用707805824.0元、营业收入37555118255.7元，财务费用率=财务费用/营业收入，最后得出2019年通威股份有限公司的财务费用率是1.88%", "由财务费用707805824.0元、营业收入37555118255.7元计算出2019年通威股份财务费用率是1.88%。", "2019年通威股份有限公司财务费用率保留两位小数为1.88%。将财务费用707805824.0元、营业收入37555118255.7元代入公式：财务费用率=财务费用/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1425, "question": "请告诉我2019年爱旭股份的年报中，研发人员占职工人数比例保留两位小数为多少。", "prompt": {"研发人员人数": "572", "职工总人数": "3370", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数", "prom_answer": "0.17", "ent_short_name": "爱旭股份", "ent_name": "上海爱旭新能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员人数、职工总人数"}, "answer": ["已知研发人员人数572、职工总人数3370，研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数，最后得出2019年上海爱旭新能源股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.17", "根据公式：研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数，得出爱旭股份2019年的研发人员占职工人数比例是0.17，其中2019年的研发人员人数为572，职工总人数为3370。", "2019年上海爱旭新能源股份有限公司研发人员占职工人数比例保留两位小数为0.17。将研发人员人数572、职工总人数3370代入公式：研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1426, "question": "在2021年的时候，芯原微电子上海股份有限公司净利润增长率为多少？", "prompt": {"净利润": "13292357.58元", "上年净利润": "-25566358.18元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "-151.99%", "ent_short_name": "芯原股份", "ent_name": "芯原微电子上海股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["由净利润13292357.58元、上年净利润-25566358.18元计算出2021年芯原股份净利润增长率是-151.99%。", "芯原微电子上海股份有限公司2021年的净利润为13292357.58元，上年净利润为-25566358.18元，所以，净利润增长率为-151.99%", "2021年芯原微电子上海股份有限公司净利润增长率保留两位小数为-151.99%。将净利润13292357.58元、上年净利润-25566358.18元代入公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1427, "question": "在2021年的财务数据中，达仁堂固定资产增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"固定资产": "1151647927.85元", "上年固定资产": "1172041066.16元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "-1.74%", "ent_short_name": "达仁堂", "ent_name": "津药达仁堂集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["津药达仁堂集团股份有限公司2021年的固定资产为1151647927.85元，上年固定资产为1172041066.16元，所以，固定资产增长率为-1.74%", "由固定资产1151647927.85元、上年固定资产1172041066.16元计算出2021年达仁堂固定资产增长率是-1.74%。", "已知固定资产1151647927.85元、上年固定资产1172041066.16元，固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，最后得出2021年津药达仁堂集团股份有限公司的固定资产增长率是-1.74%"], "type": "2-1"}
{"id": 1428, "question": "请提供2019年上海大智慧股份有限公司其他非流动金融资产的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "大智慧", "ent_name": "上海大智慧股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "4828857.85", "prom_answer": "4828857.85"}, "answer": ["4828857.85元是2019年上海大智慧股份有限公司的其他非流动金融资产的详细数值", "上海大智慧股份有限公司2019年的其他非流动金融资产为4828857.85元", "在2019年的时候，上海大智慧股份有限公司其他非流动金融资产是4828857.85元"], "type": "1"}
{"id": 1429, "question": "请告诉我中铁铁龙集装箱物流股份有限公司2021年的研发人员人数的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "铁龙物流", "ent_name": "中铁铁龙集装箱物流股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发人员人数", "研发人员人数": "7", "prom_answer": "7"}, "answer": ["2021年中铁铁龙集装箱物流股份有限公司研发人员人数是7人", "中铁铁龙集装箱物流股份有限公司2021年的研发人员人数为7人", "7人是2021年中铁铁龙集装箱物流股份有限公司的研发人员人数"], "type": "1"}
{"id": 1430, "question": "中材节能2019-2021年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "中材节能股份有限公司", "ent_short_name": "中材节能", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "张奇", "2020年法定代表人": "马明亮", "2021年法定代表人": "孟庆林", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["不相同。2019年法定代表人是张奇，2020年法定代表人是马明亮，2021年法定代表人是孟庆林。", "2021年中材节能法定代表人为孟庆林，2019年法定代表人是张奇，2020年法定代表人是马明亮，所以答案是不相同。", "2019年法定代表人张奇，2020年法定代表人马明亮与2021年法定代表人孟庆林不相同，所以2021年中材节能股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1431, "question": "什么是非经常性损益？如何评估其对公司财务状况的影响？", "prompt": {}, "answer": ["非经常性损益是指企业在正常经营过程中不常发生，或者与主营业务无直接关系的损益。评估非经常性损益对公司财务状况的影响，一方面需要看这些损益的数额和频率，如果非经常性损益的数额大且频繁发生，可能会对公司的财务状况产生重大影响。另一方面，也需要看这些损益的性质和来源，如果来源于风险较大的投资或业务，可能会对公司的财务稳定性构成威胁。", "非经常性损益指的是在企业的正常经营活动中不经常发生的损益，如资产出售、重组等导致的收益或损失。非经常性损益对公司财务状况的影响主要取决于其性质和规模，例如，如果非经常性损益的金额很大，可能会严重影响公司的净利润。同时，如果这些损益反映了公司的风险管理或投资决策问题，可能会对公司的财务健康状况产生负面影响。", "非经常性损益是指企业在经营活动中产生的，但并不经常发生或与企业主要经营活动无直接关系的损益。它对公司财务状况的影响主要取决于非经常性损益的性质和大小。例如，一次性的大规模非经常性损益可能会严重影响公司的利润水平，而与公司经营风险相关的非经常性损益可能会影响投资者对公司的看好程度。"], "type": "3-2"}
{"id": 1432, "question": "彩虹显示器件股份有限公司2020年研发费用和财务费用分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "彩虹股份", "ent_name": "彩虹显示器件股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "307685848.04元", "财务费用": "526301215.68元", "prom_answer": "研发费用：307685848.04元；财务费用：526301215.68元；"}, "answer": ["彩虹股份2020年研发费用为307685848.04元，财务费用为526301215.68元。", "彩虹显示器件股份有限公司2020年研发费用为307685848.04元，财务费用为526301215.68元。", "307685848.04元、526301215.68元是彩虹显示器件股份有限公司2020年的研发费用、财务费用。"], "type": "1-2"}
{"id": 1433, "question": "请告诉我美瑞新材料股份有限公司2021年的财务费用的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "美瑞新材", "ent_name": "美瑞新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "财务费用", "财务费用": "-5035727.95", "prom_answer": "-5035727.95"}, "answer": ["美瑞新材料股份有限公司2021年的财务费用为-5035727.95元", "在2021年的时候，美瑞新材料股份有限公司财务费用是-5035727.95元", "美瑞新材料股份有限公司2021年财务费用的详细数值是-5035727.95元"], "type": "1"}
{"id": 1434, "question": "请具体描述一下2019年泰胜风能公司及其控股股东、实际控制人的诚信状况。", "prompt": {"ent_short_name": "泰胜风能", "ent_name": "上海泰胜风能装备股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|否)"}, "answer": ["根据2019年年报，泰胜风能公司实际控制人在报告期内未涉及未履行法院判决和较大债务未清偿等不诚信情况。", "根据2019年泰胜风能公司的年报，公司实际控制人在报告期内没有涉及未履行法院判决或较大债务未清偿等不诚信情况。", "根据2019年年报，泰胜风能公司及其实际控制人在诚信方面表现良好，不存在法院判决未履行及重大债务未清偿情况。"], "type": "3-1"}
{"id": 1435, "question": "天地源2019、2021年这两年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "天地源股份有限公司", "ent_short_name": "天地源", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "袁旺家", "2021年法定代表人": "袁旺家", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年法定代表人袁旺家与2019年法定代表人袁旺家相同，所以2021年天地源股份有限公司法定代表人与之前相比是相同的。", "相同。2021年法定代表人是袁旺家，2019年法定代表人是袁旺家。", "天地源股份有限公司2019、2021年法定代表人都是袁旺家，是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1436, "question": "如何分析营业收入的变动趋势？", "prompt": {}, "answer": ["分析营业收入的变动趋势主要包括对比分析和成因分析。对比分析主要是通过对比不同时期的营业收入数据，观察其变化趋势；成因分析则是分析营业收入变化的原因，如市场环境、产品策略等。", "分析营业收入的变动趋势可以通过历史数据对比、季度或年度同比增长率计算等方法，以了解营业收入的增长或下降趋势。另外，还应结合行业趋势、公司战略等因素，分析影响营业收入的内外部因素。", "分析营业收入的变动趋势首先要从总体收入的增长趋势、季度性或年度性变化等方面进行分析，然后进一步分析不同产品线、地区或客户群体的营业收入变化，最后分析影响这些变化的各种因素，如市场需求、价格变动、销售策略等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1437, "question": "请简要介绍2019年广东佳兆业佳云科技股份有限公司公司董事、监事、高级管理人员变动情况。", "prompt": {"ent_short_name": "佳云科技", "ent_name": "广东佳兆业佳云科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "变动"}, "answer": ["2019年，广东佳兆业佳云科技股份有限公司发生了董事、监事、高级管理人员的多次变动，包括主动辞职和职务调整。", "2019年，广东佳兆业佳云科技股份有限公司发生多次董事、监事、高级管理人员变动，包括离任、主动辞职和职务调整。", "2019年广东佳兆业佳云科技股份有限公司公司董事、监事、高级管理人员发生多次变动，包括监事和董事的主动辞职，以及董事长的职务调整。"], "type": "3-1"}
{"id": 1438, "question": "华灿光电股份有限公司2019年的职工总人数为？", "prompt": {"ent_short_name": "华灿光电", "ent_name": "华灿光电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总人数", "职工总人数": "3762", "prom_answer": "3762"}, "answer": ["2019年华灿光电股份有限公司职工总人数是3762人", "华灿光电股份有限公司2019年的职工总人数为3762人", "3762人是2019年华灿光电股份有限公司的职工总人数"], "type": "1"}
{"id": 1439, "question": "2021年中国铁路通信信号股份有限公司营业总成本是多少以及营业成本是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "中国通号", "ent_name": "中国铁路通信信号股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业总成本、营业成本", "营业总成本": "34340429353.84元", "营业成本": "29846875671.34元", "prom_answer": "营业总成本：34340429353.84元；营业成本：29846875671.34元；"}, "answer": ["中国铁路通信信号股份有限公司2021年营业总成本为34340429353.84元，营业成本为29846875671.34元。", "2021年中国铁路通信信号股份有限公司营业总成本和营业成本分别是34340429353.84元、29846875671.34元。", "34340429353.84元、29846875671.34元是中国铁路通信信号股份有限公司2021年的营业总成本、营业成本。"], "type": "1-2"}
{"id": 1440, "question": "2019年南方中金环境股份有限公司流动比率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"流动资产": "3752429969.76元", "流动负债": "3557571374.35元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "1.05", "ent_short_name": "中金环境", "ent_name": "南方中金环境股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["2019年南方中金环境股份有限公司流动比率保留两位小数为1.05。将流动资产3752429969.76元、流动负债3557571374.35元代入公式：流动比率=流动资产/流动负债得出。", "已知流动资产3752429969.76元、流动负债3557571374.35元，流动比率=流动资产/流动负债，最后得出2019年南方中金环境股份有限公司的流动比率是1.05", "根据公式：流动比率=流动资产/流动负债，得出中金环境2019年的流动比率是1.05，其中2019年的流动资产为3752429969.76元，流动负债为3557571374.35元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1441, "question": "2020年青岛港的法定代表人与上一年是否相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "青岛港国际股份有限公司", "ent_short_name": "青岛港", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "李奉利", "2020年法定代表人": "贾福宁", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["不相同。2019年法定代表人是李奉利，2020年法定代表人是贾福宁。", "2020年青岛港法定代表人为贾福宁，2019年法定代表人是李奉利，所以答案是不相同。", "2020年青岛港国际股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是李奉利，，2020年法定代表人是贾福宁。"], "type": "2-2"}
{"id": 1442, "question": "玉禾田2020-2021年这两年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "玉禾田环境发展集团股份有限公司", "ent_short_name": "玉禾田", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "周平", "2021年法定代表人": "鲍江勇", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["不相同。2021年法定代表人是鲍江勇，2020年法定代表人是周平。", "2021年玉禾田环境发展集团股份有限公司法定代表人与2020年不相同，2020年法定代表人是周平，，2021年法定代表人是鲍江勇。", "2020年玉禾田法定代表人为周平，2021年法定代表人是鲍江勇，所以答案是不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 1443, "question": "2020年黑牡丹集团股份有限公司销售费用是多少以及管理费用是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "黑牡丹", "ent_name": "黑牡丹集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "243044395.5元", "管理费用": "313397564.5元", "prom_answer": "销售费用：243044395.5元；管理费用：313397564.5元；"}, "answer": ["243044395.5元、313397564.5元是黑牡丹集团股份有限公司2020年的销售费用、管理费用。", "黑牡丹集团股份有限公司2020年销售费用为243044395.5元，管理费用为313397564.5元。", "黑牡丹2020年销售费用为243044395.5元，管理费用为313397564.5元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1444, "question": "北京市博汇科技股份有限公司2020年的企业名称为？", "prompt": {"ent_short_name": "博汇科技", "ent_name": "北京市博汇科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "企业名称", "企业名称": "北京市博汇科技股份有限公司", "prom_answer": "北京市博汇科技股份有限公司"}, "answer": ["博汇科技2020年企业名称是北京市博汇科技股份有限公司", "2020年博汇科技企业名称为北京市博汇科技股份有限公司", "北京市博汇科技股份有限公司是博汇科技2020年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 1445, "question": "爱尔眼科医院集团股份有限公司2019年流动资产和其他流动资产分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "爱尔眼科", "ent_name": "爱尔眼科医院集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、其他流动资产", "流动资产": "4027075374.51元", "其他流动资产": "36157486.08元", "prom_answer": "流动资产：4027075374.51元；其他流动资产：36157486.08元；"}, "answer": ["爱尔眼科医院集团股份有限公司2019年流动资产为4027075374.51元，其他流动资产为36157486.08元。", "2019年爱尔眼科医院集团股份有限公司流动资产和其他流动资产分别是4027075374.51元、36157486.08元。", "爱尔眼科2019年流动资产为4027075374.51元，其他流动资产为36157486.08元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1446, "question": "请简要介绍2019年杭州解百集团股份有限公司重大合同及其履行情况。", "prompt": {"ent_short_name": "杭州解百", "ent_name": "杭州解百集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "租赁"}, "answer": ["根据杭州解百集团股份有限公司2019年年报数据，公司在报告期内积极进行租赁活动，出租部分房产和场地，取得租赁收入，同时存在担保情况，部分担保涉及关联方，担保总额占净资产比例较高。", "根据杭州解百集团股份有限公司2019年年报数据，公司在报告期内存在租赁房产及场地给功能商户并支付租金，担保情况主要涉及公司子公司与其他公司之间的关系。", "根据杭州解百集团股份有限公司2019年年报数据，公司在报告期内存在租赁情况，将部分房产和场地出租给功能商户，取得租赁收入，同时也存在担保情况，部分担保与关联方有关。"], "type": "3-1"}
{"id": 1447, "question": "上海泰胜风能装备股份有限公司在2019年的时候归属于母公司所有者权益合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "泰胜风能", "ent_name": "上海泰胜风能装备股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "归属于母公司所有者权益合计", "归属于母公司所有者权益合计": "2315463501.49", "prom_answer": "2315463501.49"}, "answer": ["2315463501.49元是2019年上海泰胜风能装备股份有限公司的归属于母公司所有者权益合计的详细数值", "上海泰胜风能装备股份有限公司2019年的归属于母公司所有者权益合计为2315463501.49元", "在2019年的时候，上海泰胜风能装备股份有限公司归属于母公司所有者权益合计是2315463501.49元"], "type": "1"}
{"id": 1448, "question": "请提供2021年苏美达股份有限公司注册地址的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "苏美达", "ent_name": "苏美达股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "注册地址", "注册地址": "江苏省南京市长江路198号", "prom_answer": "江苏省南京市长江路198号"}, "answer": ["2021年苏美达股份有限公司注册地址是江苏省南京市长江路198号", "苏美达股份有限公司2021年的注册地址为江苏省南京市长江路198号", "江苏省南京市长江路198号是2021年苏美达股份有限公司的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 1449, "question": "请告诉我纽威数控装备苏州股份有限公司2021年的营业总成本的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "纽威数控", "ent_name": "纽威数控装备苏州股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业总成本", "营业总成本": "1531135158.1", "prom_answer": "1531135158.1"}, "answer": ["在2021年的时候，纽威数控装备苏州股份有限公司营业总成本是1531135158.1元", "纽威数控装备苏州股份有限公司2021年营业总成本的详细数值是1531135158.1元", "1531135158.1元是2021年纽威数控装备苏州股份有限公司的营业总成本的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1450, "question": "根据博迈科海洋工程股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内资产及负债状况的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "博迈科", "ent_name": "博迈科海洋工程股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据2019年博迈科海洋工程股份有限公司的年报数据，公司资产状况呈现积极态势。货币资金、应收票据等流动资产有所增加，主要因销售收款及理财回收增多；然而，其他应收款减少，存货增加，主要与项目完工未结算及理财产品回收有关。在建工程、递延所得税资产、其他非流动资产等也有显著增长，主要是因为建设投资、可抵扣暂时性差异等因素。负债方面，应付账款、预收款项、应付职工薪酬等增加，而应交税费减少，反映公司运营活动的变化。同时，公司固定资产和无形资产中的受限物品清单也被详细列出。总体来看，博迈科在2019年保持稳健的资产负债状况，且在项目开发与投资方面取得了显著进展。", "根据2019年年报数据，博迈科海洋工程公司资产状况良好。流动资产增加主要得益于销售收款和理财回收，但其他应收款减少，存货增加。在建工程、递延所得税资产、其他非流动资产也有显著增长，反映了公司的投资和发展。负债方面，应付账款、预收款项、应付职工薪酬增加，应交税费减少。报告还列出了受限固定资产和无形资产的清单。综合来看，博迈科在2019年保持了稳健的资产负债状况，并在项目开发和投资方面取得了进展。", "根据2019年年报，博迈科海洋工程股份有限公司的资产状况积极。流动资产增加，主要归因于销售收款和理财回收的增加，然而其他应收款减少。在建工程、递延所得税资产等非流动资产显著增长，反映公司的建设投资和业务发展。负债方面，应付账款、预收款项、应付职工薪酬等有所增加，应交税费减少。同时，受限的固定资产和无形资产也在报告中详细列示。总体来看，公司的资产负债状况稳健，且项目开发取得了显著进展。"], "type": "3-1"}
{"id": 1451, "question": "请提供2021年北京同仁堂股份有限公司电子信箱的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "同仁堂", "ent_name": "北京同仁堂股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "fengli@tongrentang.com", "prom_answer": "fengli@tongrentang.com"}, "answer": ["2021年北京同仁堂股份有限公司电子信箱是fengli@tongrentang.com", "北京同仁堂股份有限公司2021年的电子信箱为fengli@tongrentang.com", "fengli@tongrentang.com是2021年北京同仁堂股份有限公司的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 1452, "question": "请提供吉艾科技集团股份公司2019年的企业硕士及以上人员占职工人数比例并保留2位小数", "prompt": {"硕士员工人数": "28", "博士及以上的员工人数": "1", "职工总人数": "246", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数", "prom_answer": "0.12", "ent_short_name": "吉艾科技", "ent_name": "吉艾科技集团股份公司", "year": "2019", "key_word": "硕士员工人数、博士及以上的员工人数、职工总人数"}, "answer": ["由硕士员工人数28、博士及以上的员工人数1、职工总人数246计算出2019年吉艾科技企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.12。", "根据公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数，得出吉艾科技2019年的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.12，其中2019年的硕士员工人数为28，博士及以上的员工人数为1，职工总人数为246。", "吉艾科技集团股份公司2019年的硕士员工人数为28，博士及以上的员工人数为1，职工总人数为246，所以，企业硕士及以上人员占职工人数比例为0.12"], "type": "2-1"}
{"id": 1453, "question": "在2021年，光明乳业管理费用和销售费用分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "光明乳业", "ent_name": "光明乳业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "管理费用、销售费用", "管理费用": "814015577.0元", "销售费用": "3649524399.0元", "prom_answer": "管理费用：814015577.0元；销售费用：3649524399.0元；"}, "answer": ["光明乳业2021年管理费用为814015577.0元，销售费用为3649524399.0元。", "2021年光明乳业股份有限公司管理费用和销售费用分别是814015577.0元、3649524399.0元。", "光明乳业股份有限公司2021年管理费用为814015577.0元，销售费用为3649524399.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1454, "question": "提供珠海全志科技股份有限公司2020年负债和所有者权益总计，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "全志科技", "ent_name": "珠海全志科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "负债和所有者权益总计", "负债和所有者权益总计": "2755823719.39", "prom_answer": "2755823719.39"}, "answer": ["2755823719.39元是2020年珠海全志科技股份有限公司的负债和所有者权益总计的详细数值", "2020年珠海全志科技股份有限公司负债和所有者权益总计是2755823719.39元", "珠海全志科技股份有限公司2020年负债和所有者权益总计的详细数值是2755823719.39元"], "type": "1"}
{"id": 1455, "question": "根据2019年的年报数据，茶花股份公司董事、监事、高级管理人员变动情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "茶花股份", "ent_name": "茶花现代家居用品股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "变动、离任"}, "answer": ["根据2019年年报数据，茶花股份公司在当年发生了多名董事、监事、高级管理人员的变动，包括独立董事离任及新增，董事因个人原因离任及补选，副总经理因董事会聘任而加入。", "根据2019年年报数据，茶花股份公司在该年度发生了多名董事、监事、高级管理人员的变动，包括离任、选举和补选等，其中独立董事由陈玲、肖阳、潘越换届选举离任，陈达、陈明生、江煌育等因个人原因离任，新增了独立董事王艳艳、陆辉、罗希，董事翁林彦因补选，副总经理潘家红因董事会聘任。", "根据2019年年报数据，茶花股份公司在当年发生了多名董事、监事、高级管理人员的变动，包括离任、选举和聘任等情况。"], "type": "3-1"}
{"id": 1456, "question": "在2021年的时候，密尔克卫化工供应链服务股份有限公司净利润率为多少？", "prompt": {"净利润": "435965462.08元", "营业收入": "8644718998.17元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "5.04%", "ent_short_name": "密尔克卫", "ent_name": "密尔克卫化工供应链服务股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["密尔克卫化工供应链服务股份有限公司2021年的净利润为435965462.08元，营业收入为8644718998.17元，所以，净利润率为5.04%", "根据公式：净利润率=净利润/营业收入，得出密尔克卫2021年的净利润率是5.04%，其中2021年的净利润为435965462.08元，营业收入为8644718998.17元。", "由净利润435965462.08元、营业收入8644718998.17元计算出2021年密尔克卫净利润率是5.04%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1457, "question": "在2020年的时候，厦工股份流动负债比率为多少？", "prompt": {"流动负债": "1155734672.04元", "总负债": "1950826695.48元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "59.24%", "ent_short_name": "厦工股份", "ent_name": "厦门厦工机械股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["由流动负债1155734672.04元、总负债1950826695.48元计算出2020年厦工股份流动负债比率是59.24%。", "根据公式：流动负债比率=流动负债/总负债，得出厦工股份2020年的流动负债比率是59.24%，其中2020年的流动负债为1155734672.04元，总负债为1950826695.48元。", "厦门厦工机械股份有限公司2020年的流动负债为1155734672.04元，总负债为1950826695.48元，所以，流动负债比率为59.24%"], "type": "2-1"}
{"id": 1458, "question": "济南恒誉环保科技股份有限公司2020年的利润总额为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "恒誉环保", "ent_name": "济南恒誉环保科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额", "利润总额": "54936352.31", "prom_answer": "54936352.31"}, "answer": ["2020年济南恒誉环保科技股份有限公司利润总额是54936352.31元", "济南恒誉环保科技股份有限公司2020年利润总额的详细数值是54936352.31元", "济南恒誉环保科技股份有限公司2020年的利润总额为54936352.31元"], "type": "1"}
{"id": 1459, "question": "请告诉我浙江伟明环保股份有限公司2020年的办公地址的具体情况", "prompt": {"ent_short_name": "伟明环保", "ent_name": "浙江伟明环保股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "办公地址", "办公地址": "浙江省温州市市府路525号同人恒玖大厦16楼", "prom_answer": "浙江省温州市市府路525号同人恒玖大厦16楼"}, "answer": ["2020年浙江伟明环保股份有限公司办公地址是浙江省温州市市府路525号同人恒玖大厦16楼", "浙江伟明环保股份有限公司2020年的办公地址为浙江省温州市市府路525号同人恒玖大厦16楼", "浙江省温州市市府路525号同人恒玖大厦16楼是2020年浙江伟明环保股份有限公司的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 1460, "question": "广州华立科技股份有限公司在2021年的时候应收账款是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "华立科技", "ent_name": "广州华立科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收账款", "应收账款": "276846369.08", "prom_answer": "276846369.08"}, "answer": ["在2021年的时候，广州华立科技股份有限公司应收账款是276846369.08元", "广州华立科技股份有限公司2021年应收账款的详细数值是276846369.08元", "广州华立科技股份有限公司2021年的应收账款为276846369.08元"], "type": "1"}
{"id": 1461, "question": "请提供2020年江苏云意电气股份有限公司非流动资产合计的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "云意电气", "ent_name": "江苏云意电气股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动资产合计", "非流动资产合计": "943856633.96", "prom_answer": "943856633.96"}, "answer": ["2020年江苏云意电气股份有限公司非流动资产合计是943856633.96元", "在2020年的时候，江苏云意电气股份有限公司非流动资产合计是943856633.96元", "江苏云意电气股份有限公司2020年非流动资产合计的详细数值是943856633.96元"], "type": "1"}
{"id": 1462, "question": "2019年厦门光莆电子股份有限公司利润总额是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "光莆股份", "ent_name": "厦门光莆电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利润总额", "利润总额": "204670532.44", "prom_answer": "204670532.44"}, "answer": ["在2019年的时候，厦门光莆电子股份有限公司利润总额是204670532.44元", "厦门光莆电子股份有限公司2019年的利润总额为204670532.44元", "2019年厦门光莆电子股份有限公司利润总额是204670532.44元"], "type": "1"}
{"id": 1463, "question": "三友化工2019年年报中提及的企业研发经费与利润比值具体是什么？", "prompt": {"研发费用": "54468962.33元", "净利润": "739996148.11元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.07", "ent_short_name": "三友化工", "ent_name": "唐山三友化工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["由研发费用54468962.33元、净利润739996148.11元计算出2019年三友化工企业研发经费与利润比值是0.07。", "已知研发费用54468962.33元、净利润739996148.11元，企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，最后得出2019年唐山三友化工股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.07", "根据公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，得出三友化工2019年的企业研发经费与利润比值是0.07，其中2019年的研发费用为54468962.33元，净利润为739996148.11元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1464, "question": "杭州热电集团股份有限公司在2019年的在建工程是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "杭州热电", "ent_name": "杭州热电集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年杭州热电的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1"}
{"id": 1465, "question": "请简要介绍2019年中节能风力发电股份有限公司重大关联交易情况。", "prompt": {"ent_short_name": "节能风电", "ent_name": "中节能风力发电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "重大关联交易"}, "answer": ["根据2019年中节能风力发电股份有限公司的年报数据，公司在报告期内涉及与日常经营相关的重大关联交易，包括与中国节能环保（香港）财资管理有限公司签署金融服务协议以及与中节能财务有限公司之间的贷款等交易，部分交易涉及利率下浮和实际发生金额。此外，公司还进行了股权受让和共同投资等重大关联交易。", "2019年中节能风力发电股份有限公司的重大关联交易包括与关联方进行贷款、金融服务合作，贷款合同金额较大且涉及不同利率，还有涉及股权转让和共同对外投资的交易，其中包括德令哈风扬新能源发电有限公司股权受让和张北宇宙营100MW风电场项目投资。", "根据2019年中节能风力发电股份有限公司的年报数据，公司在2019年涉及与日常经营相关的重大关联交易，其中包括金融服务协议及贷款事项，涉及的关联方为中节能财务有限公司；此外，公司还进行了股权受让以及与关联方浙江运达风电股份有限公司共同投资的重大关联交易。"], "type": "3-1"}
{"id": 1466, "question": "概述一下主要控股参股公司分析的情况，针对蓝星安迪苏股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "安迪苏", "ent_name": "蓝星安迪苏股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "生产液体蛋氨酸"}, "answer": ["根据蓝星安迪苏股份有限公司2019年的年报数据，其主要控股参股公司包括Adisseo France SAS、蓝星安迪苏(南京)有限公司和安迪苏生命科学制品（上海）有限公司。这些公司在不同业务领域运营，涵盖研发、生产、销售及采购等，且在总资产、净资产和净利润等方面表现各异。其中，Adisseo France SAS作为重要子公司主要从事反刍动物蛋氨酸、维生素A等产品的研发、生产和销售，蓝星安迪苏(南京)有限公司是第二大生产基地，主要生产液体蛋氨酸等产品，而安迪苏生命科学制品（上海）有限公司则主要从事销售及采购业务。这些子公司的运营状况和贡献在公司整体业绩中扮演着重要角色。", "根据蓝星安迪苏股份有限公司2019年的年报，主要控股参股公司分析显示，重要子公司包括Adisseo France SAS，其在研发、生产和销售领域表现出色，涉及反刍动物蛋氨酸、维生素A等产品。蓝星安迪苏(南京)有限公司作为第二大生产基地，专注于液体蛋氨酸的生产。另外，安迪苏生命科学制品（上海）有限公司主要从事销售及采购业务。这些公司在总资产、净资产和净利润等方面呈现出多样化的业绩，影响了整体运营情况。需要注意，这仅是对年报提供信息的概括，深入分析可能需要考虑更多因素。", "根据蓝星安迪苏股份有限公司2019年年报的数据，主要控股参股公司包括Adisseo France SAS、蓝星安迪苏(南京)有限公司和安迪苏生命科学制品（上海）有限公司。Adisseo France SAS是一家重要的子公司，主要从事研发、生产和销售业务，涵盖多种动物蛋氨酸和维生素产品。蓝星安迪苏(南京)有限公司是集团第二大生产基地，专注于液体蛋氨酸制造。安迪苏生命科学制品（上海）有限公司则主要从事销售和采购业务。这些公司的不同业务类型和表现在2019年的财务数据中得以体现，对蓝星安迪苏股份有限公司的整体运营产生了影响。"], "type": "3-1"}
{"id": 1467, "question": "请告诉我四川长虹电器股份有限公司2019年的办公地址的具体情况", "prompt": {"ent_short_name": "四川长虹", "ent_name": "四川长虹电器股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "办公地址", "办公地址": "四川省绵阳市高新区绵兴东路35号", "prom_answer": "四川省绵阳市高新区绵兴东路35号"}, "answer": ["2019年四川长虹电器股份有限公司办公地址是四川省绵阳市高新区绵兴东路35号", "四川长虹电器股份有限公司2019年的办公地址为四川省绵阳市高新区绵兴东路35号", "四川省绵阳市高新区绵兴东路35号是2019年四川长虹电器股份有限公司的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 1468, "question": "请提供吉林高速公路股份有限公司2019年的流动比率并保留2位小数", "prompt": {"流动资产": "952910911.37元", "流动负债": "580285288.99元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "1.64", "ent_short_name": "吉林高速", "ent_name": "吉林高速公路股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["根据公式：流动比率=流动资产/流动负债，得出吉林高速2019年的流动比率是1.64，其中2019年的流动资产为952910911.37元，流动负债为580285288.99元。", "2019年吉林高速公路股份有限公司流动比率保留两位小数为1.64。将流动资产952910911.37元、流动负债580285288.99元代入公式：流动比率=流动资产/流动负债得出。", "已知流动资产952910911.37元、流动负债580285288.99元，流动比率=流动资产/流动负债，最后得出2019年吉林高速公路股份有限公司的流动比率是1.64"], "type": "2-1"}
{"id": 1469, "question": "我想知道2021年山东天鹅棉业机械股份有限公司应收账款是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "天鹅股份", "ent_name": "山东天鹅棉业机械股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收账款", "应收账款": "95620291.27", "prom_answer": "95620291.27"}, "answer": ["山东天鹅棉业机械股份有限公司2021年的应收账款为95620291.27元", "2021年山东天鹅棉业机械股份有限公司应收账款是95620291.27元", "山东天鹅棉业机械股份有限公司2021年应收账款的详细数值是95620291.27元"], "type": "1"}
{"id": 1470, "question": "天津鹏翎集团股份有限公司2021年的固定资产为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "鹏翎股份", "ent_name": "天津鹏翎集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产", "固定资产": "607335305.52", "prom_answer": "607335305.52"}, "answer": ["在2021年的时候，天津鹏翎集团股份有限公司固定资产是607335305.52元", "2021年天津鹏翎集团股份有限公司固定资产是607335305.52元", "天津鹏翎集团股份有限公司2021年的固定资产为607335305.52元"], "type": "1"}
{"id": 1471, "question": "请具体描述一下2019年花园生物关键审计事项的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "花园生物", "ent_name": "浙江花园生物医药股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "收入确认、固定资产及在建工程的计量"}, "answer": ["2019年，浙江花园生物医药股份有限公司的两大关键审计事项是收入确认和固定资产及在建工程的计量。其中，公司主营业务收入为7.11亿元，涉及维生素D3等系列产品销售，考虑到收入确认的潜在重大错报风险，这被视为一个重要审计点。另外，公司的固定资产和在建工程分别为3.87亿元和3.79亿元，由于它们在总资产中所占比重较大并涉及管理层的重要判断，它们也被确定为关键审计事项。经过细致的审计应对，审计师认为公司管理层对这两大审计事项的列报与披露是适当的。", "2019年花园生物关键审计事项主要涉及收入确认和固定资产及在建工程的计量。收入确认审计重点在于评估收入的真实性和准确性，确保与公司的会计政策一致，涉及金额为7.11亿元。固定资产及在建工程的审计则集中在确保账面价值的准确性，分别为3.87亿元和3.79亿元，包括机器设备、厂房和一系列生产项目等。审计程序涵盖了内部控制的了解与测试、相关文件的核对、现场查看工程进度等方面。根据获取的审计证据，审计师认为管理层对这些关键事项的列报与披露是适当的。", "2019年花园生物关键审计事项主要涉及收入确认和固定资产及在建工程的计量。收入确认审计重点在于评估收入的真实性和准确性，确保与公司的会计政策一致，涉及金额为7.11亿元。固定资产及在建工程的审计则集中在确保账面价值的准确性，分别为3.87亿元和3.79亿元，包括机器设备、厂房和一系列生产项目等。审计程序涵盖了内部控制的了解与测试、相关文件的核对、现场查看工程进度等方面。根据获取的审计证据，审计师认为管理层对这些关键事项的列报与披露是适当的。"], "type": "3-1"}
{"id": 1472, "question": "请提供2020年高伟达软件股份有限公司商誉的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "高伟达", "ent_name": "高伟达软件股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "商誉", "商誉": "141193756.54", "prom_answer": "141193756.54"}, "answer": ["141193756.54元是2020年高伟达软件股份有限公司的商誉的详细数值", "高伟达软件股份有限公司2020年的商誉为141193756.54元", "高伟达软件股份有限公司2020年商誉的详细数值是141193756.54元"], "type": "1"}
{"id": 1473, "question": "航天时代电子技术股份有限公司2020年的管理费用增长率保留两位小数是多少？", "prompt": {"管理费用": "984963318.92元", "上年管理费用": "937724979.91元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "5.04%", "ent_short_name": "航天电子", "ent_name": "航天时代电子技术股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["已知管理费用984963318.92元、上年管理费用937724979.91元，管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，最后得出2020年航天时代电子技术股份有限公司的管理费用增长率是5.04%", "2020年航天时代电子技术股份有限公司管理费用增长率保留两位小数为5.04%。将管理费用984963318.92元、上年管理费用937724979.91元代入公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用得出。", "由管理费用984963318.92元、上年管理费用937724979.91元计算出2020年航天电子管理费用增长率是5.04%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1474, "question": "请告诉我上海风语筑文化科技股份有限公司2020年的其他非流动资产的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "风语筑", "ent_name": "上海风语筑文化科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "其他非流动资产", "其他非流动资产": "354115.65", "prom_answer": "354115.65"}, "answer": ["上海风语筑文化科技股份有限公司2020年其他非流动资产的详细数值是354115.65元", "上海风语筑文化科技股份有限公司2020年的其他非流动资产为354115.65元", "在2020年的时候，上海风语筑文化科技股份有限公司其他非流动资产是354115.65元"], "type": "1"}
{"id": 1475, "question": "提供华凯易佰科技股份有限公司2020年应付账款，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "华凯易佰", "ent_name": "华凯易佰科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应付账款", "应付账款": "238528389.34", "prom_answer": "238528389.34"}, "answer": ["2020年华凯易佰科技股份有限公司应付账款是238528389.34元", "238528389.34元是2020年华凯易佰科技股份有限公司的应付账款的详细数值", "华凯易佰科技股份有限公司2020年的应付账款为238528389.34元"], "type": "1"}
{"id": 1476, "question": "请简要介绍2019年江苏云意电气股份有限公司社会责任情况。", "prompt": {"ent_short_name": "云意电气", "ent_name": "江苏云意电气股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有)"}, "answer": ["2019年，江苏云意电气股份有限公司在社会责任方面表现出色。公司强调合规治理，促进规范运作，加强股东沟通，确保投资者权益。员工发展得到重视，提供平等机会和良好工作环境。坚持以人才、技术、质量和创新为核心，满足客户需求，保护消费者权益。同时，公司环保合规，未发生污染事故或违法行为。", "2019年，江苏云意电气股份有限公司在社会责任方面表现出色。公司强调合规治理，促进规范运作，加强股东沟通，确保投资者权益。员工发展得到重视，提供平等机会和良好工作环境。坚持以人才、技术、质量和创新为核心，满足客户需求，保护消费者权益。同时，公司环保合规，未发生污染事故或违法行为。", "2019年，江苏云意电气股份有限公司在社会责任方面表现出色。公司加强治理，保障股东权益，重视员工发展和福利，提供优质产品，遵循环保法规，未发生违规行为。"], "type": "3-1"}
{"id": 1477, "question": "安徽江淮汽车集团股份有限公司2020年利润总额和净利润分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "江淮汽车", "ent_name": "安徽江淮汽车集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额、净利润", "利润总额": "134908752.87元", "净利润": "249479712.07元", "prom_answer": "利润总额：134908752.87元；净利润：249479712.07元；"}, "answer": ["江淮汽车2020年利润总额为134908752.87元，净利润为249479712.07元。", "2020年安徽江淮汽车集团股份有限公司利润总额和净利润分别是134908752.87元、249479712.07元。", "安徽江淮汽车集团股份有限公司2020年利润总额为134908752.87元，净利润为249479712.07元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1478, "question": "请告诉我2019年上海电力的年报中，营业成本率保留两位小数为多少。", "prompt": {"营业成本": "17851078386.57元", "营业收入": "23690034551.14元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "75.35%", "ent_short_name": "上海电力", "ent_name": "上海电力股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["已知营业成本17851078386.57元、营业收入23690034551.14元，营业成本率=营业成本/营业收入，最后得出2019年上海电力股份有限公司的营业成本率是75.35%", "2019年上海电力股份有限公司营业成本率保留两位小数为75.35%。将营业成本17851078386.57元、营业收入23690034551.14元代入公式：营业成本率=营业成本/营业收入得出。", "上海电力股份有限公司2019年的营业成本为17851078386.57元，营业收入为23690034551.14元，所以，营业成本率为75.35%"], "type": "2-1"}
{"id": 1479, "question": "在2019年的时候，铁龙物流速动比率为多少？", "prompt": {"流动资产": "5083352615.02元", "存货": "3019692464.98元", "流动负债": "3162617162.42元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "0.65", "ent_short_name": "铁龙物流", "ent_name": "中铁铁龙集装箱物流股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["中铁铁龙集装箱物流股份有限公司2019年的流动资产为5083352615.02元，存货为3019692464.98元，流动负债为3162617162.42元，所以，速动比率为0.65", "由流动资产5083352615.02元、存货3019692464.98元、流动负债3162617162.42元计算出2019年铁龙物流速动比率是0.65。", "根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出铁龙物流2019年的速动比率是0.65，其中2019年的流动资产为5083352615.02元，存货为3019692464.98元，流动负债为3162617162.42元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1480, "question": "记账本位币是什么意思？", "prompt": {}, "answer": ["记账本位币是指企业用于记录和报告会计信息的主要货币单位。它是企业会计准则规定的一种货币，用于计量和报告企业的经济业务和财务状况。记账本位币通常是企业所在国家的法定货币。", "记账本位币是指企业用于记录和报告会计信息的主要货币单位。它是企业会计准则规定的一种货币，用于计量和报告企业的经济业务和财务状况。一般情况下，记账本位币是企业所在国家的法定货币。", "记账本位币是指企业用于记录和报告会计信息的主要货币单位。它是企业会计准则规定的一种货币，用于计量和报告企业的经济业务和财务状况。一般情况下，记账本位币是企业所在国家的法定货币。"], "type": "3-2"}
{"id": 1481, "question": "2021年保变电气的法定代表人与上一年是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "保定天威保变电气股份有限公司", "ent_short_name": "保变电气", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "文洪", "2021年法定代表人": "刘淑娟", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年保定天威保变电气股份有限公司法定代表人与2020年不相同，2020年法定代表人是文洪，，2021年法定代表人是刘淑娟。", "保变电气2020年法定代表人是文洪，与2021年法定代表人刘淑娟是不相同的。", "不相同。2021年法定代表人是刘淑娟，2020年法定代表人是文洪。"], "type": "2-2"}
{"id": 1482, "question": "请告诉我大禹节水集团股份有限公司2021年的技术人员人数的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "大禹节水", "ent_name": "大禹节水集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "技术人员人数", "技术人员人数": "1653", "prom_answer": "1653"}, "answer": ["2021年大禹节水集团股份有限公司技术人员人数是1653人", "大禹节水集团股份有限公司2021年的技术人员人数为1653人", "1653人是2021年大禹节水集团股份有限公司的技术人员人数"], "type": "1"}
{"id": 1483, "question": "我想知道2019年北京元六鸿远电子科技股份有限公司长期借款是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "鸿远电子", "ent_name": "北京元六鸿远电子科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "长期借款", "长期借款": "28000000.0", "prom_answer": "28000000.0"}, "answer": ["北京元六鸿远电子科技股份有限公司2019年长期借款的详细数值是28000000.0元", "北京元六鸿远电子科技股份有限公司2019年的长期借款为28000000.0元", "2019年北京元六鸿远电子科技股份有限公司长期借款是28000000.0元"], "type": "1"}
{"id": 1484, "question": "请提供2020年圣邦微电子北京股份有限公司在建工程的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "圣邦股份", "ent_name": "圣邦微电子北京股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "在建工程", "在建工程": "59502199.99", "prom_answer": "59502199.99"}, "answer": ["圣邦微电子北京股份有限公司2020年在建工程的详细数值是59502199.99元", "2020年圣邦微电子北京股份有限公司在建工程是59502199.99元", "圣邦微电子北京股份有限公司2020年的在建工程为59502199.99元"], "type": "1"}
{"id": 1485, "question": "请告诉我江苏美思德化学股份有限公司2019年的营业利润的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "美思德", "ent_name": "江苏美思德化学股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业利润", "营业利润": "83512382.52", "prom_answer": "83512382.52"}, "answer": ["2019年江苏美思德化学股份有限公司营业利润是83512382.52元", "江苏美思德化学股份有限公司2019年的营业利润为83512382.52元", "在2019年的时候，江苏美思德化学股份有限公司营业利润是83512382.52元"], "type": "1"}
{"id": 1486, "question": "我想知道2021年北京万集科技股份有限公司流动负债是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "万集科技", "ent_name": "北京万集科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债", "流动负债": "538517827.29", "prom_answer": "538517827.29"}, "answer": ["北京万集科技股份有限公司2021年的流动负债为538517827.29元", "在2021年的时候，北京万集科技股份有限公司流动负债是538517827.29元", "538517827.29元是2021年北京万集科技股份有限公司的流动负债的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1487, "question": "应付票据和应付账款的管理对公司的现金流和供应商关系有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["应付票据和应付账款的管理对公司的现金流有直接影响。妥善的管理可以优化现金流，确保公司有足够的资金进行运营和投资。同时，及时偿还应付票据和应付账款可以建立良好的供应商关系，保证供应链的稳定。", "应付票据和应付账款的管理对公司的现金流和供应商关系都有重要影响。如果管理得当，可以改善公司的现金流，避免现金短缺。同时，及时偿还应付款项可以提升与供应商的关系，确保供应链的稳定。", "应付票据和应付账款的管理对公司的现金流有重要影响，合理的管理可以帮助公司更好地控制现金流量。同时，良好的账款管理还可以帮助公司维持和供应商的良好关系，确保供应链的顺畅。"], "type": "3-2"}
{"id": 1488, "question": "提供广东奇德新材料股份有限公司2021年资产总计，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "奇德新材", "ent_name": "广东奇德新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计", "资产总计": "808293944.5", "prom_answer": "808293944.5"}, "answer": ["808293944.5元是2021年广东奇德新材料股份有限公司的资产总计的详细数值", "广东奇德新材料股份有限公司2021年资产总计的详细数值是808293944.5元", "广东奇德新材料股份有限公司2021年的资产总计为808293944.5元"], "type": "1"}
{"id": 1489, "question": "洛阳建龙微纳新材料股份有限公司在2019年的时候负债合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "建龙微纳", "ent_name": "洛阳建龙微纳新材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "负债合计", "负债合计": "285634396.84", "prom_answer": "285634396.84"}, "answer": ["洛阳建龙微纳新材料股份有限公司2019年负债合计的详细数值是285634396.84元", "2019年洛阳建龙微纳新材料股份有限公司负债合计是285634396.84元", "洛阳建龙微纳新材料股份有限公司2019年的负债合计为285634396.84元"], "type": "1"}
{"id": 1490, "question": "2021年苏州锦富技术股份有限公司应收账款是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "锦富技术", "ent_name": "苏州锦富技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收账款", "应收账款": "401209894.48", "prom_answer": "401209894.48"}, "answer": ["苏州锦富技术股份有限公司2021年应收账款的详细数值是401209894.48元", "2021年苏州锦富技术股份有限公司应收账款是401209894.48元", "401209894.48元是2021年苏州锦富技术股份有限公司的应收账款的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1491, "question": "我想知道2021年温州市冠盛汽车零部件集团股份有限公司应收款项融资是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "冠盛股份", "ent_name": "温州市冠盛汽车零部件集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收款项融资", "应收款项融资": "40285072.69", "prom_answer": "40285072.69"}, "answer": ["2021年温州市冠盛汽车零部件集团股份有限公司应收款项融资是40285072.69元", "温州市冠盛汽车零部件集团股份有限公司2021年应收款项融资的详细数值是40285072.69元", "40285072.69元是2021年温州市冠盛汽车零部件集团股份有限公司的应收款项融资的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1492, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出利安隆2019年的企业硕士及以上人员占职工人数比例", "prompt": {"硕士员工人数": "76", "博士及以上的员工人数": "11", "职工总人数": "1740", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数", "prom_answer": "0.05", "ent_short_name": "利安隆", "ent_name": "天津利安隆新材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "硕士员工人数、博士及以上的员工人数、职工总人数"}, "answer": ["由硕士员工人数76、博士及以上的员工人数11、职工总人数1740计算出2019年利安隆企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.05。", "根据公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数，得出利安隆2019年的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.05，其中2019年的硕士员工人数为76，博士及以上的员工人数为11，职工总人数为1740。", "2019年天津利安隆新材料股份有限公司企业硕士及以上人员占职工人数比例保留两位小数为0.05。将硕士员工人数76、博士及以上的员工人数11、职工总人数1740代入公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1493, "question": "拓尔思信息技术股份有限公司2021年的硕士员工人数为？", "prompt": {"ent_short_name": "拓尔思", "ent_name": "拓尔思信息技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "硕士员工人数", "硕士员工人数": "105", "prom_answer": "105"}, "answer": ["2021年拓尔思信息技术股份有限公司硕士员工人数是105人", "拓尔思信息技术股份有限公司2021年的硕士员工人数为105人", "105人是2021年拓尔思信息技术股份有限公司的硕士员工人数"], "type": "1"}
{"id": 1494, "question": "中原高速在2021年年报中提到的营业收入和营业外收入分别是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "中原高速", "ent_name": "河南中原高速公路股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "5606615816.59元", "营业外收入": "14750158.65元", "prom_answer": "营业收入：5606615816.59元；营业外收入：14750158.65元；"}, "answer": ["5606615816.59元、14750158.65元是河南中原高速公路股份有限公司2021年的营业收入、营业外收入。", "中原高速2021年营业收入为5606615816.59元，营业外收入为14750158.65元。", "2021年河南中原高速公路股份有限公司营业收入和营业外收入分别是5606615816.59元、14750158.65元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1495, "question": "上海国际港务集团股份有限公司2020年的证券简称为？", "prompt": {"ent_short_name": "上港集团", "ent_name": "上海国际港务集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "证券简称", "证券简称": "上港集团", "prom_answer": "上港集团"}, "answer": ["2020年上海国际港务集团股份有限公司证券简称是上港集团", "上海国际港务集团股份有限公司2020年的证券简称为上港集团", "上港集团是2020年上海国际港务集团股份有限公司的证券简称"], "type": "1"}
{"id": 1496, "question": "2019年深圳太辰光通信股份有限公司研发费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "太辰光", "ent_name": "深圳太辰光通信股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用", "研发费用": "37461413.29", "prom_answer": "37461413.29"}, "answer": ["在2019年的时候，深圳太辰光通信股份有限公司研发费用是37461413.29元", "2019年深圳太辰光通信股份有限公司研发费用是37461413.29元", "深圳太辰光通信股份有限公司2019年的研发费用为37461413.29元"], "type": "1"}
{"id": 1497, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出明阳智慧能源集团股份公司2019年的财务费用率", "prompt": {"财务费用": "266797192.93元", "营业收入": "10493157033.56元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "2.54%", "ent_short_name": "明阳智能", "ent_name": "明阳智慧能源集团股份公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["明阳智慧能源集团股份公司2019年的财务费用为266797192.93元，营业收入为10493157033.56元，所以，财务费用率为2.54%", "由财务费用266797192.93元、营业收入10493157033.56元计算出2019年明阳智能财务费用率是2.54%。", "2019年明阳智慧能源集团股份公司财务费用率保留两位小数为2.54%。将财务费用266797192.93元、营业收入10493157033.56元代入公式：财务费用率=财务费用/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1498, "question": "在2021年，南京医药投资收益和净利润分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "南京医药", "ent_name": "南京医药股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、净利润", "投资收益": "-87738684.64元", "净利润": "610551837.29元", "prom_answer": "投资收益：-87738684.64元；净利润：610551837.29元；"}, "answer": ["-87738684.64元、610551837.29元是南京医药股份有限公司2021年的投资收益、净利润。", "2021年南京医药股份有限公司投资收益和净利润分别是-87738684.64元、610551837.29元。", "南京医药股份有限公司2021年投资收益为-87738684.64元，净利润为610551837.29元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1499, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出鹏鹞环保股份有限公司2020年的非流动负债比率", "prompt": {"非流动负债": "901371982.18元", "总负债": "2927382569.74元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "30.79%", "ent_short_name": "鹏鹞环保", "ent_name": "鹏鹞环保股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["根据公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债，得出鹏鹞环保2020年的非流动负债比率是30.79%，其中2020年的非流动负债为901371982.18元，总负债为2927382569.74元。", "鹏鹞环保股份有限公司2020年的非流动负债为901371982.18元，总负债为2927382569.74元，所以，非流动负债比率为30.79%", "2020年鹏鹞环保股份有限公司非流动负债比率保留两位小数为30.79%。将非流动负债901371982.18元、总负债2927382569.74元代入公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1500, "question": "其他重要的会计政策和会计估计是什么？", "prompt": {}, "answer": ["其他重要的会计政策和会计估计是公司财务报告的重要组成部分，它们包括资产负债表的计算、收入和费用的确认、存货估价、长期资产折旧和摊销、应收账款坏账准备、应付账款的计算等。", "其他重要的会计政策和会计估计是指在财务报告中，公司对于计量资产、负债、收益和成本的方法和准则。这些政策和估计涵盖了很多领域，例如资产评估、收入和费用的确认、负债的分类和评估等。", "其他重要的会计政策和会计估计包括一系列在准备财务报告时所使用的财务处理规则和计量方法。这些规则和方法影响了资产、负债、收入和支出的计算和确认，包括存货计价、折旧和摊销政策、收入和费用的确认、资本化政策等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1501, "question": "2021年中华企业的法定代表人与上一年是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "中华企业股份有限公司", "ent_short_name": "中华企业", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "朱嘉骏", "2021年法定代表人": "李钟", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2020年中华企业法定代表人为朱嘉骏，2021年法定代表人是李钟，所以答案是不相同。", "中华企业2020年法定代表人是朱嘉骏，与2021年法定代表人李钟是不相同的。", "不相同。2021年法定代表人是李钟，2020年法定代表人是朱嘉骏。"], "type": "2-2"}
{"id": 1502, "question": "请提供2021年南京医药股份有限公司公司网址的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "南京医药", "ent_name": "南京医药股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "公司网址", "公司网址": "www.njyy.com", "prom_answer": "www.njyy.com"}, "answer": ["2021年南京医药股份有限公司公司网址是www.njyy.com", "南京医药股份有限公司2021年的公司网址为www.njyy.com", "www.njyy.com是2021年南京医药股份有限公司的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 1503, "question": "请简要介绍2019年上海锦江国际酒店股份有限公司破产重整相关事项情况。", "prompt": {"ent_short_name": "锦江酒店", "ent_name": "上海锦江国际酒店股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["在2019年，上海锦江国际酒店股份有限公司未涉及破产重整相关事项。", "2019年，上海锦江国际酒店股份有限公司未涉及破产重整相关事项。", "2019年，上海锦江国际酒店股份有限公司未涉及任何破产重整相关事项。"], "type": "3-1"}
{"id": 1504, "question": "2020年湖南郴电国际发展股份有限公司利润总额和净利润分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "郴电国际", "ent_name": "湖南郴电国际发展股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额、净利润", "利润总额": "95858322.81元", "净利润": "59369478.53元", "prom_answer": "利润总额：95858322.81元；净利润：59369478.53元；"}, "answer": ["2020年湖南郴电国际发展股份有限公司利润总额和净利润分别是95858322.81元、59369478.53元。", "95858322.81元、59369478.53元是湖南郴电国际发展股份有限公司2020年的利润总额、净利润。", "郴电国际2020年利润总额为95858322.81元，净利润为59369478.53元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1505, "question": "在2020年的时候，安徽省天然气开发股份有限公司资产负债比率为多少？", "prompt": {"总负债": "1052938866.11元", "资产总额": "3690697961.96元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "28.53%", "ent_short_name": "皖天然气", "ent_name": "安徽省天然气开发股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["由总负债1052938866.11元、资产总额3690697961.96元计算出2020年皖天然气资产负债比率是28.53%。", "已知总负债1052938866.11元、资产总额3690697961.96元，资产负债比率=总负债/资产总额，最后得出2020年安徽省天然气开发股份有限公司的资产负债比率是28.53%", "根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出皖天然气2020年的资产负债比率是28.53%，其中2020年的总负债为1052938866.11元，资产总额为3690697961.96元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1506, "question": "提供新疆八一钢铁股份有限公司2021年注册地址的信息。", "prompt": {"ent_short_name": "八一钢铁", "ent_name": "新疆八一钢铁股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "注册地址", "注册地址": "新疆维吾尔自治区乌鲁木齐市头屯河区新钢路", "prom_answer": "新疆维吾尔自治区乌鲁木齐市头屯河区新钢路"}, "answer": ["2021年新疆八一钢铁股份有限公司注册地址是新疆维吾尔自治区乌鲁木齐市头屯河区新钢路", "新疆八一钢铁股份有限公司2021年的注册地址为新疆维吾尔自治区乌鲁木齐市头屯河区新钢路", "新疆维吾尔自治区乌鲁木齐市头屯河区新钢路是2021年新疆八一钢铁股份有限公司的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 1507, "question": "中路股份有限公司2020年年报中提及的总资产增长率具体是什么？", "prompt": {"资产总额": "954386311.94元", "上年资产总额": "916970347.24元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "4.08%", "ent_short_name": "中路股份", "ent_name": "中路股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["2020年中路股份有限公司总资产增长率保留两位小数为4.08%。将资产总额954386311.94元、上年资产总额916970347.24元代入公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额得出。", "由资产总额954386311.94元、上年资产总额916970347.24元计算出2020年中路股份总资产增长率是4.08%。", "已知资产总额954386311.94元、上年资产总额916970347.24元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2020年中路股份有限公司的总资产增长率是4.08%"], "type": "2-1"}
{"id": 1508, "question": "我想知道2019年浙江梅轮电梯股份有限公司财务费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "梅轮电梯", "ent_name": "浙江梅轮电梯股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用", "财务费用": "-5419565.19", "prom_answer": "-5419565.19"}, "answer": ["浙江梅轮电梯股份有限公司2019年财务费用的详细数值是-5419565.19元", "浙江梅轮电梯股份有限公司2019年的财务费用为-5419565.19元", "-5419565.19元是2019年浙江梅轮电梯股份有限公司的财务费用的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1509, "question": "在2019年的财务数据中，乐普医疗企业研发经费与营业收入比值是多少？保留两位小数", "prompt": {"研发费用": "543913939.52元", "营业收入": "7795529386.34元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.07", "ent_short_name": "乐普医疗", "ent_name": "乐普北京医疗器械股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["乐普北京医疗器械股份有限公司2019年的研发费用为543913939.52元，营业收入为7795529386.34元，所以，企业研发经费与营业收入比值为0.07", "根据公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，得出乐普医疗2019年的企业研发经费与营业收入比值是0.07，其中2019年的研发费用为543913939.52元，营业收入为7795529386.34元。", "已知研发费用543913939.52元、营业收入7795529386.34元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2019年乐普北京医疗器械股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.07"], "type": "2-1"}
{"id": 1510, "question": "什么是应付职工薪酬？", "prompt": {}, "answer": ["应付职工薪酬是指企业应当支付给员工的报酬，包括工资、奖金、津贴、补贴、福利等。它是企业负债表上的一项负债，反映了企业对员工劳动的报偿责任。", "应付职工薪酬是指企业应当支付给员工的各项报酬，包括工资、奖金、津贴、补贴、福利等。它是企业负债表上的一项负债，反映了企业对员工劳动的报酬责任。", "应付职工薪酬是指企业应支付给员工的各项报酬，包括工资、奖金、津贴、补贴、福利等。它是企业负债表上的一项负债，代表了企业对员工劳动的报偿责任。"], "type": "3-2"}
{"id": 1511, "question": "2019年南亚新材料科技股份有限公司研发费用和财务费用分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "南亚新材", "ent_name": "南亚新材料科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年南亚新材的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1-2"}
{"id": 1512, "question": "概述一下重大环保问题的情况，针对贵州茅台酒股份有限公司2020年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "贵州茅台", "ent_name": "贵州茅台酒股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2020年贵州茅台的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 1513, "question": "上海元祖梦果子股份有限公司在2019年的时候管理费用是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "元祖股份", "ent_name": "上海元祖梦果子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用", "管理费用": "111187368.64", "prom_answer": "111187368.64"}, "answer": ["上海元祖梦果子股份有限公司2019年管理费用的详细数值是111187368.64元", "上海元祖梦果子股份有限公司2019年的管理费用为111187368.64元", "111187368.64元是2019年上海元祖梦果子股份有限公司的管理费用的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1514, "question": "请提供广州发展2019年的管理费用率并保留2位小数", "prompt": {"管理费用": "581678687.38元", "营业收入": "29534215007.2元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "1.97%", "ent_short_name": "广州发展", "ent_name": "广州发展集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["已知管理费用581678687.38元、营业收入29534215007.2元，管理费用率=管理费用/营业收入，最后得出2019年广州发展集团股份有限公司的管理费用率是1.97%", "根据公式：管理费用率=管理费用/营业收入，得出广州发展2019年的管理费用率是1.97%，其中2019年的管理费用为581678687.38元，营业收入为29534215007.2元。", "2019年广州发展集团股份有限公司管理费用率保留两位小数为1.97%。将管理费用581678687.38元、营业收入29534215007.2元代入公式：管理费用率=管理费用/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1515, "question": "应付职工薪酬的计提和支付对公司的现金流和员工满意度有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["应付职工薪酬的计提和支付可以影响公司的现金流和员工满意度。如果公司及时足额地支付职工薪酬，可以提高员工的工作满意度和积极性，但可能会对公司的现金流产生压力。反之，如果公司延迟或减少支付职工薪酬，可能会降低员工满意度，影响员工的工作表现和公司的声誉。", "应付职工薪酬的计提和支付会影响公司的现金流和员工满意度。合理及时的薪酬支付可以提高员工的满意度和忠诚度，提高工作效率；但是，过高的薪酬支付可能会压缩公司的现金流，影响公司的运营。", "应付职工薪酬的计提和支付对公司的现金流和员工满意度有直接影响。计提和支付的薪酬能够提高员工的满意度和激励，但也会占用公司的现金流，影响公司的财务健康。"], "type": "3-2"}
{"id": 1516, "question": "2020年昇辉智能科技股份有限公司所有者权益合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "昇辉科技", "ent_name": "昇辉智能科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "所有者权益合计", "所有者权益合计": "4038050529.68", "prom_answer": "4038050529.68"}, "answer": ["在2020年的时候，昇辉智能科技股份有限公司所有者权益合计是4038050529.68元", "4038050529.68元是2020年昇辉智能科技股份有限公司的所有者权益合计的详细数值", "2020年昇辉智能科技股份有限公司所有者权益合计是4038050529.68元"], "type": "1"}
{"id": 1517, "question": "概述一下重大资产和股权出售的情况，针对返利网数字科技股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "返利科技", "ent_name": "返利网数字科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "185万元"}, "answer": ["2019年，返利网数字科技股份有限公司通过公开招标程序，以评估值为底价，成功将654台机器设备以185万元人民币的价格出售给四川宏远，旨在提升公司安全生产建设标准和合规水平。", "返利网数字科技股份有限公司在2019年通过招标程序，以评估值底价，公开处置了654台安全合规水平较低的机器设备，最终由四川宏远以185万元人民币的报价中标。", "返利网数字科技股份有限公司在2019年通过公开招标以评估值底价出售了654台机器设备，最终由四川宏远以185万元人民币报价中标，以提升公司的安全生产标准和合规水平。 "], "type": "3-1"}
{"id": 1518, "question": "华域汽车2019年年报中提及的三费比重具体是什么？", "prompt": {"销售费用": "1960547689.89元", "管理费用": "8030770156.65元", "财务费用": "-57384823.34元", "营业收入": "144023626070.75元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "6.90%", "ent_short_name": "华域汽车", "ent_name": "华域汽车系统股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["2019年华域汽车系统股份有限公司三费比重保留两位小数为6.90%。将销售费用1960547689.89元、管理费用8030770156.65元、财务费用-57384823.34元、营业收入144023626070.75元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入得出。", "由销售费用1960547689.89元、管理费用8030770156.65元、财务费用-57384823.34元、营业收入144023626070.75元计算出2019年华域汽车三费比重是6.90%。", "根据公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，得出华域汽车2019年的三费比重是6.90%，其中2019年的销售费用为1960547689.89元，管理费用为8030770156.65元，财务费用为-57384823.34元，营业收入为144023626070.75元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1519, "question": "现金流量表包括哪些主要项目？", "prompt": {}, "answer": ["现金流量表包括以下主要项目：经营活动现金流量、投资活动现金流量和筹资活动现金流量。经营活动现金流量包括与日常经营业务相关的现金流量，如销售收款和采购付款。投资活动现金流量包括与资本支出和资产买卖相关的现金流量。筹资活动现金流量包括与债务和股权融资相关的现金流量，如借款和股票发行。", "现金流量表主要包括三大类项目：经营活动现金流量、投资活动现金流量和筹资活动现金流量。经营活动现金流量包括与日常经营业务相关的现金流入和流出。投资活动现金流量包括与资本支出和资产买卖相关的现金流入和流出。筹资活动现金流量包括与债务和股权融资相关的现金流入和流出。", "现金流量表主要包括三类项目：经营活动现金流量、投资活动现金流量和筹资活动现金流量。经营活动现金流量包括与日常经营业务相关的现金流入和流出。投资活动现金流量包括与资本支出和资产买卖相关的现金流入和流出。筹资活动现金流量包括与债务和股权融资相关的现金流入和流出。"], "type": "3-2"}
{"id": 1520, "question": "宁波旭升集团股份有限公司2021年的职工总人数为？", "prompt": {"ent_short_name": "旭升集团", "ent_name": "宁波旭升集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "职工总人数", "职工总人数": "2953", "prom_answer": "2953"}, "answer": ["2021年宁波旭升集团股份有限公司职工总人数是2953人", "宁波旭升集团股份有限公司2021年的职工总人数为2953人", "2953人是2021年宁波旭升集团股份有限公司的职工总人数"], "type": "1"}
{"id": 1521, "question": "营业收入的增长率如何反映公司的市场竞争力和增长潜力？", "prompt": {}, "answer": ["营业收入的增长率可以反映公司的市场竞争力和增长潜力。如果营业收入的增长率较高，可能表示公司的产品或服务在市场上的需求较大，公司具有较强的市场竞争力和较大的增长潜力。反之，如果营业收入的增长率较低，可能表示公司的市场竞争力较弱，增长潜力有限。", "营业收入的增长率是衡量公司市场竞争力和增长潜力的一个重要指标。如果营业收入增长率较高，那么可能意味着公司的产品或服务在市场中有较大的需求，公司具有较强的竞争力和较大的增长潜力；而如果营业收入增长率较低，可能意味着公司的市场竞争力较弱，增长潜力有限。", "营业收入的增长率是衡量公司市场竞争力和增长潜力的关键指标。营业收入的增长率较高，表明公司的产品或服务受到市场的欢迎，具有较强的市场竞争力，同时也表明公司具有较大的增长潜力；如果营业收入增长率较低，可能说明公司的市场竞争力较弱，增长潜力有待提高。"], "type": "3-2"}
{"id": 1522, "question": "资产负债表的作用是什么？", "prompt": {}, "answer": ["资产负债表的作用是向利益相关方提供关于企业财务状况的信息。它展示了企业在特定时间点上的资产、负债和所有者权益的情况。资产负债表可以帮助人们了解企业的资金来源、资产配置和负债结构，评估企业的偿债能力和财务稳定性。此外，通过比较不同时间点的资产负债表，还可以了解企业财务状况的变化趋势。", "资产负债表的主要作用是提供关于企业财务状况的信息。它显示了企业在特定时间点上的资产、负债和所有者权益的情况。通过分析资产负债表，人们可以了解企业的资金来源、资产组成和负债结构，评估企业的偿债能力和财务风险。资产负债表还可以用于比较不同时间点的财务状况，了解企业的发展和变化情况。", "资产负债表的主要作用是提供关于企业财务状况的信息。它展示了企业在特定时间点上的资产、负债和所有者权益的情况。通过分析资产负债表，人们可以了解企业的资金来源、资产组成和负债结构，评估企业的偿债能力和财务稳定性。此外，通过比较不同时间点的资产负债表，还可以了解企业财务状况的变化趋势。"], "type": "3-2"}
{"id": 1523, "question": "我想知道2021年利华益维远化学股份有限公司其他非流动金融资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "维远股份", "ent_name": "利华益维远化学股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "50000273.97", "prom_answer": "50000273.97"}, "answer": ["利华益维远化学股份有限公司2021年的其他非流动金融资产为50000273.97元", "在2021年的时候，利华益维远化学股份有限公司其他非流动金融资产是50000273.97元", "利华益维远化学股份有限公司2021年其他非流动金融资产的详细数值是50000273.97元"], "type": "1"}
{"id": 1524, "question": "提供广州港股份有限公司2020年证券代码的信息。", "prompt": {"ent_short_name": "广州港", "ent_name": "广州港股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "证券代码", "证券代码": "601228", "prom_answer": "601228"}, "answer": ["2020年广州港股份有限公司证券代码是601228", "广州港股份有限公司2020年的证券代码为601228", "601228是2020年广州港股份有限公司的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 1525, "question": "请告诉我2020年江苏宁沪高速公路股份有限公司的年报中，管理费用率保留两位小数为多少。", "prompt": {"管理费用": "197226409.99元", "营业收入": "8032466746.34元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "2.46%", "ent_short_name": "宁沪高速", "ent_name": "江苏宁沪高速公路股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["由管理费用197226409.99元、营业收入8032466746.34元计算出2020年宁沪高速管理费用率是2.46%。", "江苏宁沪高速公路股份有限公司2020年的管理费用为197226409.99元，营业收入为8032466746.34元，所以，管理费用率为2.46%", "根据公式：管理费用率=管理费用/营业收入，得出宁沪高速2020年的管理费用率是2.46%，其中2020年的管理费用为197226409.99元，营业收入为8032466746.34元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1526, "question": "陕西康惠制药股份有限公司2019年的营业外支出为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "康惠制药", "ent_name": "陕西康惠制药股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "899770.01", "prom_answer": "899770.01"}, "answer": ["在2019年的时候，陕西康惠制药股份有限公司营业外支出是899770.01元", "899770.01元是2019年陕西康惠制药股份有限公司的营业外支出的详细数值", "2019年陕西康惠制药股份有限公司营业外支出是899770.01元"], "type": "1"}
{"id": 1527, "question": "请提供2021年乐鑫信息科技上海股份有限公司资产总计的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "乐鑫科技", "ent_name": "乐鑫信息科技上海股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计", "资产总计": "2129056142.87", "prom_answer": "2129056142.87"}, "answer": ["乐鑫信息科技上海股份有限公司2021年资产总计的详细数值是2129056142.87元", "2129056142.87元是2021年乐鑫信息科技上海股份有限公司的资产总计的详细数值", "在2021年的时候，乐鑫信息科技上海股份有限公司资产总计是2129056142.87元"], "type": "1"}
{"id": 1528, "question": "深圳香江控股股份有限公司2020年的办公地址为？", "prompt": {"ent_short_name": "香江控股", "ent_name": "深圳香江控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "办公地址", "办公地址": "广州市番禺区番禺大道锦绣香江花园会所香江控股办公楼", "prom_answer": "广州市番禺区番禺大道锦绣香江花园会所香江控股办公楼"}, "answer": ["2020年深圳香江控股股份有限公司办公地址是广州市番禺区番禺大道锦绣香江花园会所香江控股办公楼", "深圳香江控股股份有限公司2020年的办公地址为广州市番禺区番禺大道锦绣香江花园会所香江控股办公楼", "广州市番禺区番禺大道锦绣香江花园会所香江控股办公楼是2020年深圳香江控股股份有限公司的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 1529, "question": "在2019年的财务数据中，贵州燃气速动比率是多少？保留两位小数", "prompt": {"流动资产": "2272024811.3元", "存货": "488183231.0元", "流动负债": "4403615173.87元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "0.41", "ent_short_name": "贵州燃气", "ent_name": "贵州燃气集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["由流动资产2272024811.3元、存货488183231.0元、流动负债4403615173.87元计算出2019年贵州燃气速动比率是0.41。", "2019年贵州燃气集团股份有限公司速动比率保留两位小数为0.41。将流动资产2272024811.3元、存货488183231.0元、流动负债4403615173.87元代入公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债得出。", "贵州燃气集团股份有限公司2019年的流动资产为2272024811.3元，存货为488183231.0元，流动负债为4403615173.87元，所以，速动比率为0.41"], "type": "2-1"}
{"id": 1530, "question": "2021年光威复材的法定代表人与前年是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "威海光威复合材料股份有限公司", "ent_short_name": "光威复材", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "陈亮", "2021年法定代表人": "卢钊钧", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年威海光威复合材料股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是陈亮，，2021年法定代表人是卢钊钧。", "不相同。2021年法定代表人是卢钊钧，2019年法定代表人是陈亮。", "光威复材2019年法定代表人是陈亮，与2021年法定代表人卢钊钧是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1531, "question": "请具体描述一下2020年信濠光电研发投入的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "信濠光电", "ent_name": "深圳市信濠光电科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2020年信濠光电的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 1532, "question": "什么是应收账款？", "prompt": {}, "answer": ["应收账款是指企业在销售产品或提供服务后，买方还未付款的款项，也就是买方欠卖方的钱。这是企业的一种资产，因为这些钱在未来是可以收回的。", "应收账款是企业在对外销售商品或提供服务后，还未收到对方支付的款项，这部分款项在将来是可以收回的，因此被记录为企业的资产。", "应收账款是企业在提供商品或服务后，买方尚未支付的款项。这些款项预计在未来可以被收回，因此被记录为企业的资产。"], "type": "3-2"}
{"id": 1533, "question": "2019年北京首商集团股份有限公司应交税费是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "首商股份", "ent_name": "北京首商集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "应交税费", "应交税费": "43693303.39", "prom_answer": "43693303.39"}, "answer": ["在2019年的时候，北京首商集团股份有限公司应交税费是43693303.39元", "北京首商集团股份有限公司2019年的应交税费为43693303.39元", "北京首商集团股份有限公司2019年应交税费的详细数值是43693303.39元"], "type": "1"}
{"id": 1534, "question": "在2020年的财务数据中，雪浪环境销售费用增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"销售费用": "47968747.85元", "上年销售费用": "38434310.02元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "24.81%", "ent_short_name": "雪浪环境", "ent_name": "无锡雪浪环境科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出雪浪环境2020年的销售费用增长率是24.81%，其中2020年的销售费用为47968747.85元，上年销售费用为38434310.02元。", "由销售费用47968747.85元、上年销售费用38434310.02元计算出2020年雪浪环境销售费用增长率是24.81%。", "已知销售费用47968747.85元、上年销售费用38434310.02元，销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，最后得出2020年无锡雪浪环境科技股份有限公司的销售费用增长率是24.81%"], "type": "2-1"}
{"id": 1535, "question": "2021年航发科技的法定代表人与上一年是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "中国航发航空科技股份有限公司", "ent_short_name": "航发科技", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "杨育武", "2021年法定代表人": "丛春义", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年中国航发航空科技股份有限公司法定代表人与2020年不相同，2020年法定代表人是杨育武，，2021年法定代表人是丛春义。", "2021年法定代表人丛春义与2020年法定代表人杨育武不相同，所以2021年中国航发航空科技股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "不相同。2021年法定代表人是丛春义，2020年法定代表人是杨育武。"], "type": "2-2"}
{"id": 1536, "question": "在2019年的时候，迈瑞医疗企业研发经费与营业收入比值为多少？", "prompt": {"研发费用": "1465611275.0元", "营业收入": "16555991314.0元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.09", "ent_short_name": "迈瑞医疗", "ent_name": "深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["由研发费用1465611275.0元、营业收入16555991314.0元计算出2019年迈瑞医疗企业研发经费与营业收入比值是0.09。", "已知研发费用1465611275.0元、营业收入16555991314.0元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2019年深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.09", "深圳迈瑞生物医疗电子股份有限公司2019年的研发费用为1465611275.0元，营业收入为16555991314.0元，所以，企业研发经费与营业收入比值为0.09"], "type": "2-1"}
{"id": 1537, "question": "2020年汇通能源管理费用增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"管理费用": "21275206.02元", "上年管理费用": "29494185.75元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "-27.87%", "ent_short_name": "汇通能源", "ent_name": "上海汇通能源股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["2020年上海汇通能源股份有限公司管理费用增长率保留两位小数为-27.87%。将管理费用21275206.02元、上年管理费用29494185.75元代入公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用得出。", "已知管理费用21275206.02元、上年管理费用29494185.75元，管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，最后得出2020年上海汇通能源股份有限公司的管理费用增长率是-27.87%", "由管理费用21275206.02元、上年管理费用29494185.75元计算出2020年汇通能源管理费用增长率是-27.87%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1538, "question": "在2019年的财务数据中，易华录营业利润率是多少？保留两位小数", "prompt": {"营业利润": "527509725.56元", "营业收入": "3743903561.8元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "14.09%", "ent_short_name": "易华录", "ent_name": "北京易华录信息技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["根据公式：营业利润率=营业利润/营业收入，得出易华录2019年的营业利润率是14.09%，其中2019年的营业利润为527509725.56元，营业收入为3743903561.8元。", "2019年北京易华录信息技术股份有限公司营业利润率保留两位小数为14.09%。将营业利润527509725.56元、营业收入3743903561.8元代入公式：营业利润率=营业利润/营业收入得出。", "由营业利润527509725.56元、营业收入3743903561.8元计算出2019年易华录营业利润率是14.09%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1539, "question": "描述一下2019年的特变电工货币资金和存货的详细信息。", "prompt": {"ent_short_name": "特变电工", "ent_name": "特变电工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "货币资金、存货", "货币资金": "19442716430.84元", "存货": "9634287540.21元", "prom_answer": "货币资金：19442716430.84元；存货：9634287540.21元；"}, "answer": ["19442716430.84元、9634287540.21元是特变电工股份有限公司2019年的货币资金、存货。", "2019年特变电工股份有限公司货币资金和存货分别是19442716430.84元、9634287540.21元。", "特变电工2019年货币资金为19442716430.84元，存货为9634287540.21元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1540, "question": "2020年红星美凯龙家居集团股份有限公司营业收入和营业外收入分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "美凯龙", "ent_name": "红星美凯龙家居集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "14236460098.98元", "营业外收入": "57938296.96元", "prom_answer": "营业收入：14236460098.98元；营业外收入：57938296.96元；"}, "answer": ["红星美凯龙家居集团股份有限公司2020年营业收入为14236460098.98元，营业外收入为57938296.96元。", "2020年红星美凯龙家居集团股份有限公司营业收入和营业外收入分别是14236460098.98元、57938296.96元。", "美凯龙2020年营业收入为14236460098.98元，营业外收入为57938296.96元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1541, "question": "提供信雅达科技股份有限公司2019年实收资本，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "信雅达", "ent_name": "信雅达科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "实收资本", "实收资本": "439679218.0", "prom_answer": "439679218.0"}, "answer": ["2019年信雅达科技股份有限公司实收资本是439679218.0元", "信雅达科技股份有限公司2019年的实收资本为439679218.0元", "在2019年的时候，信雅达科技股份有限公司实收资本是439679218.0元"], "type": "1"}
{"id": 1542, "question": "晶晨股份2021年年报中提及的净利润增长率具体是什么？", "prompt": {"净利润": "827906684.54元", "上年净利润": "114302284.41元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "624.31%", "ent_short_name": "晶晨股份", "ent_name": "晶晨半导体上海股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["已知净利润827906684.54元、上年净利润114302284.41元，净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，最后得出2021年晶晨半导体上海股份有限公司的净利润增长率是624.31%", "晶晨半导体上海股份有限公司2021年的净利润为827906684.54元，上年净利润为114302284.41元，所以，净利润增长率为624.31%", "由净利润827906684.54元、上年净利润114302284.41元计算出2021年晶晨股份净利润增长率是624.31%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1543, "question": "什么是会计期间？", "prompt": {}, "answer": ["会计期间，也称为会计年度或财政年度，是指企业为了编制和报告财务信息的一段特定时间。这个期间通常是12个月，可以是日历年，也可以是其他固定的12个月时间。", "会计期间通常指企业进行财务报表编制和财务活动报告的时间段。一般而言，会计期间为一年，但这并非固定不变的，可以根据企业的具体情况和需要进行调整。", "会计期间是指企业为了编制财务报表和进行财务分析所设定的时间段。通常，会计期间为一年，这可以是日历年，也可以是财政年度或其他任何连续的12个月的时间段。"], "type": "3-2"}
{"id": 1544, "question": "2019年中国葛洲坝集团股份有限公司企业名称是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "葛洲坝", "ent_name": "中国葛洲坝集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "企业名称", "企业名称": "中国葛洲坝集团股份有限公司", "prom_answer": "中国葛洲坝集团股份有限公司"}, "answer": ["葛洲坝2019年企业名称是中国葛洲坝集团股份有限公司", "2019年葛洲坝企业名称为中国葛洲坝集团股份有限公司", "中国葛洲坝集团股份有限公司是葛洲坝2019年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 1545, "question": "2019年佳都科技集团股份有限公司净利润率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"净利润": "680954364.26元", "营业收入": "5011851006.05元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "13.59%", "ent_short_name": "佳都科技", "ent_name": "佳都科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["由净利润680954364.26元、营业收入5011851006.05元计算出2019年佳都科技净利润率是13.59%。", "已知净利润680954364.26元、营业收入5011851006.05元，净利润率=净利润/营业收入，最后得出2019年佳都科技集团股份有限公司的净利润率是13.59%", "根据公式：净利润率=净利润/营业收入，得出佳都科技2019年的净利润率是13.59%，其中2019年的净利润为680954364.26元，营业收入为5011851006.05元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1546, "question": "根据2019年的年报数据，科新机电主要销售客户的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "科新机电", "ent_name": "四川科新机电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据2019年年报数据，四川科新机电股份有限公司主要销售客户情况显示，前五名客户合计销售金额338,817,158.79元，占年度销售总额的57.01%。这五大客户分别为客户1至客户5，其销售额分别占年度销售总额的18.59%、12.60%、10.54%、8.24%和7.04%。值得注意的是，这些主要客户与公司无关联关系，公司内部关键人员和股东在这些客户中并无权益持有。这说明公司的主要客户关系较为独立，不存在明显的利益冲突问题。", "根据2019年年报数据，四川科新机电股份有限公司的主要销售客户情况显示，前五名客户合计销售金额338,817,158.79元，占年度销售总额的57.01%。公司的前五大客户分别为客户1至客户5，均不存在与公司关联关系，且在主要客户中不存在高层管理人员或股东的权益持有，表明客户关系较为独立，无明显利益冲突。", "2019年四川科新机电股份有限公司主要销售客户情况显示，前五名客户合计销售金额338,817,158.79元，占年度销售总额的57.01%。这五大客户分别为客户1至客户5，其销售额分别占年度销售总额的18.59%、12.60%、10.54%、8.24%和7.04%。值得注意的是，这些主要客户与公司无关联关系，公司内部要员及关联方在这些客户中并无权益持有。因此，公司的主要客户关系较为独立，不存在明显的利益冲突。"], "type": "3-1"}
{"id": 1547, "question": "什么是投资活动产生的现金流量？", "prompt": {}, "answer": ["投资活动产生的现金流量是指企业在进行投资活动时产生的现金流入和流出。这包括购买和出售固定资产、无形资产、长期股权投资等活动产生的现金流量。", "投资活动产生的现金流量是指企业在购买或处置长期资产、股权投资等投资活动中产生的现金流入和流出。这些活动可能会影响企业的资产结构和负债结构，进而影响企业的财务状况。", "投资活动产生的现金流量是指企业进行投资活动时产生的现金流入和流出，主要包括购买或出售固定资产、无形资产、其他长期资产，以及进行的股权投资等活动。"], "type": "3-2"}
{"id": 1548, "question": "通威股份有限公司2019年的外文名称为？", "prompt": {"ent_short_name": "通威股份", "ent_name": "通威股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "外文名称", "外文名称": "TONGWEI CO.,LTD", "prom_answer": "TONGWEI CO.,LTD"}, "answer": ["2019年通威股份有限公司外文名称是TONGWEI CO.,LTD", "通威股份有限公司2019年的外文名称为TONGWEI CO.,LTD", "TONGWEI CO.,LTD是2019年通威股份有限公司的外文名称"], "type": "1"}
{"id": 1549, "question": "提供凯龙高科技股份有限公司2020年应付票据，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "凯龙高科", "ent_name": "凯龙高科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应付票据", "应付票据": "148489621.39", "prom_answer": "148489621.39"}, "answer": ["2020年凯龙高科技股份有限公司应付票据是148489621.39元", "凯龙高科技股份有限公司2020年应付票据的详细数值是148489621.39元", "在2020年的时候，凯龙高科技股份有限公司应付票据是148489621.39元"], "type": "1"}
{"id": 1550, "question": "嘉必优生物技术武汉股份有限公司2020年的营业利润为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "嘉必优", "ent_name": "嘉必优生物技术武汉股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润", "营业利润": "124201648.35", "prom_answer": "124201648.35"}, "answer": ["124201648.35元是2020年嘉必优生物技术武汉股份有限公司的营业利润的详细数值", "嘉必优生物技术武汉股份有限公司2020年的营业利润为124201648.35元", "在2020年的时候，嘉必优生物技术武汉股份有限公司营业利润是124201648.35元"], "type": "1"}
{"id": 1551, "question": "2020年厦门象屿的法定代表人与上一年是否相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "厦门象屿股份有限公司", "ent_short_name": "厦门象屿", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "张水利", "2020年法定代表人": "张水利", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2019年法定代表人张水利与2020年法定代表人张水利相同，所以2020年厦门象屿股份有限公司法定代表人与之前相比是相同的。", "相同，因为2019-2020年厦门象屿法定代表人都是张水利。", "相同。2019年法定代表人是张水利，2020年法定代表人是张水利。"], "type": "2-2"}
{"id": 1552, "question": "请告诉我河南省交通规划设计研究院股份有限公司2019年的博士及以上的员工人数的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "设研院", "ent_name": "河南省交通规划设计研究院股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "博士及以上的员工人数", "博士及以上的员工人数": "11", "prom_answer": "11"}, "answer": ["2019年河南省交通规划设计研究院股份有限公司博士及以上的员工人数是11人", "河南省交通规划设计研究院股份有限公司2019年的博士及以上的员工人数为11人", "11人是2019年河南省交通规划设计研究院股份有限公司的博士及以上的员工人数"], "type": "1"}
{"id": 1553, "question": "华灿光电2020-2021年这两年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "华灿光电股份有限公司", "ent_short_name": "华灿光电", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "俞信华", "2021年法定代表人": "郭瑾", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2020年华灿光电法定代表人为俞信华，2021年法定代表人是郭瑾，所以答案是不相同。", "不相同。2021年法定代表人是郭瑾，2020年法定代表人是俞信华。", "2021年法定代表人郭瑾与2020年法定代表人俞信华不相同，所以2021年华灿光电股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1554, "question": "为什么销售额可以是负的？", "prompt": {}, "answer": ["销售额可以是负的主要是因为企业在销售产品或提供服务时可能会发生退货、折让、客户违约等情况，导致销售额低于零。这种情况下，负的销售额会在财务报表中反映出来。", "销售额可以是负的原因有多种，比如企业可能面临退货、折让、销售合同违约等情况，导致销售额出现负值。这种情况下，负的销售额会对企业的财务状况产生影响。", "销售额可以是负的原因包括退货、折让、销售合同违约等。当企业发生这些情况时，销售额会出现负值。负的销售额在财务报表中显示企业在销售活动中遇到了一些问题。"], "type": "3-2"}
{"id": 1555, "question": "彩讯科技股份有限公司在2019年的时候商誉是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "彩讯股份", "ent_name": "彩讯科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "商誉", "商誉": "41456283.18", "prom_answer": "41456283.18"}, "answer": ["在2019年的时候，彩讯科技股份有限公司商誉是41456283.18元", "彩讯科技股份有限公司2019年商誉的详细数值是41456283.18元", "2019年彩讯科技股份有限公司商誉是41456283.18元"], "type": "1"}
{"id": 1556, "question": "提供江苏本川智能电路科技股份有限公司2021年营业成本，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "本川智能", "ent_name": "江苏本川智能电路科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本", "营业成本": "430898274.32", "prom_answer": "430898274.32"}, "answer": ["430898274.32元是2021年江苏本川智能电路科技股份有限公司的营业成本的详细数值", "江苏本川智能电路科技股份有限公司2021年的营业成本为430898274.32元", "江苏本川智能电路科技股份有限公司2021年营业成本的详细数值是430898274.32元"], "type": "1"}
{"id": 1557, "question": "概述一下重大合同及其履行情况，针对明新旭腾新材料股份有限公司2021年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "明新旭腾", "ent_name": "明新旭腾新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2021年明新旭腾的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 1558, "question": "请提供2019年苏州斯莱克精密设备股份有限公司其他非流动资产的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "斯莱克", "ent_name": "苏州斯莱克精密设备股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "其他非流动资产", "其他非流动资产": "24909825.0", "prom_answer": "24909825.0"}, "answer": ["2019年苏州斯莱克精密设备股份有限公司其他非流动资产是24909825.0元", "24909825.0元是2019年苏州斯莱克精密设备股份有限公司的其他非流动资产的详细数值", "苏州斯莱克精密设备股份有限公司2019年其他非流动资产的详细数值是24909825.0元"], "type": "1"}
{"id": 1559, "question": "概述一下面临退市情况，针对湖南松井新材料股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "松井股份", "ent_name": "湖南松井新材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年湖南松井新材料股份有限公司的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 1560, "question": "合同负债是指什么？", "prompt": {}, "answer": ["合同负债是指企业在合同中承诺向其他方提供商品或服务，但尚未完成提供的负债。", "合同负债是企业因合同或协议对外承担的未来义务，这些义务通常包括未来需要提供的商品或服务。", "合同负债是一种负债，来源于企业在合同中承诺要向合同的另一方提供产品或服务，但在财务报表日期尚未完成提供的部分。"], "type": "3-2"}
{"id": 1561, "question": "请具体描述一下2019年川金诺研发投入的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "川金诺", "ent_name": "昆明川金诺化工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "创新"}, "answer": ["2019年，昆明川金诺化工股份有限公司（以下简称川金诺）在研发投入方面表现出积极的态势。为了保持在磷化工行业的竞争优势，川金诺将技术升级改造作为核心驱动力，坚持自主创新，并借助省级技术中心的支持，引入科技人才，加大了研发投入。公司采取双管齐下的策略，一方面致力于新产品、新工艺的研发，另一方面专注于改善现有生产工艺。这使得公司取得了在中低品位磷矿选矿及分级利用、磷石膏综合利用、湿法磷酸生产等关键领域的显著成果，进一步提高了生产效率、资源利用率，并为环保和经济效益做出了贡献。", "在2019年，川金诺在研发方面取得了显著的进展。公司专注于关键技术的研发，重点推进中低品位磷矿的选矿及分级利用、湿法磷酸的节能技术、以及含氟物质的综合利用等领域。公司不仅在新产品和新工艺方面进行了持续的创新，还对现有生产工艺进行了改良，以提高产量、降低成本。通过这些努力，川金诺不仅取得了较好的经济效益和社会效益，还为公司未来的发展奠定了坚实的基础。", "在2019年，川金诺在研发方面的投入呈现出积极的态势。公司充分利用自身的技术优势和资源，依托省级技术中心，引入科技人才，并加大了研发投入。公司明确了研发重点，专注于关键技术的开发，例如湿法磷酸净化新工艺技术、中低品位磷矿深度脱镁技术等。通过持续的研发努力，川金诺取得了令人瞩目的成绩，进一步提高了生产效率，实现了资源的有效利用，并在环保方面取得了积极的改善，为公司的发展打下了坚实的基础。"], "type": "3-1"}
{"id": 1562, "question": "请告诉我芯原微电子上海股份有限公司2021年的短期借款的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "芯原股份", "ent_name": "芯原微电子上海股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "短期借款", "短期借款": "11471652.92", "prom_answer": "11471652.92"}, "answer": ["11471652.92元是2021年芯原微电子上海股份有限公司的短期借款的详细数值", "芯原微电子上海股份有限公司2021年短期借款的详细数值是11471652.92元", "在2021年的时候，芯原微电子上海股份有限公司短期借款是11471652.92元"], "type": "1"}
{"id": 1563, "question": "提供甘肃蓝科石化高新装备股份有限公司2020年应付票据，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "蓝科高新", "ent_name": "甘肃蓝科石化高新装备股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应付票据", "应付票据": "95647390.41", "prom_answer": "95647390.41"}, "answer": ["2020年甘肃蓝科石化高新装备股份有限公司应付票据是95647390.41元", "甘肃蓝科石化高新装备股份有限公司2020年的应付票据为95647390.41元", "甘肃蓝科石化高新装备股份有限公司2020年应付票据的详细数值是95647390.41元"], "type": "1"}
{"id": 1564, "question": "药明康德在2021年年报中提到的利润总额和营业利润分别是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "药明康德", "ent_name": "无锡药明康德新药开发股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利润总额、营业利润", "利润总额": "6015608856.42元", "营业利润": "6037725009.91元", "prom_answer": "利润总额：6015608856.42元；营业利润：6037725009.91元；"}, "answer": ["6015608856.42元、6037725009.91元是无锡药明康德新药开发股份有限公司2021年的利润总额、营业利润。", "2021年无锡药明康德新药开发股份有限公司利润总额和营业利润分别是6015608856.42元、6037725009.91元。", "药明康德2021年利润总额为6015608856.42元，营业利润为6037725009.91元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1565, "question": "辽宁能源煤电产业股份有限公司2020年资产总计和负债合计分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "辽宁能源", "ent_name": "辽宁能源煤电产业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "资产总计、负债合计", "资产总计": "15134487699.9元", "负债合计": "10172276124.93元", "prom_answer": "资产总计：15134487699.9元；负债合计：10172276124.93元；"}, "answer": ["辽宁能源煤电产业股份有限公司2020年资产总计为15134487699.9元，负债合计为10172276124.93元。", "辽宁能源2020年资产总计为15134487699.9元，负债合计为10172276124.93元。", "2020年辽宁能源煤电产业股份有限公司资产总计和负债合计分别是15134487699.9元、10172276124.93元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1566, "question": "2020年钢研纳克的法定代表人与上一年是否相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "钢研纳克检测技术股份有限公司", "ent_short_name": "钢研纳克", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "高宏斌", "2020年法定代表人": "李波", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2020年钢研纳克检测技术股份有限公司法定代表人与2019年不相同，2019年法定代表人是高宏斌，，2020年法定代表人是李波。", "2019年法定代表人高宏斌与2020年法定代表人李波不相同，所以2020年钢研纳克检测技术股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "钢研纳克2020年法定代表人是李波，与2019年法定代表人高宏斌是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1567, "question": "安徽江淮汽车集团股份有限公司在2019年的时候注册地址是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "江淮汽车", "ent_name": "安徽江淮汽车集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "注册地址", "注册地址": "安徽省合肥市东流路176号", "prom_answer": "安徽省合肥市东流路176号"}, "answer": ["2019年安徽江淮汽车集团股份有限公司注册地址是安徽省合肥市东流路176号", "安徽江淮汽车集团股份有限公司2019年的注册地址为安徽省合肥市东流路176号", "安徽省合肥市东流路176号是2019年安徽江淮汽车集团股份有限公司的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 1568, "question": "什么是非流动资产？", "prompt": {}, "answer": ["非流动资产是指预计在一个经营周期（一般为一年）以后才能转化为现金或用尽的资产，如固定资产、无形资产、长期投资等。", "非流动资产是指在企业的正常经营过程中，预期将在一年以上（或一个经营周期）的时间内实现或者使用的资产，这包括例如固定资产、无形资产和长期投资等。", "非流动资产是指企业在一个经营周期（通常一年）以上才能转换为现金或用尽的资产，包括固定资产、投资性房地产、无形资产、长期应收款、长期股权投资等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1569, "question": "上海华谊集团股份有限公司2021年的企业研发经费占费用比例保留两位小数是多少？", "prompt": {"研发费用": "782223562.36元", "销售费用": "520064680.32元", "财务费用": "300137658.28元", "管理费用": "1259779930.2元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.27", "ent_short_name": "华谊集团", "ent_name": "上海华谊集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["由研发费用782223562.36元、销售费用520064680.32元、财务费用300137658.28元、管理费用1259779930.2元计算出2021年华谊集团企业研发经费占费用比例是0.27。", "根据公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，得出华谊集团2021年的企业研发经费占费用比例是0.27，其中2021年的研发费用为782223562.36元，销售费用为520064680.32元，财务费用为300137658.28元，管理费用为1259779930.2元。", "已知研发费用782223562.36元、销售费用520064680.32元、财务费用300137658.28元、管理费用1259779930.2元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2021年上海华谊集团股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.27"], "type": "2-1"}
{"id": 1570, "question": "请描述2019年山大地纬重大环保问题的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "山大地纬", "ent_name": "山大地纬软件股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年山大地纬的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 1571, "question": "浙江双飞无油轴承股份有限公司在2019年的时候利润总额是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "双飞股份", "ent_name": "浙江双飞无油轴承股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利润总额", "利润总额": "75789047.75", "prom_answer": "75789047.75"}, "answer": ["75789047.75元是2019年浙江双飞无油轴承股份有限公司的利润总额的详细数值", "在2019年的时候，浙江双飞无油轴承股份有限公司利润总额是75789047.75元", "浙江双飞无油轴承股份有限公司2019年利润总额的详细数值是75789047.75元"], "type": "1"}
{"id": 1572, "question": "宁波联合集团股份有限公司2020年的总负债增长率保留两位小数是多少？", "prompt": {"总负债": "3792675732.49元", "上年总负债": "5145129418.48元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "-26.29%", "ent_short_name": "宁波联合", "ent_name": "宁波联合集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["已知总负债3792675732.49元、上年总负债5145129418.48元，总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，最后得出2020年宁波联合集团股份有限公司的总负债增长率是-26.29%", "2020年宁波联合集团股份有限公司总负债增长率保留两位小数为-26.29%。将总负债3792675732.49元、上年总负债5145129418.48元代入公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债得出。", "宁波联合集团股份有限公司2020年的总负债为3792675732.49元，上年总负债为5145129418.48元，所以，总负债增长率为-26.29%"], "type": "2-1"}
{"id": 1573, "question": "请提供2021年柳州两面针股份有限公司应付票据的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "两面针", "ent_name": "柳州两面针股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付票据", "应付票据": "5376546.43", "prom_answer": "5376546.43"}, "answer": ["5376546.43元是2021年柳州两面针股份有限公司的应付票据的详细数值", "2021年柳州两面针股份有限公司应付票据是5376546.43元", "柳州两面针股份有限公司2021年的应付票据为5376546.43元"], "type": "1"}
{"id": 1574, "question": "概述一下处罚及整改情况，针对深圳普门科技股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "普门科技", "ent_name": "深圳普门科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["根据深圳普门科技股份有限公司2019年年报，未涉及上市公司及其相关方的处罚和整改情况，但提及了报告期内控股股东、实际控制人的诚信状况。", "深圳普门科技股份有限公司2019年年报中未涉及处罚及整改情况，但说明了报告期内公司及其控股股东、实际控制人的诚信状况。", "深圳普门科技股份有限公司2019年年报未涉及公司相关人员处罚及整改情况，同时提及了报告期内诚信状况说明。"], "type": "3-1"}
{"id": 1575, "question": "新开普电子股份有限公司在2019年的时候股本是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "新开普", "ent_name": "新开普电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "股本", "股本": "481092495.0", "prom_answer": "481092495.0"}, "answer": ["在2019年的时候，新开普电子股份有限公司股本是481092495.0元", "新开普电子股份有限公司2019年股本的详细数值是481092495.0元", "2019年新开普电子股份有限公司股本是481092495.0元"], "type": "1"}
{"id": 1576, "question": "公允价值变动收益如何反映公司资产价值的变化和风险暴露？", "prompt": {}, "answer": ["公允价值变动收益是反映公司资产价值变化和风险暴露的一种方式，当公司持有的金融资产或负债的市场价值发生变动时，这些变动会体现在公司的利润或损失中。", "公允价值变动收益是公司资产和负债在市场价值变动时产生的未实现收益或损失。这反映了公司资产价值的变化以及由此产生的风险暴露。", "公允价值变动收益是指企业对其持有的以公允价值计量的金融资产和金融负债进行重新估值，由此产生的收益或损失。这种变动可以反映公司资产价值的变化和风险暴露。"], "type": "3-2"}
{"id": 1577, "question": "德艺文化创意集团股份有限公司在2019年的时候净利润是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "德艺文创", "ent_name": "德艺文化创意集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "净利润", "净利润": "44900879.07", "prom_answer": "44900879.07"}, "answer": ["在2019年的时候，德艺文化创意集团股份有限公司净利润是44900879.07元", "德艺文化创意集团股份有限公司2019年的净利润为44900879.07元", "44900879.07元是2019年德艺文化创意集团股份有限公司的净利润的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1578, "question": "提供江西日月明测控科技股份有限公司2020年营业外收入，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "日月明", "ent_name": "江西日月明测控科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "233025.56", "prom_answer": "233025.56"}, "answer": ["江西日月明测控科技股份有限公司2020年的营业外收入为233025.56元", "江西日月明测控科技股份有限公司2020年营业外收入的详细数值是233025.56元", "233025.56元是2020年江西日月明测控科技股份有限公司的营业外收入的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1579, "question": "2020年上海韦尔半导体股份有限公司法定代表人与2019年相比是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "上海韦尔半导体股份有限公司", "ent_short_name": "韦尔股份", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "马剑秋", "2020年法定代表人": "王崧", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["不相同。2019年法定代表人是马剑秋，2020年法定代表人是王崧。", "2019年法定代表人马剑秋与2020年法定代表人王崧不相同，所以2020年上海韦尔半导体股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "韦尔股份2020年法定代表人是王崧，与2019年法定代表人马剑秋是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1580, "question": "什么是经营性现金流量净额？", "prompt": {}, "answer": ["经营性现金流量净额是指企业在日常经营活动中产生的现金流入与现金流出的净额。它能够反映企业经营活动的现金盈余能力和现金收益能力。", "经营性现金流量净额是指企业在一定时期内经营活动产生的现金流入减去现金流出后的金额。这个指标主要反映了企业日常经营活动的现金流动状况。", "经营性现金流量净额是企业日常经营活动中产生的现金收入减去现金支出的结果。这个指标能够反映企业的经营效率和现金收益能力。"], "type": "3-2"}
{"id": 1581, "question": "浙江东方2019年的营业利润率保留两位小数是多少？", "prompt": {"营业利润": "1182256817.36元", "营业收入": "10843890231.36元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "10.90%", "ent_short_name": "浙江东方", "ent_name": "浙江东方金融控股集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["由营业利润1182256817.36元、营业收入10843890231.36元计算出2019年浙江东方营业利润率是10.90%。", "浙江东方金融控股集团股份有限公司2019年的营业利润为1182256817.36元，营业收入为10843890231.36元，所以，营业利润率为10.90%", "已知营业利润1182256817.36元、营业收入10843890231.36元，营业利润率=营业利润/营业收入，最后得出2019年浙江东方金融控股集团股份有限公司的营业利润率是10.90%"], "type": "2-1"}
{"id": 1582, "question": "什么是偿债能力？", "prompt": {}, "answer": ["偿债能力是指企业清偿债务的能力。它反映了企业在一定时期内偿还债务所能依靠的现金流量或其他可变现资产的能力。偿债能力的好坏对企业的经营和发展具有重要影响。", "偿债能力是指企业履行到期债务的能力。它反映了企业清偿债务所依赖的现金流量或其他可变现资产。偿债能力的强弱对企业的信誉和发展具有重要意义。", "偿债能力是指企业清偿债务的能力。它反映了企业在一定时期内偿还债务所能依靠的现金流量或其他可变现资产。偿债能力的好坏对企业的信誉和融资能力有着重要影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 1583, "question": "请提供2019年石药集团新诺威制药股份有限公司归属于母公司所有者权益合计的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "新诺威", "ent_name": "石药集团新诺威制药股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "归属于母公司所有者权益合计", "归属于母公司所有者权益合计": "2406399708.49", "prom_answer": "2406399708.49"}, "answer": ["在2019年的时候，石药集团新诺威制药股份有限公司归属于母公司所有者权益合计是2406399708.49元", "石药集团新诺威制药股份有限公司2019年归属于母公司所有者权益合计的详细数值是2406399708.49元", "石药集团新诺威制药股份有限公司2019年的归属于母公司所有者权益合计为2406399708.49元"], "type": "1"}
{"id": 1584, "question": "什么是应付账款周转率？", "prompt": {}, "answer": ["应付账款周转率是指企业在一定会计期间内应付账款的周转次数。它是衡量企业应付账款管理效果和供应商关系协调程度的指标。应付账款周转率越高，说明企业在单位时间内能够更快地周转应付账款，具备较好的资金使用效率和供应链协调能力。", "应付账款周转率是指企业在一定会计期间内应付账款的周转次数。它是衡量企业应付账款管理效果和供应商关系协调程度的指标。应付账款周转率越高，说明企业在单位时间内能够更快地周转应付账款，具备较好的资金使用效率和供应链协调能力。", "应付账款周转率是指企业在一定会计期间内应付账款的周转次数。它是衡量企业应付账款管理效果和供应商关系协调程度的指标。应付账款周转率越高，说明企业在单位时间内能够更快地周转应付账款，具备较好的资金使用效率和供应链协调能力。"], "type": "3-2"}
{"id": 1585, "question": "固定资产的折旧政策和计提方法如何影响公司的财务状况和盈利能力？", "prompt": {}, "answer": ["固定资产的折旧政策和计提方法对公司的财务状况和盈利能力有重要影响。不同的折旧方法可能会导致公司在财务报告中反映出不同的资产价值和利润，从而影响股东和投资者对公司财务状况和盈利能力的评估。", "固定资产的折旧政策和计提方法影响了公司的利润和资产负债表。根据所选择的方法，固定资产的折旧可能会在不同时间产生不同的费用，从而影响盈利能力和资产的账面价值。", "固定资产折旧政策和计提方法对公司财务状况和盈利能力的影响主要体现在两个方面：一方面，折旧政策会影响固定资产在财务报表中的账面价值，进而影响资产负债表的展示；另一方面，计提折旧方法则会影响公司的利润表，因为折旧费用会作为成本被计入当期利润，进而影响盈利水平。"], "type": "3-2"}
{"id": 1586, "question": "北京交大思诺科技股份有限公司2020年营业外支出和营业外收入分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "交大思诺", "ent_name": "北京交大思诺科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2020年交大思诺的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1-2"}
{"id": 1587, "question": "2021年浙江海正药业股份有限公司投资收益和净利润分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "海正药业", "ent_name": "浙江海正药业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、净利润", "投资收益": "99727520.4元", "净利润": "510630894.22元", "prom_answer": "投资收益：99727520.4元；净利润：510630894.22元；"}, "answer": ["2021年浙江海正药业股份有限公司投资收益和净利润分别是99727520.4元、510630894.22元。", "海正药业2021年投资收益为99727520.4元，净利润为510630894.22元。", "99727520.4元、510630894.22元是浙江海正药业股份有限公司2021年的投资收益、净利润。"], "type": "1-2"}
{"id": 1588, "question": "提供深圳市民德电子科技股份有限公司2021年管理费用，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "民德电子", "ent_name": "深圳市民德电子科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "管理费用", "管理费用": "19547168.02", "prom_answer": "19547168.02"}, "answer": ["深圳市民德电子科技股份有限公司2021年管理费用的详细数值是19547168.02元", "深圳市民德电子科技股份有限公司2021年的管理费用为19547168.02元", "2021年深圳市民德电子科技股份有限公司管理费用是19547168.02元"], "type": "1"}
{"id": 1589, "question": "根据河北建新化工股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内主要供应商的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "建新股份", "ent_name": "河北建新化工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "33.35%"}, "answer": ["根据2019年年报数据，河北建新化工股份有限公司的主要供应商包括五家非关联方供应商，前五名供应商合计采购金额占年度采购总额的33.35%。", "根据2019年年报数据，河北建新化工股份有限公司的主要供应商为前五名供应商，合计采购金额为188,188,157.54元，占年度采购总额的33.35%，其中无关联方采购，且公司与这些供应商无关联关系。", "根据2019年年报，河北建新化工股份有限公司主要供应商包括前五名采购金额占比33.35%，无涉及关联方采购，供应商与公司关联较低。"], "type": "3-1"}
{"id": 1590, "question": "请提供中伟股份2021年的投资收益和净利润数据。", "prompt": {"ent_short_name": "中伟股份", "ent_name": "中伟新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、净利润", "投资收益": "-109127366.17元", "净利润": "938199239.97元", "prom_answer": "投资收益：-109127366.17元；净利润：938199239.97元；"}, "answer": ["2021年中伟新材料股份有限公司投资收益和净利润分别是-109127366.17元、938199239.97元。", "中伟股份2021年投资收益为-109127366.17元，净利润为938199239.97元。", "中伟新材料股份有限公司2021年投资收益为-109127366.17元，净利润为938199239.97元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1591, "question": "请具体描述一下2020年唯科科技面临退市情况。", "prompt": {"ent_short_name": "唯科科技", "ent_name": "厦门唯科模塑科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2020年唯科科技的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 1592, "question": "华创阳安在2019年年报中提到的固定资产和无形资产分别是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "华创阳安", "ent_name": "华创阳安股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "固定资产、无形资产", "固定资产": "328420262.75元", "无形资产": "114147457.16元", "prom_answer": "固定资产：328420262.75元；无形资产：114147457.16元；"}, "answer": ["328420262.75元、114147457.16元是华创阳安股份有限公司2019年的固定资产、无形资产。", "华创阳安股份有限公司2019年固定资产为328420262.75元，无形资产为114147457.16元。", "2019年华创阳安股份有限公司固定资产和无形资产分别是328420262.75元、114147457.16元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1593, "question": "2021年山东玻纤的法定代表人与上一年是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "山东玻纤集团股份有限公司", "ent_short_name": "山东玻纤", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "牛爱君", "2021年法定代表人": "高贵恒", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年法定代表人高贵恒与2020年法定代表人牛爱君不相同，所以2021年山东玻纤集团股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "2021年山东玻纤集团股份有限公司法定代表人与2020年不相同，2020年法定代表人是牛爱君，，2021年法定代表人是高贵恒。", "不相同。2021年法定代表人是高贵恒，2020年法定代表人是牛爱君。"], "type": "2-2"}
{"id": 1594, "question": "浙江朗迪集团股份有限公司在2021年的时候其他非流动金融资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "朗迪集团", "ent_name": "浙江朗迪集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "78308500.0", "prom_answer": "78308500.0"}, "answer": ["78308500.0元是2021年浙江朗迪集团股份有限公司的其他非流动金融资产的详细数值", "2021年浙江朗迪集团股份有限公司其他非流动金融资产是78308500.0元", "浙江朗迪集团股份有限公司2021年的其他非流动金融资产为78308500.0元"], "type": "1"}
{"id": 1595, "question": "请告诉我2019年四川长虹电器股份有限公司的年报中，毛利率保留两位小数为多少。", "prompt": {"营业收入": "88792895883.36元", "营业成本": "78569479689.03元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "11.51%", "ent_short_name": "四川长虹", "ent_name": "四川长虹电器股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["已知营业收入88792895883.36元、营业成本78569479689.03元，毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，最后得出2019年四川长虹电器股份有限公司的毛利率是11.51%", "根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出四川长虹2019年的毛利率是11.51%，其中2019年的营业收入为88792895883.36元，营业成本为78569479689.03元。", "由营业收入88792895883.36元、营业成本78569479689.03元计算出2019年四川长虹毛利率是11.51%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1596, "question": "苏州春秋电子科技股份有限公司2020年年报中提及的研发费用增长率具体是什么？", "prompt": {"研发费用": "126760883.52元", "上年研发费用": "94610259.75元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "33.98%", "ent_short_name": "春秋电子", "ent_name": "苏州春秋电子科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["2020年苏州春秋电子科技股份有限公司研发费用增长率保留两位小数为33.98%。将研发费用126760883.52元、上年研发费用94610259.75元代入公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用得出。", "苏州春秋电子科技股份有限公司2020年的研发费用为126760883.52元，上年研发费用为94610259.75元，所以，研发费用增长率为33.98%", "根据公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，得出春秋电子2020年的研发费用增长率是33.98%，其中2020年的研发费用为126760883.52元，上年研发费用为94610259.75元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1597, "question": "根据2019年的年报数据，简要介绍华塑股份关键审计事项的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "华塑股份", "ent_name": "安徽华塑股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年华塑股份的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 1598, "question": "在2020年的时候，国机重型装备集团股份有限公司企业研发经费与利润比值为多少？", "prompt": {"研发费用": "289022976.12元", "净利润": "352563394.42元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.82", "ent_short_name": "国机重装", "ent_name": "国机重型装备集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["由研发费用289022976.12元、净利润352563394.42元计算出2020年国机重装企业研发经费与利润比值是0.82。", "已知研发费用289022976.12元、净利润352563394.42元，企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，最后得出2020年国机重型装备集团股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.82", "根据公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，得出国机重装2020年的企业研发经费与利润比值是0.82，其中2020年的研发费用为289022976.12元，净利润为352563394.42元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1599, "question": "请提供2021年南通江天化学股份有限公司其他流动资产的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "江天化学", "ent_name": "南通江天化学股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他流动资产", "其他流动资产": "969428.96", "prom_answer": "969428.96"}, "answer": ["2021年南通江天化学股份有限公司其他流动资产是969428.96元", "南通江天化学股份有限公司2021年其他流动资产的详细数值是969428.96元", "南通江天化学股份有限公司2021年的其他流动资产为969428.96元"], "type": "1"}
{"id": 1600, "question": "什么是长期待摊费用？", "prompt": {}, "answer": ["长期待摊费用是指企业预付的，预计在未来会为企业带来经济效益的一项资产，而且该项资产的效益将在一年以上的时间内逐渐实现。", "长期待摊费用是指企业支付的一项预计将在未来超过一个会计年度带来经济效益的费用，这些费用在其经济效益实现期间均匀地分摊。", "长期待摊费用是指企业在一次付款后，可以在一年以上的时间内持续获得经济效益的费用，例如预付的租金、保险费等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1601, "question": "研发费用对公司的创新能力和技术优势有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["研发费用能够提升公司的创新能力和技术优势。通过研发，公司能够开发新产品、提升产品质量和效率，从而提升市场竞争力。", "研发费用对公司的创新能力和技术优势影响显著。研发费用的投入可以推动公司的技术创新和技术优势的形成。", "研发费用的投入能够增强公司的创新能力和技术优势。通过研发活动，公司可以创新和优化产品，增强市场竞争力。"], "type": "3-2"}
{"id": 1602, "question": "什么是现金流量表？", "prompt": {}, "answer": ["现金流量表是一种财务报告，详细记录了企业在一定期间内的现金收入和支出情况，以及现金净增减的情况。它主要包括经营活动、投资活动和筹资活动产生的现金流量。", "现金流量表是一份企业财务报表，用于反映企业在一定期间内的现金流入和流出情况。现金流量表主要分为三部分：经营活动现金流量、投资活动现金流量和筹资活动现金流量。", "现金流量表是一份财务报表，详细记录了企业在一定会计期间内现金和现金等价物的流入和流出。现金流量表通常包括经营活动现金流、投资活动现金流和筹资活动现金流三个部分。"], "type": "3-2"}
{"id": 1603, "question": "请具体描述一下2019年莲花健康公司董事、监事、高级管理人员变动情况。", "prompt": {"ent_short_name": "莲花健康", "ent_name": "莲花健康产业集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "新任、离任、多次变动"}, "answer": ["在2019年，莲花健康公司经历了董事、监事和高级管理人员的多次变动，包括新任和离任，其中2020年2月的换届带来了较大的人员调整。", "根据2019年年报，莲花健康公司在该年经历了多位董事、监事和高级管理人员的变动，包括新任和离任，其中一部分变动与2020年2月的换届有关，也包括财务总监、总裁助理、总经理等职位的变动。", "在2019年，莲花健康公司发生了董事、监事和高级管理人员的多次变动，包括新任和离任，其中部分变动与2020年2月的换届有关，同时涵盖了独立董事、监事、财务总监、总裁助理、总经理等职位。"], "type": "3-1"}
{"id": 1604, "question": "2020年湘潭电机股份有限公司非流动负债比率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"非流动负债": "871750817.71元", "总负债": "9430310783.15元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "9.24%", "ent_short_name": "湘电股份", "ent_name": "湘潭电机股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["根据公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债，得出湘电股份2020年的非流动负债比率是9.24%，其中2020年的非流动负债为871750817.71元，总负债为9430310783.15元。", "已知非流动负债871750817.71元、总负债9430310783.15元，非流动负债比率=非流动负债/总负债，最后得出2020年湘潭电机股份有限公司的非流动负债比率是9.24%", "湘潭电机股份有限公司2020年的非流动负债为871750817.71元，总负债为9430310783.15元，所以，非流动负债比率为9.24%"], "type": "2-1"}
{"id": 1605, "question": "根据2019年的年报数据，继峰股份重大关联交易的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "继峰股份", "ent_name": "宁波继峰汽车零部件股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "重大关联交易、全球资源配置"}, "answer": ["继峰股份年报显示存在重大关联交易，主要子公司与关联方进行交易，同时公司在汽车零部件行业注重全球资源配置，以实现快速高效的发展。", "继峰股份年报显示存在重大关联交易，主要子公司宁波继烨投资与关联方交易，同时公司在全球汽车零部件行业中通过全球资源配置实现快速高效发展。", "继峰股份在年报中揭示了与关联方的重大关联交易情况，尤其是主要子公司宁波继烨投资有限公司的交易，同时公司在汽车零部件行业中强调了全球资源配置的战略。 "], "type": "3-1"}
{"id": 1606, "question": "2021年时代新材的法定代表人与上一年是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "株洲时代新材料科技股份有限公司", "ent_short_name": "时代新材", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "杨军", "2021年法定代表人": "彭华文", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年法定代表人彭华文与2020年法定代表人杨军不相同，所以2021年株洲时代新材料科技股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "2021年株洲时代新材料科技股份有限公司法定代表人与2020年不相同，2020年法定代表人是杨军，，2021年法定代表人是彭华文。", "时代新材2020年法定代表人是杨军，与2021年法定代表人彭华文是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1607, "question": "中伟新材料股份有限公司2020年年报中提及的毛利率具体是什么？", "prompt": {"营业收入": "7439624072.44元", "营业成本": "6461699867.9元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "13.14%", "ent_short_name": "中伟股份", "ent_name": "中伟新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["由营业收入7439624072.44元、营业成本6461699867.9元计算出2020年中伟股份毛利率是13.14%。", "根据公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，得出中伟股份2020年的毛利率是13.14%，其中2020年的营业收入为7439624072.44元，营业成本为6461699867.9元。", "2020年中伟新材料股份有限公司毛利率保留两位小数为13.14%。将营业收入7439624072.44元、营业成本6461699867.9元代入公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1608, "question": "请提供2021年湖南华纳大药厂股份有限公司应付职工薪酬的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "华纳药厂", "ent_name": "湖南华纳大药厂股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "16336772.96", "prom_answer": "16336772.96"}, "answer": ["在2021年的时候，湖南华纳大药厂股份有限公司应付职工薪酬是16336772.96元", "16336772.96元是2021年湖南华纳大药厂股份有限公司的应付职工薪酬的详细数值", "2021年湖南华纳大药厂股份有限公司应付职工薪酬是16336772.96元"], "type": "1"}
{"id": 1609, "question": "请简要介绍2019年北京银信长远科技股份有限公司关键审计事项情况。", "prompt": {"ent_short_name": "银信科技", "ent_name": "北京银信长远科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "收入(?:的)?确认"}, "answer": ["2019年，北京银信长远科技股份有限公司的关键审计事项之一是收入的确认。主要经营领域包括系统集成、IT支持和维护、软件销售以及软件研发。公司的主营业务收入在2019年度达到了154,217.94万元。收入确认对财务报表的准确性至关重要，因为主营业务收入是公司利润表的重要组成部分，也是关键绩效指标之一。由于不同经营产品和服务存在差异，存在操纵风险，收入确认被视为关键审计事项。", "关键审计事项是公司认为对2019年财务报表审计最为重要的事项。其中，一个关键审计事项是关于\"收入的确认\"。公司的主营业务收入在2019年度为154,217.94万元，主要来自系统集成、IT支持和维护、软件销售和软件研发等方面。由于主营业务收入在利润表中占据重要组成部分，存在操纵风险，因此收入确认被视为关键审计事项。审计团队执行了多项审计程序，包括了解和评价管理层与收入确认相关的内部控制、查阅客户销售合同和服务协议、执行分析性复核程序、核查验收单、进行摊销测算等，以确保收入确认符合会计政策和准则的要求。", "2019年，北京银信长远科技股份有限公司的关键审计事项之一是收入的确认。公司主要收入来源于系统集成、IT支持和维护、软件销售以及软件研发等领域。其中，系统集成收入在产品交付并经客户验收合格后确认收入；IT支持和维护收入按照合同约定的服务期间确认收入；软件销售收入主要在客户验收合格后确认；软件研发收入根据项目进度确认收入。由于主营业务收入是公司的关键绩效指标，存在固有风险，审计过程关注收入确认是否合规。审计过程包括了评估内部控制的设计和有效性、查阅销售合同及协议、执行分析性复核程序以判断收入变动合理性、核查收入交易的样本等步骤。"], "type": "3-1"}
{"id": 1610, "question": "在2020年的财务数据中，东宏股份营业收入增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"营业收入": "2392540785.3元", "上年营业收入": "1838571924.1元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "30.13%", "ent_short_name": "东宏股份", "ent_name": "山东东宏管业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["由营业收入2392540785.3元、上年营业收入1838571924.1元计算出2020年东宏股份营业收入增长率是30.13%。", "2020年山东东宏管业股份有限公司营业收入增长率保留两位小数为30.13%。将营业收入2392540785.3元、上年营业收入1838571924.1元代入公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入得出。", "已知营业收入2392540785.3元、上年营业收入1838571924.1元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2020年山东东宏管业股份有限公司的营业收入增长率是30.13%"], "type": "2-1"}
{"id": 1611, "question": "城建发展2020年年报中提及的营业成本率具体是什么？", "prompt": {"营业成本": "9284764162.65元", "营业收入": "13890861806.8元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "66.84%", "ent_short_name": "城建发展", "ent_name": "北京城建投资发展股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["已知营业成本9284764162.65元、营业收入13890861806.8元，营业成本率=营业成本/营业收入，最后得出2020年北京城建投资发展股份有限公司的营业成本率是66.84%", "北京城建投资发展股份有限公司2020年的营业成本为9284764162.65元，营业收入为13890861806.8元，所以，营业成本率为66.84%", "由营业成本9284764162.65元、营业收入13890861806.8元计算出2020年城建发展营业成本率是66.84%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1612, "question": "请简要介绍2019年中微公司公司及其控股股东、实际控制人的诚信状况。", "prompt": {"ent_short_name": "中微公司", "ent_name": "中微半导体设备(上海)股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年中微公司的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 1613, "question": "中国铁路通信信号股份有限公司在2019年的时候公司网址是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "中国通号", "ent_name": "中国铁路通信信号股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公司网址", "公司网址": "www.crsc.cn", "prom_answer": "www.crsc.cn"}, "answer": ["2019年中国铁路通信信号股份有限公司公司网址是www.crsc.cn", "中国铁路通信信号股份有限公司2019年的公司网址为www.crsc.cn", "www.crsc.cn是2019年中国铁路通信信号股份有限公司的公司网址"], "type": "1"}
{"id": 1614, "question": "什么是应付利息？", "prompt": {}, "answer": ["应付利息是指企业因借款或购买债券等行为，对他人未付的利息部分，属于企业的负债项目。", "应付利息是指企业在借款或其他形式的融资过程中，已经产生但尚未支付的利息。这部分利息在财务报表中被记录为应付利息。", "应付利息是企业对外债务的利息支出部分，由于时间的推移或协议的规定，这部分利息虽然已经产生，但是还未支付。在企业的财务报表中，这部分未付的利息会被记为应付利息。"], "type": "3-2"}
{"id": 1615, "question": "请提供武汉科前生物股份有限公司2021年的营业利润增长率并保留2位小数", "prompt": {"营业利润": "661002183.88元", "上年营业利润": "524310188.37元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "26.07%", "ent_short_name": "科前生物", "ent_name": "武汉科前生物股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["2021年武汉科前生物股份有限公司营业利润增长率保留两位小数为26.07%。将营业利润661002183.88元、上年营业利润524310188.37元代入公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润得出。", "由营业利润661002183.88元、上年营业利润524310188.37元计算出2021年科前生物营业利润增长率是26.07%。", "根据公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，得出科前生物2021年的营业利润增长率是26.07%，其中2021年的营业利润为661002183.88元，上年营业利润为524310188.37元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1616, "question": "2021年天能电池集团股份有限公司资产总计是多少以及负债合计是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "天能股份", "ent_name": "天能电池集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计、负债合计", "资产总计": "26677080702.04元", "负债合计": "13937977380.21元", "prom_answer": "资产总计：26677080702.04元；负债合计：13937977380.21元；"}, "answer": ["天能电池集团股份有限公司2021年资产总计为26677080702.04元，负债合计为13937977380.21元。", "26677080702.04元、13937977380.21元是天能电池集团股份有限公司2021年的资产总计、负债合计。", "天能股份2021年资产总计为26677080702.04元，负债合计为13937977380.21元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1617, "question": "请简要介绍2019年珠海英搏尔电气股份有限公司公司及其控股股东、实际控制人的诚信状况。", "prompt": {"ent_short_name": "英搏尔", "ent_name": "珠海英搏尔电气股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "良好"}, "answer": ["在2019年的年报中，珠海英搏尔电气股份有限公司及其控股股东、实际控制人的诚信状况良好，没有出现未履行法院生效判决或较大债务到期未清偿的情况。", "根据2019年年报数据，珠海英搏尔电气股份有限公司及其控股股东、实际控制人在报告期内诚信状况良好，未发现未履行法院生效判决或较大债务逾期未清偿情况。", "根据2019年年报，珠海英搏尔电气股份有限公司及其控股股东、实际控制人在报告期内诚信状况良好，没有未履行法院生效判决或较大未清偿债务情况。"], "type": "3-1"}
{"id": 1618, "question": "概述一下合并报表范围发生变化的情况说明，针对株洲欧科亿数控精密刀具股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "欧科亿", "ent_name": "株洲欧科亿数控精密刀具股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年欧科亿的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 1619, "question": "请简要介绍2019年株洲宏达电子股份有限公司现金流情况。", "prompt": {"ent_short_name": "宏达电子", "ent_name": "株洲宏达电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["2019年，株洲宏达电子股份有限公司的现金流状况如下：经营活动现金流入达728,778,788.28元，同比增长39.07%，现金流出达646,211,186.82元，增加14.94%，产生的净现金流量为82,567,601.46元，增长316.26%。投资活动现金流入为552,228,894.63元，增长709.26%，现金流出为594,480,898.80元，增加176.97%，净现金流为-42,252,004.17元，增长71.14%。筹资活动现金流入为1,225,000.00元，减少75.69%，现金流出为103,043,116.82元，增加139.38%，净现金流为-101,818,116.82元，减少167.90%。综合来看，公司在经营、投资和筹资活动中表现出不同的现金流趋势。", "2019年，株洲宏达电子股份有限公司的现金流状况如下：经营活动现金流入达728,778,788.28元，同比增长39.07%，现金流出达646,211,186.82元，增加14.94%，产生的净现金流量为82,567,601.46元，增长316.26%。投资活动现金流入为552,228,894.63元，增长709.26%，现金流出为594,480,898.80元，增加176.97%，净现金流为-42,252,004.17元，增长71.14%。筹资活动现金流入为1,225,000.00元，减少75.69%，现金流出为103,043,116.82元，增加139.38%，净现金流为-101,818,116.82元，减少167.90%。综合来看，公司在经营、投资和筹资活动中表现出不同的现金流趋势。", "根据2019年财务数据，株洲宏达电子股份有限公司的现金流情况如下：经营活动现金流净额同比增长316.26%，主要因销售收入增加和应收款项回款增加；投资活动现金流净额同比增长71.14%，主要因投资退出本金回收和投资收益增加；筹资活动现金流净额同比减少167.90%，主要因年度分红影响。综合而言，公司的现金流在不同活动中呈现出多样的趋势。"], "type": "3-1"}
{"id": 1620, "question": "请简要介绍2019年惠达卫浴股份有限公司主要会计数据和财务指标情况。", "prompt": {"ent_short_name": "惠达卫浴", "ent_name": "惠达卫浴股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利润分配、派发、现金股利"}, "answer": ["2019年，惠达卫浴股份有限公司表现强劲，营业收入达3,210,228,496.58元，同比增长10.70%，而归属于上市公司股东的净利润和扣除非经常性损益后的净利润分别增长了37.78%和31.06%。公司的经营活动产生的现金流量净额为226,771,472.69元。在财务指标方面，基本每股收益增长36.92%，达到0.89元，同时加权平均净资产收益率提升了2.31个百分点，达到10.10%。公司的财务状况呈现积极的发展势头。", "2019年，惠达卫浴股份有限公司取得了可观的财务成果。其营业收入增长10.70%，达到3,210,228,496.58元，净利润为329,045,357.32元，同比增加37.78%。扣除非经常性损益后的净利润为273,321,524.36元，增长31.06%。公司经营活动产生的现金流量净额为226,771,472.69元。财务指标方面，基本每股收益为0.89元，较去年增长36.92%，加权平均净资产收益率达到10.10%，增加了2.31个百分点，展现了持续增长和稳健的财务表现。", "2019年，惠达卫浴股份有限公司取得了积极的财务业绩，营业收入增长10.70%，达到3,210,228,496.58元，而归属于上市公司股东的净利润同比增长37.78%，达到329,045,357.32元。经过调整，扣除非经常性损益后的净利润为273,321,524.36元，较2018年增长31.06%。同时，公司的基本每股收益增加了36.92%，达到0.89元，加权平均净资产收益率也提高了2.31个百分点，达到10.10%。经营活动产生的现金流量净额为226,771,472.69元，显示了公司良好的现金流动性。这些数据表明公司在2019年取得了稳步的财务增长。"], "type": "3-1"}
{"id": 1621, "question": "什么是净资产回报率？", "prompt": {}, "answer": ["净资产回报率是指一个公司的净利润与其净资产的比率，它是衡量公司经营效率和盈利能力的一个重要指标。", "净资产回报率是公司净利润与净资产的比例，用于衡量公司利用自有资本获取收益的能力。", "净资产回报率是评估企业运用自身资本盈利能力的一种财务指标，计算方法是将净利润除以总净资产。"], "type": "3-2"}
{"id": 1622, "question": "请提供安泰集团2021年的非流动负债比率并保留2位小数", "prompt": {"非流动负债": "909577192.92元", "总负债": "2458016198.66元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "37.00%", "ent_short_name": "安泰集团", "ent_name": "山西安泰集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["已知非流动负债909577192.92元、总负债2458016198.66元，非流动负债比率=非流动负债/总负债，最后得出2021年山西安泰集团股份有限公司的非流动负债比率是37.00%", "根据公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债，得出安泰集团2021年的非流动负债比率是37.00%，其中2021年的非流动负债为909577192.92元，总负债为2458016198.66元。", "2021年山西安泰集团股份有限公司非流动负债比率保留两位小数为37.00%。将非流动负债909577192.92元、总负债2458016198.66元代入公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1623, "question": "安徽皖通高速公路股份有限公司2021年营业总成本和营业成本分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "皖通高速", "ent_name": "安徽皖通高速公路股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业总成本、营业成本", "营业总成本": "1918617039.03元", "营业成本": "1580675885.96元", "prom_answer": "营业总成本：1918617039.03元；营业成本：1580675885.96元；"}, "answer": ["皖通高速2021年营业总成本为1918617039.03元，营业成本为1580675885.96元。", "安徽皖通高速公路股份有限公司2021年营业总成本为1918617039.03元，营业成本为1580675885.96元。", "1918617039.03元、1580675885.96元是安徽皖通高速公路股份有限公司2021年的营业总成本、营业成本。"], "type": "1-2"}
{"id": 1624, "question": "营业外收支净额对公司的综合收益和盈利能力有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["营业外收支净额对公司的综合收益和盈利能力有直接影响。营业外收入增加会提高公司的总收益，从而提高盈利能力；而营业外支出增加则可能减少公司的总收益，从而降低盈利能力。", "营业外收支净额是公司在主营业务之外获取的收入和发生的支出。如果营业外收入大于营业外支出，那么公司的综合收益将增加，盈利能力也将提高。反之，如果营业外收入小于营业外支出，那么公司的综合收益将减少，盈利能力也将下降。", "营业外收支净额可以影响公司的综合收益和盈利能力。当营业外收入大于支出时，公司的综合收益和盈利能力将提高。相反，如果营业外收入小于支出，公司的综合收益和盈利能力将降低。"], "type": "3-2"}
{"id": 1625, "question": "概述一下公司员工情况，针对甘肃陇神戎发药业股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "陇神戎发", "ent_name": "甘肃陇神戎发药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "303"}, "answer": ["根据2019年年报，甘肃陇神戎发药业股份有限公司拥有303名员工，涵盖多个领域，薪酬政策基于岗位、贡献和绩效等因素，实行全员劳动合同制度，保障员工权益并按月发放薪酬。", "根据2019年年报，甘肃陇神戎发药业股份有限公司拥有303名员工，跨足生产、销售、技术、财务和行政领域，薪酬构成考虑多重因素，并根据月度绩效考核发放。", "根据2019年年报，甘肃陇神戎发药业股份有限公司拥有303名员工，涵盖生产、销售、技术、财务和行政等领域，薪酬政策考虑多方面因素，通过全员劳动合同制度保障员工权益并实行月度薪酬发放。"], "type": "3-1"}
{"id": 1626, "question": "广东惠伦晶体科技股份有限公司2019年的负债合计为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "惠伦晶体", "ent_name": "广东惠伦晶体科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "负债合计", "负债合计": "282569853.28", "prom_answer": "282569853.28"}, "answer": ["广东惠伦晶体科技股份有限公司2019年的负债合计为282569853.28元", "在2019年的时候，广东惠伦晶体科技股份有限公司负债合计是282569853.28元", "2019年广东惠伦晶体科技股份有限公司负债合计是282569853.28元"], "type": "1"}
{"id": 1627, "question": "2019年利亚德资产负债比率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"总负债": "6970235833.43元", "资产总额": "15378001095.42元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "45.33%", "ent_short_name": "利亚德", "ent_name": "利亚德光电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["2019年利亚德光电股份有限公司资产负债比率保留两位小数为45.33%。将总负债6970235833.43元、资产总额15378001095.42元代入公式：资产负债比率=总负债/资产总额得出。", "已知总负债6970235833.43元、资产总额15378001095.42元，资产负债比率=总负债/资产总额，最后得出2019年利亚德光电股份有限公司的资产负债比率是45.33%", "利亚德光电股份有限公司2019年的总负债为6970235833.43元，资产总额为15378001095.42元，所以，资产负债比率为45.33%"], "type": "2-1"}
{"id": 1628, "question": "根据安琪酵母股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内处罚及整改情况的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "安琪酵母", "ent_name": "安琪酵母股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["在2019年，安琪酵母股份有限公司未涉及高管处罚整改事项。", "2019年，安琪酵母股份有限公司未涉及高管处罚整改相关事项。", "2019年，安琪酵母股份有限公司未涉及任何高管处罚整改相关事项。"], "type": "3-1"}
{"id": 1629, "question": "描述一下2021年的重庆港利润总额和营业利润的详细信息。", "prompt": {"ent_short_name": "重庆港", "ent_name": "重庆港股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利润总额、营业利润", "利润总额": "128911672.06元", "营业利润": "123923522.77元", "prom_answer": "利润总额：128911672.06元；营业利润：123923522.77元；"}, "answer": ["重庆港2021年利润总额为128911672.06元，营业利润为123923522.77元。", "2021年重庆港股份有限公司利润总额和营业利润分别是128911672.06元、123923522.77元。", "重庆港股份有限公司2021年利润总额为128911672.06元，营业利润为123923522.77元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1630, "question": "请提供天地科技2020年的企业研发经费与营业收入比值并保留2位小数", "prompt": {"研发费用": "1184356002.1元", "营业收入": "20552402513.0元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.06", "ent_short_name": "天地科技", "ent_name": "天地科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["已知研发费用1184356002.1元、营业收入20552402513.0元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2020年天地科技股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.06", "由研发费用1184356002.1元、营业收入20552402513.0元计算出2020年天地科技企业研发经费与营业收入比值是0.06。", "根据公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，得出天地科技2020年的企业研发经费与营业收入比值是0.06，其中2020年的研发费用为1184356002.1元，营业收入为20552402513.0元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1631, "question": "什么是资产周转率？", "prompt": {}, "answer": ["资产周转率是一个衡量公司使用其资产产生销售的效率的比率。它是销售收入与总资产的比率。资产周转率越高，说明公司使用其资产产生销售的能力越强。", "资产周转率是一个财务比率，用于衡量企业的资产运营效率，它是企业的销售收入和资产总额的比值。这个比率越高，说明企业的资产利用效率越高，运营效率越好。", "资产周转率是衡量企业使用其资产产生收益能力的一个重要指标，是企业的营业收入与资产总额的比率。这个比率越高，说明企业的资产使用效率越高，运营能力越强。"], "type": "3-2"}
{"id": 1632, "question": "提供天津捷强动力装备股份有限公司2020年净利润，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "捷强装备", "ent_name": "天津捷强动力装备股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润", "净利润": "99567047.92", "prom_answer": "99567047.92"}, "answer": ["在2020年的时候，天津捷强动力装备股份有限公司净利润是99567047.92元", "天津捷强动力装备股份有限公司2020年净利润的详细数值是99567047.92元", "99567047.92元是2020年天津捷强动力装备股份有限公司的净利润的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1633, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出蓝盾光电2021年的净利润增长率", "prompt": {"净利润": "165698714.51元", "上年净利润": "129039404.94元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "28.41%", "ent_short_name": "蓝盾光电", "ent_name": "安徽蓝盾光电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["根据公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，得出蓝盾光电2021年的净利润增长率是28.41%，其中2021年的净利润为165698714.51元，上年净利润为129039404.94元。", "已知净利润165698714.51元、上年净利润129039404.94元，净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，最后得出2021年安徽蓝盾光电子股份有限公司的净利润增长率是28.41%", "安徽蓝盾光电子股份有限公司2021年的净利润为165698714.51元，上年净利润为129039404.94元，所以，净利润增长率为28.41%"], "type": "2-1"}
{"id": 1634, "question": "请告诉我2019年福能股份的年报中，财务费用率保留两位小数为多少。", "prompt": {"财务费用": "426533397.92元", "营业收入": "9945408144.1元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "4.29%", "ent_short_name": "福能股份", "ent_name": "福建福能股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：财务费用率=财务费用/营业收入，得出福能股份2019年的财务费用率是4.29%，其中2019年的财务费用为426533397.92元，营业收入为9945408144.1元。", "由财务费用426533397.92元、营业收入9945408144.1元计算出2019年福能股份财务费用率是4.29%。", "2019年福建福能股份有限公司财务费用率保留两位小数为4.29%。将财务费用426533397.92元、营业收入9945408144.1元代入公式：财务费用率=财务费用/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1635, "question": "提供四川华体照明科技股份有限公司2019年长期借款，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "华体科技", "ent_name": "四川华体照明科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "长期借款", "长期借款": "49800000.0", "prom_answer": "49800000.0"}, "answer": ["四川华体照明科技股份有限公司2019年的长期借款为49800000.0元", "四川华体照明科技股份有限公司2019年长期借款的详细数值是49800000.0元", "2019年四川华体照明科技股份有限公司长期借款是49800000.0元"], "type": "1"}
{"id": 1636, "question": "请提供2021年上海复旦微电子集团股份有限公司无形资产的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "复旦微电", "ent_name": "上海复旦微电子集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无形资产", "无形资产": "74833172.67", "prom_answer": "74833172.67"}, "answer": ["2021年上海复旦微电子集团股份有限公司无形资产是74833172.67元", "上海复旦微电子集团股份有限公司2021年无形资产的详细数值是74833172.67元", "上海复旦微电子集团股份有限公司2021年的无形资产为74833172.67元"], "type": "1"}
{"id": 1637, "question": "茂业商业股份有限公司2021年的法定代表人与上年相比相同吗？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "茂业商业股份有限公司", "ent_short_name": "茂业商业", "prom_answer": "相同", "2020年法定代表人": "高宏彪", "2021年法定代表人": "高宏彪", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["茂业商业2020年法定代表人是高宏彪，与2021年法定代表人高宏彪是相同的。", "茂业商业股份有限公司2020-2021年法定代表人都是高宏彪，是相同的。", "2020年茂业商业法定代表人为高宏彪，2021年法定代表人是高宏彪，所以答案是相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 1638, "question": "请简要介绍2019年恒锋工具股份有限公司合并报表范围发生变化的情况说明。", "prompt": {"ent_short_name": "恒锋工具", "ent_name": "恒锋工具股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "股权转让"}, "answer": ["2019年，恒锋工具股份有限公司合并报表范围发生变化，新增了重庆新上优刀具销售服务有限公司数据，但随后因浙江上优刀具有限公司股权转让，不再控制重庆新上优刀具销售服务有限公司，不再纳入合并报表范围。", "2019年，恒锋工具股份有限公司合并报表范围发生变化，将重庆新上优刀具销售服务有限公司1-6月数据纳入合并报表范围，但在2019年7月，浙江上优刀具有限公司将重庆新上优刀具销售服务有限公司部分股权转让后，公司持股比例降至19%，不再纳入合并报表范围。", "2019年，恒锋工具股份有限公司合并报表范围变化，新增纳入重庆新上优刀具销售服务有限公司1-6月数据，但在2019年7月，因浙江上优刀具有限公司股权转让，其不再受控制且不再纳入合并报表范围。 "], "type": "3-1"}
{"id": 1639, "question": "请简要介绍2019年创业慧康科技股份有限公司重大资产和股权出售情况。", "prompt": {"ent_short_name": "创业慧康", "ent_name": "创业慧康科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据提供的信息，2019年创业慧康科技股份有限公司未出售重大资产，但出售了重大股权。", "根据提供的信息，2019年创业慧康科技股份有限公司未出售重大资产，但涉及重大股权出售。", "2019年，创业慧康科技股份有限公司未出售重大资产，但出售了重大股权。"], "type": "3-1"}
{"id": 1640, "question": "预计负债是指什么？", "prompt": {}, "answer": ["预计负债是指企业根据已有信息和经验对未来可能产生的负债进行估计和预测。它包括预计需要支付的债务和应付款项，如长期借款、应付账款、应付工资等。预计负债的计量和披露对企业的财务报告和决策具有重要影响。准确预计负债可以帮助企业评估未来的偿债能力和流动性，为合理安排资金和负债提供依据。预计负债的计算需要综合考虑市场环境、行业特点、经济预测等因素，并遵循相关的会计准则和规定。", "预计负债是指企业对未来可能产生的负债进行估计和预测。它包括预计需要支付的债务和应付款项，如长期借款、应付账款、应付工资等。预计负债的计量和披露对企业的财务状况和运营活动有重要影响。准确预计负债可以帮助企业合理安排资金，评估偿债能力和流动性，并为投资者和债权人提供重要信息。预计负债的计算需要考虑多种因素，包括市场条件、经济预测、业务发展等，并遵循相关的会计准则和规定。", "预计负债是指企业对未来可能产生的负债进行估计和预测。它包括预计需要支付的债务和应付款项，如长期借款、应付账款、应付工资等。预计负债的计量和披露对企业的财务报告和决策具有重要影响。准确预计负债可以帮助企业评估未来的偿债能力和流动性，为合理安排资金和负债提供依据。预计负债的计算需要综合考虑市场环境、行业特点、经济预测等因素，并遵循相关的会计准则和规定。"], "type": "3-2"}
{"id": 1641, "question": "流动资产金额过高和过低分别代表什么？", "prompt": {}, "answer": ["流动资产金额过高可能表示企业的资金使用效率不高，部分资金被闲置，没有被有效利用来产生更多的收益。如果大量资金囤积在流动资产中，可能会导致资金周转不灵，降低资金的使用效率。另一方面，流动资产金额过高也可能表示企业有较高的偿债能力，能够应对短期内的债务压力。流动资产金额过低可能表示企业的短期偿债能力较弱，对企业的生存和发展构成风险。如果流动资产水平过低，企业可能会面临流动性风险，难以应对突发的经营困难或市场变动。", "流动资产金额过高可能意味着企业的资金使用效率不高，可能存在大量资金被闲置，没有有效投入到生产经营活动中去。而流动资产过低可能意味着企业的流动性风险较高，可能面临短期偿债压力。这两种情况都需要企业高度关注，并根据实际情况调整资产结构和经营策略。", "流动资产金额过高可能意味着企业有大量的资金没有被有效利用，可能导致资金利用率低，影响企业的整体运营效率。另一方面，流动资产金额过低可能表明企业的短期偿债能力不强，可能存在流动性风险，对企业的稳健运营构成威胁。企业需要根据自身的经营情况，合理控制流动资产的水平，以确保资金的合理配置和企业的健康发展。"], "type": "3-2"}
{"id": 1642, "question": "在2021年，振华重工营业收入和营业外收入分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "振华重工", "ent_name": "上海振华重工集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "25977976968.0元", "营业外收入": "26667187.0元", "prom_answer": "营业收入：25977976968.0元；营业外收入：26667187.0元；"}, "answer": ["25977976968.0元、26667187.0元是上海振华重工集团股份有限公司2021年的营业收入、营业外收入。", "2021年上海振华重工集团股份有限公司营业收入和营业外收入分别是25977976968.0元、26667187.0元。", "上海振华重工集团股份有限公司2021年营业收入为25977976968.0元，营业外收入为26667187.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1643, "question": "2021年香农芯创科技股份有限公司法定代表人与2020年相比是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "香农芯创科技股份有限公司", "ent_short_name": "香农芯创", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "徐伟", "2021年法定代表人": "李小红", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2020年香农芯创法定代表人为徐伟，2021年法定代表人是李小红，所以答案是不相同。", "2021年香农芯创科技股份有限公司法定代表人与2020年不相同，2020年法定代表人是徐伟，，2021年法定代表人是李小红。", "香农芯创2020年法定代表人是徐伟，与2021年法定代表人李小红是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1644, "question": "我想知道2021年中铁高铁电气装备股份有限公司固定资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "高铁电气", "ent_name": "中铁高铁电气装备股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产", "固定资产": "108980844.42", "prom_answer": "108980844.42"}, "answer": ["中铁高铁电气装备股份有限公司2021年的固定资产为108980844.42元", "108980844.42元是2021年中铁高铁电气装备股份有限公司的固定资产的详细数值", "中铁高铁电气装备股份有限公司2021年固定资产的详细数值是108980844.42元"], "type": "1"}
{"id": 1645, "question": "请提供天富能源2021年的固定资产和无形资产数据。", "prompt": {"ent_short_name": "天富能源", "ent_name": "新疆天富能源股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、无形资产", "固定资产": "15255574705.36元", "无形资产": "179796422.04元", "prom_answer": "固定资产：15255574705.36元；无形资产：179796422.04元；"}, "answer": ["天富能源2021年固定资产为15255574705.36元，无形资产为179796422.04元。", "2021年新疆天富能源股份有限公司固定资产和无形资产分别是15255574705.36元、179796422.04元。", "新疆天富能源股份有限公司2021年固定资产为15255574705.36元，无形资产为179796422.04元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1646, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出江苏硕世生物科技股份有限公司2020年的总资产增长率", "prompt": {"资产总额": "2277673271.4元", "上年资产总额": "1154362463.82元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "97.31%", "ent_short_name": "硕世生物", "ent_name": "江苏硕世生物科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["根据公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，得出硕世生物2020年的总资产增长率是97.31%，其中2020年的资产总额为2277673271.4元，上年资产总额为1154362463.82元。", "已知资产总额2277673271.4元、上年资产总额1154362463.82元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2020年江苏硕世生物科技股份有限公司的总资产增长率是97.31%", "江苏硕世生物科技股份有限公司2020年的资产总额为2277673271.4元，上年资产总额为1154362463.82元，所以，总资产增长率为97.31%"], "type": "2-1"}
{"id": 1647, "question": "重要会计政策和会计估计的变更是什么？", "prompt": {}, "answer": ["重要会计政策和会计估计的变更是指企业为适应经济环境的变化，更准确地反映企业的经营结果和财务状况，而对企业原有的会计政策或会计估计进行改变的情况。例如，企业可能会改变资产折旧的方法，或者调整坏账准备的计提标准等。这些变更可能会对企业的财务报表产生重大影响。", "重要会计政策和会计估计的变更主要是指企业在财务会计处理过程中，由于各种原因需要改变已经采用的会计政策或者重新对某些会计事项进行估计的情况。这些变更可能会影响到企业的财务报表的准确性和可比性，需要在财务报告中进行适当的披露。", "重要会计政策和会计估计的变更是指企业在会计处理过程中，由于内外部环境的变化，而对已经确定的会计政策或会计估计进行的调整或改变。这些变更可能会对企业的财务报表和经营结果产生重大影响，因此需要在财务报告中进行详细的披露和说明。"], "type": "3-2"}
{"id": 1648, "question": "2020年龙建路桥股份有限公司注册地址是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "龙建股份", "ent_name": "龙建路桥股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "注册地址", "注册地址": "黑龙江省哈尔滨市南岗区长江路368号", "prom_answer": "黑龙江省哈尔滨市南岗区长江路368号"}, "answer": ["2020年龙建路桥股份有限公司注册地址是黑龙江省哈尔滨市南岗区长江路368号", "龙建路桥股份有限公司2020年的注册地址为黑龙江省哈尔滨市南岗区长江路368号", "黑龙江省哈尔滨市南岗区长江路368号是2020年龙建路桥股份有限公司的注册地址"], "type": "1"}
{"id": 1649, "question": "我想知道2019年北京光环新网科技股份有限公司职工总人数有多少人？", "prompt": {"ent_short_name": "光环新网", "ent_name": "北京光环新网科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总人数", "职工总人数": "1124", "prom_answer": "1124"}, "answer": ["2019年北京光环新网科技股份有限公司职工总人数是1124人", "北京光环新网科技股份有限公司2019年的职工总人数为1124人", "1124人是2019年北京光环新网科技股份有限公司的职工总人数"], "type": "1"}
{"id": 1650, "question": "东方通信股份有限公司在2020年的时候净利润是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "东方通信", "ent_name": "东方通信股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润", "净利润": "105863450.32", "prom_answer": "105863450.32"}, "answer": ["在2020年的时候，东方通信股份有限公司净利润是105863450.32元", "105863450.32元是2020年东方通信股份有限公司的净利润的详细数值", "东方通信股份有限公司2020年净利润的详细数值是105863450.32元"], "type": "1"}
{"id": 1651, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出中青旅控股股份有限公司2019年的速动比率", "prompt": {"流动资产": "7056820694.13元", "存货": "2367319498.59元", "流动负债": "6224300775.62元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "0.75", "ent_short_name": "中青旅", "ent_name": "中青旅控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["中青旅控股股份有限公司2019年的流动资产为7056820694.13元，存货为2367319498.59元，流动负债为6224300775.62元，所以，速动比率为0.75", "根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出中青旅2019年的速动比率是0.75，其中2019年的流动资产为7056820694.13元，存货为2367319498.59元，流动负债为6224300775.62元。", "已知流动资产7056820694.13元、存货2367319498.59元、流动负债6224300775.62元，速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，最后得出2019年中青旅控股股份有限公司的速动比率是0.75"], "type": "2-1"}
{"id": 1652, "question": "如何确定现金及现金等价物？", "prompt": {}, "answer": ["确定现金及现金等价物需要考虑以下几个方面。首先，现金包括企业在手的现金、银行存款和其他可以立即用于支付的货币资金。其次，现金等价物是指具有高度流动性、风险较低且能够迅速变现的金融资产，如短期存款、货币市场基金和可转换证券等。最后，确定现金及现金等价物需要综合考虑企业的资金流动性需求、投资政策和风险管理等因素。在财务报表中，现金及现金等价物通常以总额或具体的金额进行披露。", "确定现金及现金等价物需要综合考虑企业的资金流动性需求和风险管理。现金包括企业在手的现金、银行存款和其他可以立即用于支付的货币资金。现金等价物是指具有高度流动性、风险较低且能够迅速变现的金融资产，如短期存款、货币市场基金和可转换证券等。企业需要根据实际情况确定现金及现金等价物的合适金额，并在财务报表中进行披露。", "确定现金及现金等价物需要考虑企业的资金流动性需求和风险管理。现金包括企业在手的现金、银行存款和其他可以立即用于支付的货币资金。现金等价物是指具有高度流动性、风险较低且能够迅速变现的金融资产，如短期存款、货币市场基金和可转换证券等。企业需要根据实际情况综合考虑资金流动性需求、投资政策和风险管理等因素，确定现金及现金等价物的合适金额，并在财务报表中进行披露。"], "type": "3-2"}
{"id": 1653, "question": "在2019年，乐普医疗其他流动资产和其他非流动资产分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "乐普医疗", "ent_name": "乐普北京医疗器械股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "其他流动资产、其他非流动资产", "其他流动资产": "70975839.7元", "其他非流动资产": "489315271.08元", "prom_answer": "其他流动资产：70975839.7元；其他非流动资产：489315271.08元；"}, "answer": ["乐普医疗2019年其他流动资产为70975839.7元，其他非流动资产为489315271.08元。", "2019年乐普北京医疗器械股份有限公司其他流动资产和其他非流动资产分别是70975839.7元、489315271.08元。", "70975839.7元、489315271.08元是乐普北京医疗器械股份有限公司2019年的其他流动资产、其他非流动资产。"], "type": "1-2"}
{"id": 1654, "question": "概述一下重大诉讼、仲裁事项的情况，针对中材节能股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "中材节能", "ent_name": "中材节能股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "重大诉讼事项、和解、撤诉"}, "answer": ["中材节能股份有限公司2019年年报中披露，公司涉及一宗与利比亚水泥生产线项目有关的重大诉讼事项，部分案件已终结，其中中国一冶案双方和解并提出撤诉及解除保全的申请。", "中材节能股份有限公司2019年年报披露，公司涉及一宗重大诉讼事项，涉及利比亚项目合同纠纷，其中部分案件已终结，包括中国一冶案双方和解并提出撤诉及解除保全的申请。", "中材节能股份有限公司2019年年报显示，公司涉及与利比亚水泥生产线项目有关的重大诉讼事项，其中中国一冶案已和解并提出撤诉，其他部分案件已终结，详细信息可查看公司在上海证券交易所网站发布的相关公告。 "], "type": "3-1"}
{"id": 1655, "question": "2020年江苏协和电子股份有限公司实收资本是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "协和电子", "ent_name": "江苏协和电子股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "实收资本", "实收资本": "88000000.0", "prom_answer": "88000000.0"}, "answer": ["江苏协和电子股份有限公司2020年实收资本的详细数值是88000000.0元", "在2020年的时候，江苏协和电子股份有限公司实收资本是88000000.0元", "江苏协和电子股份有限公司2020年的实收资本为88000000.0元"], "type": "1"}
{"id": 1656, "question": "2021年新疆天富能源股份有限公司法定代表人与2020年相比是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "新疆天富能源股份有限公司", "ent_short_name": "天富能源", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "刘伟", "2021年法定代表人": "刘伟 注", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年法定代表人刘伟 注与2020年法定代表人刘伟不相同，所以2021年新疆天富能源股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。", "2020年天富能源法定代表人为刘伟，2021年法定代表人是刘伟 注，所以答案是不相同。", "不相同。2021年法定代表人是刘伟 注，2020年法定代表人是刘伟。"], "type": "2-2"}
{"id": 1657, "question": "青岛港在2019年年报中提到的营业成本和营业利润分别是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "青岛港", "ent_name": "青岛港国际股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "8178690909.0元", "营业利润": "5113236304.0元", "prom_answer": "营业成本：8178690909.0元；营业利润：5113236304.0元；"}, "answer": ["青岛港2019年营业成本为8178690909.0元，营业利润为5113236304.0元。", "2019年青岛港国际股份有限公司营业成本和营业利润分别是8178690909.0元、5113236304.0元。", "8178690909.0元、5113236304.0元是青岛港国际股份有限公司2019年的营业成本、营业利润。"], "type": "1-2"}
{"id": 1658, "question": "请提供2020年卫宁健康科技集团股份有限公司存货的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "卫宁健康", "ent_name": "卫宁健康科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "存货", "存货": "128263118.58", "prom_answer": "128263118.58"}, "answer": ["在2020年的时候，卫宁健康科技集团股份有限公司存货是128263118.58元", "卫宁健康科技集团股份有限公司2020年的存货为128263118.58元", "卫宁健康科技集团股份有限公司2020年存货的详细数值是128263118.58元"], "type": "1"}
{"id": 1659, "question": "梅花生物科技集团股份有限公司2019年年报中提及的企业研发经费与利润比值具体是什么？", "prompt": {"研发费用": "60544868.95元", "净利润": "1003557478.07元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.06", "ent_short_name": "梅花生物", "ent_name": "梅花生物科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["梅花生物科技集团股份有限公司2019年的研发费用为60544868.95元，净利润为1003557478.07元，所以，企业研发经费与利润比值为0.06", "根据公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，得出梅花生物2019年的企业研发经费与利润比值是0.06，其中2019年的研发费用为60544868.95元，净利润为1003557478.07元。", "2019年梅花生物科技集团股份有限公司企业研发经费与利润比值保留两位小数为0.06。将研发费用60544868.95元、净利润1003557478.07元代入公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1660, "question": "请具体描述一下2021年秀强股份重大环保问题的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "秀强股份", "ent_name": "江苏秀强玻璃工艺股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "罚款、3.8万元、环境违法"}, "answer": ["根据提供的信息，报告期内，四川泳泉玻璃科技有限公司作为江苏秀强玻璃工艺股份有限公司的子公司，因为环境违法产生了挥发性有机废气的印刷烘干等生产活动未在密闭空间中进行而受到了3.8万元人民币的罚款。", "根据提供的信息，报告期内，四川泳泉玻璃科技有限公司作为江苏秀强玻璃工艺股份有限公司的子公司，因为环境违法产生了挥发性有机废气的印刷烘干等生产活动未在密闭空间中进行而罚款3.8万元人民币。", "根据提供的信息，四川泳泉玻璃科技有限公司作为江苏秀强玻璃工艺股份有限公司的子公司，因为环境违法产生了挥发性有机废气的印刷烘干等生产活动未在密闭空间中进行而罚款3.8万元人民币。"], "type": "3-1"}
{"id": 1661, "question": "描述一下2020年的永泰能源营业收入和营业外收入的详细信息。", "prompt": {"ent_short_name": "永泰能源", "ent_name": "永泰能源集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "22144195812.55元", "营业外收入": "66900022.71元", "prom_answer": "营业收入：22144195812.55元；营业外收入：66900022.71元；"}, "answer": ["永泰能源2020年营业收入为22144195812.55元，营业外收入为66900022.71元。", "2020年永泰能源集团股份有限公司营业收入和营业外收入分别是22144195812.55元、66900022.71元。", "22144195812.55元、66900022.71元是永泰能源集团股份有限公司2020年的营业收入、营业外收入。"], "type": "1-2"}
{"id": 1662, "question": "根据2019年的年报数据，鸿远电子主要会计数据和财务指标的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "鸿远电子", "ent_name": "北京元六鸿远电子科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "62.40%、87.28%"}, "answer": ["根据2019年的年报数据，鸿远电子在该年度取得了显著的业绩提升。营业收入增长14.19%，净利润和扣除非经常性损益后的净利润分别增长27.62%和24.18%，展现出强劲的盈利能力。公司经营活动产生的现金流量净额同比增长232.64%，反映了业务规模的扩大和经营绩效的改善。此外，公司在2019年末总资产增长了62.40%，归属于上市公司股东的净资产增长87.28%，主要得益于成功的新股发行，为公司财务状况提供了有力支持。", "根据2019年的年报数据，北京元六鸿远电子科技股份有限公司在该年实现了强劲的财务表现。营业收入增长14.19%，归属于上市公司股东的净利润增长27.62%，扣除非经常性损益的净利润增长24.18%，显示出良好的盈利能力。公司经营活动产生的现金流量净额增长232.64%，反映业务规模扩大和经营效率提升。此外，公司总资产和归属于上市公司股东的净资产分别增长了62.40%和87.28%，这得益于成功的新股发行。综合而言，鸿远电子在2019年取得了稳健增长和财务状况的显著改善。", "根据2019年年报数据，北京元六鸿远电子科技股份有限公司在该年度取得了良好的财务表现。公司营业收入增长14.19%，归属于上市公司股东的净利润增长27.62%，扣除非经常性损益后的净利润增长24.18%，显示出稳健的盈利能力。公司经营活动产生的现金流量净额大幅增加232.64%，反映出业务规模扩大和经营效率提升。此外，2019年末公司总资产增长62.40%，归属于上市公司股东的净资产增长87.28%，主要得益于新股发行募集资金的注入。总体而言，鸿远电子在2019年实现了可喜的财务增长。"], "type": "3-1"}
{"id": 1663, "question": "描述一下2019年的玲珑轮胎管理费用和销售费用的详细信息。", "prompt": {"ent_short_name": "玲珑轮胎", "ent_name": "山东玲珑轮胎股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、销售费用", "管理费用": "519664773.0元", "销售费用": "1064133871.0元", "prom_answer": "管理费用：519664773.0元；销售费用：1064133871.0元；"}, "answer": ["玲珑轮胎2019年管理费用为519664773.0元，销售费用为1064133871.0元。", "山东玲珑轮胎股份有限公司2019年管理费用为519664773.0元，销售费用为1064133871.0元。", "519664773.0元、1064133871.0元是山东玲珑轮胎股份有限公司2019年的管理费用、销售费用。"], "type": "1-2"}
{"id": 1664, "question": "提供新疆百花村医药集团股份有限公司2020年实收资本，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "百花医药", "ent_name": "新疆百花村医药集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "实收资本", "实收资本": "375134355.0", "prom_answer": "375134355.0"}, "answer": ["2020年新疆百花村医药集团股份有限公司实收资本是375134355.0元", "在2020年的时候，新疆百花村医药集团股份有限公司实收资本是375134355.0元", "新疆百花村医药集团股份有限公司2020年的实收资本为375134355.0元"], "type": "1"}
{"id": 1665, "question": "深圳科创新源新材料股份有限公司在2021年的时候交易性金融资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "科创新源", "ent_name": "深圳科创新源新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "交易性金融资产", "交易性金融资产": "69832626.51", "prom_answer": "69832626.51"}, "answer": ["2021年深圳科创新源新材料股份有限公司交易性金融资产是69832626.51元", "深圳科创新源新材料股份有限公司2021年的交易性金融资产为69832626.51元", "深圳科创新源新材料股份有限公司2021年交易性金融资产的详细数值是69832626.51元"], "type": "1"}
{"id": 1666, "question": "什么是递延所得税资产/递延所得税负债？", "prompt": {}, "answer": ["递延所得税资产/递延所得税负债是由于计税基础和会计利润（亏损）之间的暂时性差异或者未使用的损失和抵税额所产生的所得税影响。", "递延所得税资产/递延所得税负债是指因计税基础与会计利润之间的时间性差异或未利用的税损和抵税额产生的潜在的所得税收益/费用。", "递延所得税资产/递延所得税负债是由于会计利润和税务利润之间的暂时差异以及未使用的税损和税额抵扣等因素产生的未来税收影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 1667, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出宁德时代新能源科技股份有限公司2019年的管理费用率", "prompt": {"管理费用": "1832673929.87元", "营业收入": "45788020642.41元", "公式": "管理费用率=管理费用/营业收入", "prom_answer": "4.00%", "ent_short_name": "宁德时代", "ent_name": "宁德时代新能源科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "管理费用、营业收入"}, "answer": ["由管理费用1832673929.87元、营业收入45788020642.41元计算出2019年宁德时代管理费用率是4.00%。", "宁德时代新能源科技股份有限公司2019年的管理费用为1832673929.87元，营业收入为45788020642.41元，所以，管理费用率为4.00%", "2019年宁德时代新能源科技股份有限公司管理费用率保留两位小数为4.00%。将管理费用1832673929.87元、营业收入45788020642.41元代入公式：管理费用率=管理费用/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1668, "question": "江苏江南高纤股份有限公司2020年的非流动负债为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "江南高纤", "ent_name": "江苏江南高纤股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债", "非流动负债": "49093245.16", "prom_answer": "49093245.16"}, "answer": ["2020年江苏江南高纤股份有限公司非流动负债是49093245.16元", "49093245.16元是2020年江苏江南高纤股份有限公司的非流动负债的详细数值", "江苏江南高纤股份有限公司2020年非流动负债的详细数值是49093245.16元"], "type": "1"}
{"id": 1669, "question": "2020年唯科科技利润总额和净利润分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "唯科科技", "ent_name": "厦门唯科模塑科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2020年唯科科技的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1-2"}
{"id": 1670, "question": "请提供龙建股份2021年的营业成本和营业利润数据。", "prompt": {"ent_short_name": "龙建股份", "ent_name": "龙建路桥股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "13290307611.04元", "营业利润": "376986420.48元", "prom_answer": "营业成本：13290307611.04元；营业利润：376986420.48元；"}, "answer": ["龙建路桥股份有限公司2021年营业成本为13290307611.04元，营业利润为376986420.48元。", "13290307611.04元、376986420.48元是龙建路桥股份有限公司2021年的营业成本、营业利润。", "2021年龙建路桥股份有限公司营业成本和营业利润分别是13290307611.04元、376986420.48元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1671, "question": "2019-2021年中铁装配式建筑股份有限公司法定代表人是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "中铁装配式建筑股份有限公司", "ent_short_name": "中铁装配", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "孙志强", "2020年法定代表人": "孙宝良", "2021年法定代表人": "安振山", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年中铁装配法定代表人为安振山，2019年法定代表人是孙志强，2020年法定代表人是孙宝良，所以答案是不相同。", "2021年中铁装配式建筑股份有限公司法定代表人与2019和2020年都不相同，2019年法定代表人是孙志强，，2020年法定代表人是孙宝良，2021年法定代表人是安振山。", "中铁装配2021年法定代表人是安振山，与2019年法定代表人孙志强以及2020年法定代表人孙宝良是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1672, "question": "广东迪生力汽配股份有限公司2021年的应收款项融资为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "迪生力", "ent_name": "广东迪生力汽配股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收款项融资", "应收款项融资": "3859968.28", "prom_answer": "3859968.28"}, "answer": ["广东迪生力汽配股份有限公司2021年的应收款项融资为3859968.28元", "3859968.28元是2021年广东迪生力汽配股份有限公司的应收款项融资的详细数值", "广东迪生力汽配股份有限公司2021年应收款项融资的详细数值是3859968.28元"], "type": "1"}
{"id": 1673, "question": "提供深圳秋田微电子股份有限公司2020年利润总额，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "秋田微", "ent_name": "深圳秋田微电子股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "利润总额", "利润总额": "92685054.85", "prom_answer": "92685054.85"}, "answer": ["2020年深圳秋田微电子股份有限公司利润总额是92685054.85元", "在2020年的时候，深圳秋田微电子股份有限公司利润总额是92685054.85元", "92685054.85元是2020年深圳秋田微电子股份有限公司的利润总额的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1674, "question": "概述一下现金流的情况，针对西藏诺迪康药业股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "西藏药业", "ent_name": "西藏诺迪康药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "银行、结构性存款、销售收入"}, "answer": ["本期财务情况呈现如下变化：经营活动产生的现金流量净额增加2亿元，增长69.28%，主要源于销售收入的增加带来的回款增加；投资活动现金流净流出减少2.09亿元，因公司购买的银行结构性存款未到期金额增加1.8亿元；筹资活动现金流净额减少0.83亿元，由于公司进行了股份回购。非主营业务对利润的影响不大。", "本期财务数据显示，经营活动产生的现金流量净额增加了2亿元，增长了69.28%，主要因销售收入增加带来回款增加。投资活动现金流量净流出减少2.09亿元，主要由于购买的银行结构性存款增加。然而，筹资活动产生的现金流量净额减少了0.83亿元，主要因公司进行了股份回购。总体而言，现金流量变化对公司利润产生了显著影响。", "在所提供的信息中，本期财务情况呈现出几个关键点。首先，经营活动产生的现金流量净额较上期增加了2亿元，增长了69.28%，这主要源于销售收入的增加，促使回款上升。其次，投资活动方面，本期现金流量净流出较去年同期减少了2.09亿元，主要是因为公司购买的银行结构性存款未到期金额增加，对现金流产生了积极影响。最后，筹资活动产生的现金流量净额较上期减少了0.83亿元，主要因公司进行了股份回购，对筹资活动现金流产生了不利影响。"], "type": "3-1"}
{"id": 1675, "question": "提供深圳友讯达科技股份有限公司2019年归属于母公司所有者权益合计，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "友讯达", "ent_name": "深圳友讯达科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "归属于母公司所有者权益合计", "归属于母公司所有者权益合计": "571896740.73", "prom_answer": "571896740.73"}, "answer": ["在2019年的时候，深圳友讯达科技股份有限公司归属于母公司所有者权益合计是571896740.73元", "深圳友讯达科技股份有限公司2019年的归属于母公司所有者权益合计为571896740.73元", "571896740.73元是2019年深圳友讯达科技股份有限公司的归属于母公司所有者权益合计的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1676, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出网宿科技2020年的总负债增长率", "prompt": {"总负债": "1466283613.12元", "上年总负债": "1699201129.87元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "-13.71%", "ent_short_name": "网宿科技", "ent_name": "网宿科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["根据公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，得出网宿科技2020年的总负债增长率是-13.71%，其中2020年的总负债为1466283613.12元，上年总负债为1699201129.87元。", "已知总负债1466283613.12元、上年总负债1699201129.87元，总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，最后得出2020年网宿科技股份有限公司的总负债增长率是-13.71%", "网宿科技股份有限公司2020年的总负债为1466283613.12元，上年总负债为1699201129.87元，所以，总负债增长率为-13.71%"], "type": "2-1"}
{"id": 1677, "question": "什么是现金流量的净额？", "prompt": {}, "answer": ["现金流量的净额是指企业在特定期间内经营活动、投资活动和筹资活动所产生的现金流入与现金流出之间的差额。净现金流量反映了企业的现金收入和现金支出情况，是衡量企业现金流量状况的重要指标。如果净现金流量为正值，表示企业在该期间内产生了现金流入超过现金流出，说明企业的经营状况良好；如果净现金流量为负值，表示企业的现金流出超过现金流入，可能需要关注企业的资金运营情况。净现金流量的计算可以通过对现金流量表中的经营活动、投资活动和筹资活动的现金流量项目进行汇总和净额计算得出。", "现金流量的净额是指企业在特定期间内经营活动、投资活动和筹资活动所产生的现金流入与现金流出的差额。净现金流量可以用来评估企业的现金流动状况和资金管理能力。如果净现金流量为正值，表示企业的现金流入超过现金流出，说明企业在该期间内获得了现金流入的净增加；如果净现金流量为负值，表示企业的现金流出超过现金流入，可能需要关注企业的资金运营状况。计算净现金流量的方法是将经营活动、投资活动和筹资活动的现金流入和现金流出项目进行汇总，并计算其差额。", "现金流量的净额是指企业在特定期间内经营活动、投资活动和筹资活动所产生的现金流入与现金流出的差额。净现金流量是衡量企业现金流量状况的重要指标之一。如果净现金流量为正值，表示企业在该期间内现金流入超过现金流出，说明企业的经营活动、投资活动和筹资活动产生了正向的现金流量；如果净现金流量为负值，表示企业的现金流出超过现金流入，需要关注企业的资金运营情况。计算净现金流量可以通过将经营活动、投资活动和筹资活动的现金流量项目进行汇总，并计算其差额来得出。"], "type": "3-2"}
{"id": 1678, "question": "请告诉我2020年国电南京自动化股份有限公司的年报中，管理费用增长率保留两位小数为多少。", "prompt": {"管理费用": "319409057.04元", "上年管理费用": "309600876.4元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "3.17%", "ent_short_name": "国电南自", "ent_name": "国电南京自动化股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["由管理费用319409057.04元、上年管理费用309600876.4元计算出2020年国电南自管理费用增长率是3.17%。", "国电南京自动化股份有限公司2020年的管理费用为319409057.04元，上年管理费用为309600876.4元，所以，管理费用增长率为3.17%", "已知管理费用319409057.04元、上年管理费用309600876.4元，管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，最后得出2020年国电南京自动化股份有限公司的管理费用增长率是3.17%"], "type": "2-1"}
{"id": 1679, "question": "安徽合力股份有限公司2019年的流动负债比率保留两位小数是多少？", "prompt": {"流动负债": "2423114146.95元", "总负债": "2555986183.93元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "94.80%", "ent_short_name": "安徽合力", "ent_name": "安徽合力股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["2019年安徽合力股份有限公司流动负债比率保留两位小数为94.80%。将流动负债2423114146.95元、总负债2555986183.93元代入公式：流动负债比率=流动负债/总负债得出。", "根据公式：流动负债比率=流动负债/总负债，得出安徽合力2019年的流动负债比率是94.80%，其中2019年的流动负债为2423114146.95元，总负债为2555986183.93元。", "安徽合力股份有限公司2019年的流动负债为2423114146.95元，总负债为2555986183.93元，所以，流动负债比率为94.80%"], "type": "2-1"}
{"id": 1680, "question": "请提供信达地产2019年的投资收益占营业收入比率并保留2位小数", "prompt": {"投资收益": "1243542801.5元", "营业收入": "19478393074.75元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "6.38%", "ent_short_name": "信达地产", "ent_name": "信达地产股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["由投资收益1243542801.5元、营业收入19478393074.75元计算出2019年信达地产投资收益占营业收入比率是6.38%。", "2019年信达地产股份有限公司投资收益占营业收入比率保留两位小数为6.38%。将投资收益1243542801.5元、营业收入19478393074.75元代入公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入得出。", "已知投资收益1243542801.5元、营业收入19478393074.75元，投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，最后得出2019年信达地产股份有限公司的投资收益占营业收入比率是6.38%"], "type": "2-1"}
{"id": 1681, "question": "在2019年的时候，上海金桥出口加工区开发股份有限公司三费比重为多少？", "prompt": {"销售费用": "41441382.97元", "管理费用": "81632485.43元", "财务费用": "79471739.05元", "营业收入": "3352382770.97元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "6.04%", "ent_short_name": "浦东金桥", "ent_name": "上海金桥出口加工区开发股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["由销售费用41441382.97元、管理费用81632485.43元、财务费用79471739.05元、营业收入3352382770.97元计算出2019年浦东金桥三费比重是6.04%。", "根据公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，得出浦东金桥2019年的三费比重是6.04%，其中2019年的销售费用为41441382.97元，管理费用为81632485.43元，财务费用为79471739.05元，营业收入为3352382770.97元。", "2019年上海金桥出口加工区开发股份有限公司三费比重保留两位小数为6.04%。将销售费用41441382.97元、管理费用81632485.43元、财务费用79471739.05元、营业收入3352382770.97元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1682, "question": "广东肇庆星湖生物科技股份有限公司2019年的其他非流动金融资产为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "星湖科技", "ent_name": "广东肇庆星湖生物科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "38994727.0", "prom_answer": "38994727.0"}, "answer": ["38994727.0元是2019年广东肇庆星湖生物科技股份有限公司的其他非流动金融资产的详细数值", "2019年广东肇庆星湖生物科技股份有限公司其他非流动金融资产是38994727.0元", "广东肇庆星湖生物科技股份有限公司2019年的其他非流动金融资产为38994727.0元"], "type": "1"}
{"id": 1683, "question": "中金环境在2019年年报中提到的流动资产和其他流动资产分别是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "中金环境", "ent_name": "南方中金环境股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、其他流动资产", "流动资产": "3752429969.76元", "其他流动资产": "251105886.49元", "prom_answer": "流动资产：3752429969.76元；其他流动资产：251105886.49元；"}, "answer": ["2019年南方中金环境股份有限公司流动资产和其他流动资产分别是3752429969.76元、251105886.49元。", "南方中金环境股份有限公司2019年流动资产为3752429969.76元，其他流动资产为251105886.49元。", "3752429969.76元、251105886.49元是南方中金环境股份有限公司2019年的流动资产、其他流动资产。"], "type": "1-2"}
{"id": 1684, "question": "请具体描述一下2019年舒泰神资产及负债状况。", "prompt": {"ent_short_name": "舒泰神", "ent_name": "舒泰神北京生物制药股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据2019年的财务数据，舒泰神北京生物制药股份有限公司的资产状况发生了变化。货币资金在2019年末达到352,613,892.10元，相较于2019年初的365,201,367.53元减少了5.76%。应收账款从2019年初的102,462,568.01元增加至118,098,945.61元，增长了1.24%。存货从43,338,445.04元增加至51,097,713.16元，增幅为1.18%。长期股权投资从2019年初的1,121,810.24元减少至757,877.40元。", "根据提供的2019年资产状况数据，舒泰神北京生物制药股份有限公司的资产构成在该年发生了重大变动。在2019年末，货币资金、应收账款、存货、长期股权投资、固定资产以及在建工程等项目的金额和占总资产比例发生了较大的变化。其中，货币资金、应收账款、存货等项目的金额及其占比均有不同程度的增加或减少。", "根据2019年的财务数据，舒泰神北京生物制药股份有限公司的资产构成发生了重大变化。在资产方面，货币资金金额在2019年末达到352,613,892.10元，占总资产的18.93%，较2019年初增加了5.76%。固定资产方面，2019年末固定资产金额为247,341,394.75元，占总资产的13.28%，较年初增加了4.44%。此外，以公允价值计量的金融资产也有显著变动，总额为1,209,866,138.92元。金融资产的公允价值变动损益为-504,047,698.43元，其中包括权益工具投资等项目。综合来看，2019年末舒泰神的资产状况表现出明显的变化。"], "type": "3-1"}
{"id": 1685, "question": "请具体描述一下2019年敦煌种业资产及负债状况。", "prompt": {"ent_short_name": "敦煌种业", "ent_name": "甘肃省敦煌种业集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "固定资产、农业科技产业园"}, "answer": ["2019年，甘肃省敦煌种业集团股份有限公司的资产状况呈现多样变化。货币资金减少，主要归因于固定资产投资和子公司向少数股东分红。同时，存货减少是由销售量增加所致。固定资产增加，主要是因子公司农业科技产业园项目的转固定资产。应收账款和预付款项增加，分别因营业收入增加和采购商品增加。然而，应付账款和长期借款增加，分别是种子和食品企业采购增加以及子公司项目贷款增加所致。这些变动集体展示了公司在2019年内丰富多样的运营和投资活动。", "2019年，甘肃省敦煌种业集团股份有限公司的资产状况经历了多项变动。货币资金减少，主要因固定资产投资和少数股东分红。存货减少受销售增加影响，而固定资产增加源于农业科技产业园项目转为固定资产。同时，营业收入增加导致了应收账款和预付款项的上升，而应付账款和长期借款也随之增加，分别受采购增加和项目贷款提升的影响。这些变化展示了公司在2019年内不同业务活动和投资决策的影响。", "2019年，甘肃省敦煌种业集团股份有限公司的资产状况呈现出明显变动。货币资金减少，主要因固定资产投资和股东分红。应收账款和预付款项增加，源于营业收入和采购商品的增加。存货减少是销售增加的结果，固定资产则因子公司项目转为固定资产而增加。在负债方面，应付账款和长期借款均有所增加，前者主要因种子和食品企业采购增加，后者则由子公司项目贷款增加引起。这些变动反映了公司在2019年的经营和投资活动。"], "type": "3-1"}
{"id": 1686, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出浙江海正药业股份有限公司2020年的研发人员占职工人数比例", "prompt": {"研发人员人数": "620", "职工总人数": "8446", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数", "prom_answer": "0.07", "ent_short_name": "海正药业", "ent_name": "浙江海正药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发人员人数、职工总人数"}, "answer": ["已知研发人员人数620、职工总人数8446，研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数，最后得出2020年浙江海正药业股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.07", "由研发人员人数620、职工总人数8446计算出2020年海正药业研发人员占职工人数比例是0.07。", "浙江海正药业股份有限公司2020年的研发人员人数为620，职工总人数为8446，所以，研发人员占职工人数比例为0.07"], "type": "2-1"}
{"id": 1687, "question": "什么是应付账款周转天数？", "prompt": {}, "answer": ["应付账款周转天数是一个财务比率，用于衡量公司支付其应付账款所需的平均天数。它是通过将应付账款除以每天的销售成本计算得出的。", "应付账款周转天数是一个公司流动性指标，它显示了公司需要多少天才能支付其应付账款。", "应付账款周转天数是衡量一个公司处理应付账款速度的指标，即从应付账款产生到支付这笔账款所经过的平均天数。"], "type": "3-2"}
{"id": 1688, "question": "请提供浙江龙盛集团股份有限公司2020年的财务费用率并保留2位小数", "prompt": {"财务费用": "74370243.54元", "营业收入": "15605441783.04元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "0.48%", "ent_short_name": "浙江龙盛", "ent_name": "浙江龙盛集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["已知财务费用74370243.54元、营业收入15605441783.04元，财务费用率=财务费用/营业收入，最后得出2020年浙江龙盛集团股份有限公司的财务费用率是0.48%", "根据公式：财务费用率=财务费用/营业收入，得出浙江龙盛2020年的财务费用率是0.48%，其中2020年的财务费用为74370243.54元，营业收入为15605441783.04元。", "浙江龙盛集团股份有限公司2020年的财务费用为74370243.54元，营业收入为15605441783.04元，所以，财务费用率为0.48%"], "type": "2-1"}
{"id": 1689, "question": "江苏捷捷微电子股份有限公司在2020年的时候归属于母公司所有者权益合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "捷捷微电", "ent_name": "江苏捷捷微电子股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "归属于母公司所有者权益合计", "归属于母公司所有者权益合计": "2487905136.17", "prom_answer": "2487905136.17"}, "answer": ["江苏捷捷微电子股份有限公司2020年的归属于母公司所有者权益合计为2487905136.17元", "江苏捷捷微电子股份有限公司2020年归属于母公司所有者权益合计的详细数值是2487905136.17元", "在2020年的时候，江苏捷捷微电子股份有限公司归属于母公司所有者权益合计是2487905136.17元"], "type": "1"}
{"id": 1690, "question": "宁德时代新能源科技股份有限公司2019年的证券代码为？", "prompt": {"ent_short_name": "宁德时代", "ent_name": "宁德时代新能源科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券代码", "证券代码": "300750", "prom_answer": "300750"}, "answer": ["2019年宁德时代新能源科技股份有限公司证券代码是300750", "宁德时代新能源科技股份有限公司2019年的证券代码为300750", "300750是2019年宁德时代新能源科技股份有限公司的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 1691, "question": "上海概伦电子股份有限公司2021年的在建工程为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "概伦电子", "ent_name": "上海概伦电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "在建工程", "在建工程": "6298026.5", "prom_answer": "6298026.5"}, "answer": ["上海概伦电子股份有限公司2021年的在建工程为6298026.5元", "6298026.5元是2021年上海概伦电子股份有限公司的在建工程的详细数值", "在2021年的时候，上海概伦电子股份有限公司在建工程是6298026.5元"], "type": "1"}
{"id": 1692, "question": "销售费用的变动如何影响公司的销售额和市场份额？", "prompt": {}, "answer": ["销售费用的变动可能会直接影响公司的销售额和市场份额。如果销售费用增加，可能是公司为了增加销售额或市场份额而增加的市场营销投入。反之，如果销售费用减少，可能是公司在削减营销预算，这可能会对销售额和市场份额产生负面影响。", "销售费用的增减会对公司的销售额和市场份额产生影响。销售费用增加可能是公司为了扩大市场份额和提高销售额而增加的推广费用，而销售费用的减少可能会对公司的销售额和市场份额产生负面影响。", "销售费用的变动会影响公司的销售额和市场份额。如果销售费用增加，可能意味着公司正在增加市场推广和营销力度，这可能有助于提高销售额和市场份额。而销售费用的减少可能会导致销售和市场推广的减少，可能会对公司的销售额和市场份额产生负面影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 1693, "question": "山东日科化学股份有限公司2020年的其他流动资产为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "日科化学", "ent_name": "山东日科化学股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "其他流动资产", "其他流动资产": "8234489.54", "prom_answer": "8234489.54"}, "answer": ["山东日科化学股份有限公司2020年的其他流动资产为8234489.54元", "2020年山东日科化学股份有限公司其他流动资产是8234489.54元", "8234489.54元是2020年山东日科化学股份有限公司的其他流动资产的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1694, "question": "华熙生物2021年的研发费用增长率保留两位小数是多少？", "prompt": {"研发费用": "284338024.26元", "上年研发费用": "141157834.08元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "101.43%", "ent_short_name": "华熙生物", "ent_name": "华熙生物科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["华熙生物科技股份有限公司2021年的研发费用为284338024.26元，上年研发费用为141157834.08元，所以，研发费用增长率为101.43%", "根据公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，得出华熙生物2021年的研发费用增长率是101.43%，其中2021年的研发费用为284338024.26元，上年研发费用为141157834.08元。", "2021年华熙生物科技股份有限公司研发费用增长率保留两位小数为101.43%。将研发费用284338024.26元、上年研发费用141157834.08元代入公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1695, "question": "2021年晶方科技固定资产增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"固定资产": "901685378.76元", "上年固定资产": "738947804.02元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "22.02%", "ent_short_name": "晶方科技", "ent_name": "苏州晶方半导体科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["由固定资产901685378.76元、上年固定资产738947804.02元计算出2021年晶方科技固定资产增长率是22.02%。", "苏州晶方半导体科技股份有限公司2021年的固定资产为901685378.76元，上年固定资产为738947804.02元，所以，固定资产增长率为22.02%", "根据公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，得出晶方科技2021年的固定资产增长率是22.02%，其中2021年的固定资产为901685378.76元，上年固定资产为738947804.02元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1696, "question": "2019年中国中材国际工程股份有限公司企业研发经费与利润比值为多少？保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "610233395.43元", "净利润": "1593051182.86元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.38", "ent_short_name": "中材国际", "ent_name": "中国中材国际工程股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["由研发费用610233395.43元、净利润1593051182.86元计算出2019年中材国际企业研发经费与利润比值是0.38。", "中国中材国际工程股份有限公司2019年的研发费用为610233395.43元，净利润为1593051182.86元，所以，企业研发经费与利润比值为0.38", "2019年中国中材国际工程股份有限公司企业研发经费与利润比值保留两位小数为0.38。将研发费用610233395.43元、净利润1593051182.86元代入公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1697, "question": "请告诉我北京易华录信息技术股份有限公司2019年的电子信箱的具体情况", "prompt": {"ent_short_name": "易华录", "ent_name": "北京易华录信息技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "zhengquan@ehualu.com", "prom_answer": "zhengquan@ehualu.com"}, "answer": ["2019年北京易华录信息技术股份有限公司电子信箱是zhengquan@ehualu.com", "北京易华录信息技术股份有限公司2019年的电子信箱为zhengquan@ehualu.com", "zhengquan@ehualu.com是2019年北京易华录信息技术股份有限公司的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 1698, "question": "什么是无形资产？", "prompt": {}, "answer": ["无形资产是指无物质形态、但能为企业带来经济利益的长期资产，如专利权、商誉、版权等。", "无形资产是企业拥有或控制的，预期能够产生经济利益的非物质经济资源。这些资产包括但不限于商誉、品牌、专利和软件等。", "无形资产是企业的一种资产形式，没有实物形态，但可以为企业创造价值，例如商标、商誉、专利权、版权、商业秘密等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1699, "question": "根据乐鑫信息科技上海股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内主要会计数据和财务指标的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "乐鑫科技", "ent_name": "乐鑫信息科技上海股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:显著|大幅|明显)"}, "answer": ["根据乐鑫信息科技上海股份有限公司2019年的年报数据，报告期内公司表现出强劲的财务业绩。营业收入达到757,428,576.53元，同比增长59.49%，主要受益于下游物联网领域的快速发展，导致产品销量大幅增长。归属于上市公司股东的净利润增长68.83%，除扣除非经常性损益的净利润增长外，还受益于结构性存款收益、政府补助以及所得税优惠政策。经营活动产生的现金流量净额为102,315,848.26元，增长40.42%，但仍低于净利润，因公司向交易记录良好的客户放宽了信用政策，导致应收账款大幅增长。2019年末归属于上市公司股东的净资产和总资产均较2018年末大幅增长，主要系公司首次公开发行新股导致总资产及净资产大幅增加、净利润增长所致。基本每股收益和稀释每股收益同比增长48.25%，基本每股收益为2.3196元。公司扣除非经常性损益后的加权平均净资产收益率为13.65%，研发投入占营业收入的比例略有增加，为15.81%。综合而言，公司在2019年取得了显著的财务进展。", "根据2019年的年报数据，乐鑫信息科技上海股份有限公司取得了强劲的财务业绩。营业收入增长59.49%，主要受益于物联网领域的快速发展，产品销量大幅增长。归属于上市公司股东的净利润增长68.83%，除扣除非经常性损益的净利润增长外，还受益于存款收益、政府补助及税收优惠。经营活动产生的现金流量净额增长40.42%，但仍低于净利润，因放宽信用政策导致应收账款增加。2019年末，归属于上市公司股东的净资产和总资产大幅增长，主要源于新股发行和净利润增长。基本每股收益和稀释每股收益同比增长48.25%，扣除非经常性损益后的加权平均净资产收益率为13.65%，研发投入占营业收入的比例略有增加至15.81%。综合而言，2019年公司财务状况取得显著进展。", "根据2019年年报，乐鑫信息科技上海股份有限公司财务表现强劲。营业收入增长59.49%，受益于物联网领域发展和产品销量增加。净利润增长68.83%，除非经常性损益外，存款收益、政府补助和税收优惠也有贡献。经营活动产生的现金流量净额增长40.42%，虽低于净利润，主因是信用政策放宽，导致应收账款增多。2019年末，净资产和总资产大幅增长，主要源于新股发行和净利润增加。基本每股收益和稀释每股收益同比增长48.25%，扣除非经常性损益后的净资产收益率为13.65%，研发投入占比略有提高至15.81%。综合来看，公司在2019年取得了显著进展。"], "type": "3-1"}
{"id": 1700, "question": "请提供葛洲坝2019年的营业成本率并保留2位小数", "prompt": {"营业成本": "91941725516.55元", "营业收入": "109945696867.36元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "83.62%", "ent_short_name": "葛洲坝", "ent_name": "中国葛洲坝集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["中国葛洲坝集团股份有限公司2019年的营业成本为91941725516.55元，营业收入为109945696867.36元，所以，营业成本率为83.62%", "由营业成本91941725516.55元、营业收入109945696867.36元计算出2019年葛洲坝营业成本率是83.62%。", "2019年中国葛洲坝集团股份有限公司营业成本率保留两位小数为83.62%。将营业成本91941725516.55元、营业收入109945696867.36元代入公式：营业成本率=营业成本/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1701, "question": "概述一下公司董事、监事、高级管理人员变动情况，针对沈阳金山能源股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "金山股份", "ent_name": "沈阳金山能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "变动"}, "answer": ["在2019年，沈阳金山能源公司经历了董事、监事、高级管理人员的多次变动，包括选举新任和离任，同时公司近三年未受到证券监管机构处罚。", "在2019年，沈阳金山能源股份有限公司发生了董事、监事、高级管理人员的变动，包括新任和离任，主要是因为换届选举和工作原因。公司未受到近三年内证券监管机构的处罚。", "2019年，沈阳金山能源公司发生了董事、监事、高级管理人员的多次变动，包括换届选举产生新任董事、独立董事和监事，以及总经理和副总经理的聘任和离任。"], "type": "3-1"}
{"id": 1702, "question": "2020年华银电力三费比重为多少？保留两位小数。", "prompt": {"销售费用": "11124546.4元", "管理费用": "134944614.89元", "财务费用": "488325242.03元", "营业收入": "8255680918.7元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "7.68%", "ent_short_name": "华银电力", "ent_name": "大唐华银电力股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，得出华银电力2020年的三费比重是7.68%，其中2020年的销售费用为11124546.4元，管理费用为134944614.89元，财务费用为488325242.03元，营业收入为8255680918.7元。", "已知销售费用11124546.4元、管理费用134944614.89元、财务费用488325242.03元、营业收入8255680918.7元，三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，最后得出2020年大唐华银电力股份有限公司的三费比重是7.68%", "由销售费用11124546.4元、管理费用134944614.89元、财务费用488325242.03元、营业收入8255680918.7元计算出2020年华银电力三费比重是7.68%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1703, "question": "请提供2019年南京熊猫电子股份有限公司负债合计的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "南京熊猫", "ent_name": "南京熊猫电子股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "负债合计", "负债合计": "2331590672.88", "prom_answer": "2331590672.88"}, "answer": ["南京熊猫电子股份有限公司2019年负债合计的详细数值是2331590672.88元", "2331590672.88元是2019年南京熊猫电子股份有限公司的负债合计的详细数值", "2019年南京熊猫电子股份有限公司负债合计是2331590672.88元"], "type": "1"}
{"id": 1704, "question": "2019年河南中孚实业股份有限公司销售费用是多少以及管理费用是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "中孚实业", "ent_name": "河南中孚实业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "95096335.19元", "管理费用": "254973489.25元", "prom_answer": "销售费用：95096335.19元；管理费用：254973489.25元；"}, "answer": ["中孚实业2019年销售费用为95096335.19元，管理费用为254973489.25元。", "河南中孚实业股份有限公司2019年销售费用为95096335.19元，管理费用为254973489.25元。", "95096335.19元、254973489.25元是河南中孚实业股份有限公司2019年的销售费用、管理费用。"], "type": "1-2"}
{"id": 1705, "question": "请提供宇信科技2020年的管理费用增长率并保留2位小数", "prompt": {"管理费用": "253364305.06元", "上年管理费用": "232122447.38元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "9.15%", "ent_short_name": "宇信科技", "ent_name": "北京宇信科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["由管理费用253364305.06元、上年管理费用232122447.38元计算出2020年宇信科技管理费用增长率是9.15%。", "已知管理费用253364305.06元、上年管理费用232122447.38元，管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，最后得出2020年北京宇信科技集团股份有限公司的管理费用增长率是9.15%", "根据公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，得出宇信科技2020年的管理费用增长率是9.15%，其中2020年的管理费用为253364305.06元，上年管理费用为232122447.38元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1706, "question": "江天化学2021年年报中提及的营业利润增长率具体是什么？", "prompt": {"营业利润": "86462351.17元", "上年营业利润": "61762215.26元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "39.99%", "ent_short_name": "江天化学", "ent_name": "南通江天化学股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["根据公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，得出江天化学2021年的营业利润增长率是39.99%，其中2021年的营业利润为86462351.17元，上年营业利润为61762215.26元。", "2021年南通江天化学股份有限公司营业利润增长率保留两位小数为39.99%。将营业利润86462351.17元、上年营业利润61762215.26元代入公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润得出。", "已知营业利润86462351.17元、上年营业利润61762215.26元，营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，最后得出2021年南通江天化学股份有限公司的营业利润增长率是39.99%"], "type": "2-1"}
{"id": 1707, "question": "请提供天宇股份2020年的投资收益增长率并保留2位小数", "prompt": {"投资收益": "25726090.86元", "上年投资收益": "-10715266.04元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-340.09%", "ent_short_name": "天宇股份", "ent_name": "浙江天宇药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["2020年浙江天宇药业股份有限公司投资收益增长率保留两位小数为-340.09%。将投资收益25726090.86元、上年投资收益-10715266.04元代入公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益得出。", "根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出天宇股份2020年的投资收益增长率是-340.09%，其中2020年的投资收益为25726090.86元，上年投资收益为-10715266.04元。", "浙江天宇药业股份有限公司2020年的投资收益为25726090.86元，上年投资收益为-10715266.04元，所以，投资收益增长率为-340.09%"], "type": "2-1"}
{"id": 1708, "question": "请具体描述一下2019年美亚柏科主要供应商的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "美亚柏科", "ent_name": "厦门市美亚柏科信息股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "23.72%"}, "answer": ["在2019年，美亚柏科的前五名主要供应商合计采购金额为246,479,100.26元，占年度采购总额的23.72%，其中不存在与公司的关联交易或权益关系。", "在2019年，美亚柏科的前五大供应商合计采购金额为246,479,100.26元，占年度采购总额的23.72%，且这些供应商与公司不存在关联交易，公司的关键人员和股东在这些供应商中未持有权益。", "在2019年，美亚柏科的前五名主要供应商总采购额为 246,479,100.26 元，占年度采购总额的 23.72%，这些供应商均与公司无关联交易，且公司关键人员及股东未持有其权益。 "], "type": "3-1"}
{"id": 1709, "question": "2021年欧普康视科技股份有限公司交易性金融资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "欧普康视", "ent_name": "欧普康视科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "交易性金融资产", "交易性金融资产": "698847466.82", "prom_answer": "698847466.82"}, "answer": ["698847466.82元是2021年欧普康视科技股份有限公司的交易性金融资产的详细数值", "欧普康视科技股份有限公司2021年的交易性金融资产为698847466.82元", "2021年欧普康视科技股份有限公司交易性金融资产是698847466.82元"], "type": "1"}
{"id": 1710, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出重庆三峡水利电力集团股份有限公司2019年的营业利润率", "prompt": {"营业利润": "221123244.74元", "营业收入": "1306910762.83元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "16.92%", "ent_short_name": "三峡水利", "ent_name": "重庆三峡水利电力集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["根据公式：营业利润率=营业利润/营业收入，得出三峡水利2019年的营业利润率是16.92%，其中2019年的营业利润为221123244.74元，营业收入为1306910762.83元。", "由营业利润221123244.74元、营业收入1306910762.83元计算出2019年三峡水利营业利润率是16.92%。", "重庆三峡水利电力集团股份有限公司2019年的营业利润为221123244.74元，营业收入为1306910762.83元，所以，营业利润率为16.92%"], "type": "2-1"}
{"id": 1711, "question": "提供浙江盛洋科技股份有限公司2019年营业总成本，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "盛洋科技", "ent_name": "浙江盛洋科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业总成本", "营业总成本": "834763656.45", "prom_answer": "834763656.45"}, "answer": ["834763656.45元是2019年浙江盛洋科技股份有限公司的营业总成本的详细数值", "浙江盛洋科技股份有限公司2019年的营业总成本为834763656.45元", "浙江盛洋科技股份有限公司2019年营业总成本的详细数值是834763656.45元"], "type": "1"}
{"id": 1712, "question": "什么是其他应收款？", "prompt": {}, "answer": ["其他应收款是指企业在经营活动中产生的，除应收账款和预付账款之外的各种应收款项，包括应收股利、应收利息、应收租金、预付账款、应收补贴等。", "其他应收款是指除了应收账款和预付账款以外的其他应收款项，如应收股利、应收利息、应收租金等。这些款项通常是由于企业的经营活动产生的。", "其他应收款是企业在经营活动中应收但不包括在应收账款和预付账款中的各类款项，包括但不限于应收股利、应收利息、应收租金、预付款项、应收补贴等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1713, "question": "中节能国祯环保科技股份有限公司2020年的外文名称缩写为？", "prompt": {"ent_short_name": "节能国祯", "ent_name": "中节能国祯环保科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "外文名称缩写", "外文名称缩写": "CECEPGZ", "prom_answer": "CECEPGZ"}, "answer": ["2020年中节能国祯环保科技股份有限公司外文名称缩写是CECEPGZ", "中节能国祯环保科技股份有限公司2020年的外文名称缩写为CECEPGZ", "CECEPGZ是2020年中节能国祯环保科技股份有限公司的外文名称缩写"], "type": "1"}
{"id": 1714, "question": "如何评估资本回报率的合理水平？", "prompt": {}, "answer": ["评估资本回报率的合理水平，通常需要考虑以下几个因素：企业的业务模式、业务风险、经营环境、行业平均水平以及历史回报率等。一般来说，资本回报率越高，表明企业的利润能力越强，但也可能伴随着更高的风险。", "资本回报率的合理水平的评估需要考虑多个因素，包括企业所处的行业环境、市场竞争情况、公司的经营策略和风险承受能力等。通常，较高的资本回报率意味着公司有较强的盈利能力和投资效率，但也可能带来较高的风险。同时，评估资本回报率的合理水平还需要比较行业的平均回报率和公司历史的资本回报率等。", "评估资本回报率的合理水平需要考虑企业的风险承受能力、经营环境、行业特性以及投资者的期望等因素。通常，高风险的投资应该带来高的资本回报率，以补偿投资者承担的风险。另外，还需要参考行业平均资本回报率以及企业过去的资本回报率，这可以帮助判断企业当前的资本回报率是否合理。"], "type": "3-2"}
{"id": 1715, "question": "根据青岛港国际股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内破产重整相关事项的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "青岛港", "ent_name": "青岛港国际股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:没有|无|未|抱歉|不|否)"}, "answer": ["2019年青岛港国际股份有限公司没有涉及到破产重整相关信息", "青岛港国际股份有限公司2019年的年报数据中，没有涉及到破产重整相关信息", "青岛港国际股份有限公司2019年的年报数据中，未查询到有关破产重整相关信息"], "type": "3-1"}
{"id": 1716, "question": "什么是资产周转率？如何计算资产周转率？", "prompt": {}, "answer": ["资产周转率是衡量企业资产利用效率的指标之一。它表示企业每单位资产创造的销售收入的能力。资产周转率的计算公式为销售收入除以平均资产总额。平均资产总额可以通过期初资产总额和期末资产总额的平均值来计算。资产周转率的高低可以反映企业资产的利用效率和经营活动的活跃程度。较高的资产周转率意味着企业能够更有效地利用资产创造销售收入，提高经营效益。资产周转率还可以通过行业比较和历史数据对比来评估企业的经营状况。", "资产周转率是衡量企业资产利用效率的指标，用于评估企业运营活动中资产的周转速度。资产周转率的计算公式为销售收入除以平均总资产。这个指标可以反映企业在单位资产上实现的销售收入，帮助评估企业资产的利用效果。高资产周转率通常表示企业能够有效地利用资产，提高销售收入。计算资产周转率需要收集和分析企业的财务报表数据，如销售收入和资产负债表。", "资产周转率是衡量企业资产利用效率的指标之一。它反映了企业每单位资产所产生的销售收入。计算资产周转率的公式为销售收入除以平均总资产。资产周转率的高低可以反映企业的经营效率和资产利用效果。较高的资产周转率通常意味着企业能够更有效地利用资产创造价值。资产周转率的计算可以基于财务报表中的数据，如利润表和资产负债表。通过监控和分析资产周转率的变化，企业可以评估其资产管理和经营效率的改进空间。"], "type": "3-2"}
{"id": 1717, "question": "2021年上海锦和商业经营管理股份有限公司利润总额是多少以及营业利润是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "锦和商管", "ent_name": "上海锦和商业经营管理股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "利润总额、营业利润", "利润总额": "156664053.82元", "营业利润": "110190148.27元", "prom_answer": "利润总额：156664053.82元；营业利润：110190148.27元；"}, "answer": ["2021年上海锦和商业经营管理股份有限公司利润总额和营业利润分别是156664053.82元、110190148.27元。", "锦和商管2021年利润总额为156664053.82元，营业利润为110190148.27元。", "156664053.82元、110190148.27元是上海锦和商业经营管理股份有限公司2021年的利润总额、营业利润。"], "type": "1-2"}
{"id": 1718, "question": "什么是应收账款周转率？", "prompt": {}, "answer": ["应收账款周转率是一种衡量企业应收账款收回效率的财务比率，计算公式为：销售收入 / 平均应收账款余额。这个比率越高，说明企业回收应收账款的速度越快。", "应收账款周转率是衡量公司在一定时期内回收应收账款的效率的指标，它的计算公式是：销售收入 / 平均应收账款。此比率越高，说明企业的应收账款回收速度越快，周转效率越高。", "应收账款周转率是衡量企业收回应收账款效率的财务指标。公式为销售收入除以平均应收账款余额。这个比率越高，表明企业的应收账款回收能力越强，周转效率越高。"], "type": "3-2"}
{"id": 1719, "question": "我想知道2021年青岛海泰科模塑科技股份有限公司营业收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "海泰科", "ent_name": "青岛海泰科模塑科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入", "营业收入": "592337170.67", "prom_answer": "592337170.67"}, "answer": ["青岛海泰科模塑科技股份有限公司2021年的营业收入为592337170.67元", "青岛海泰科模塑科技股份有限公司2021年营业收入的详细数值是592337170.67元", "592337170.67元是2021年青岛海泰科模塑科技股份有限公司的营业收入的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1720, "question": "根据广东梅雁吉祥水电股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内关键审计事项的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "梅雁吉祥", "ent_name": "广东梅雁吉祥水电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "收入确认、固定资产、在建工程、递延所得税资产"}, "answer": ["2019年，广东梅雁吉祥水电股份有限公司的关键审计事项主要包括收入确认、固定资产与在建工程的减值，以及递延所得税资产的确认。年报数据显示，公司的营业收入主要来自水电生产，而固定资产和在建工程合计占资产总额的70.30%。针对这些关键事项，审计团队进行了一系列的应对措施，包括对比分析、内部控制评估、实地查验和使用专家意见，以确保财务报表的准确性和真实性。", "在2019年的年报审计中，梅雁吉祥面临的关键审计事项主要集中在三个方面：收入确认、固定资产及在建工程减值、以及递延所得税资产的确认。针对收入确认，审计重点是验证收入的合理性和真实性，涉及的核查包括行业政策、内部控制、会计政策等。固定资产和在建工程减值方面的审计聚焦于资产减值测试的合理性，包括了解资产状况、评估内部控制和分析管理层的减值测试方法等。递延所得税资产的确认审计则着重于评估公司未来能否产生足够的应纳税所得额，以便合理确认递延所得税资产。这些关键事项反映了公司的主要风险和重点审计领域。", "2019年，广东梅雁吉祥水电股份有限公司的关键审计事项主要集中于三个方面：首先是收入确认，考虑到其水电生产收入占总营业收入的78.99%和可能存在的固有风险；其次是固定资产和在建工程的减值，这两者合计占资产总额的70.30%，需要进行准确的减值测试；最后是递延所得税资产的确认，基于公司未来可能获得的应纳税所得额。这些关键审计事项的确定与年报的整体审计紧密相关。"], "type": "3-1"}
{"id": 1721, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出东方日升新能源股份有限公司2019年的企业研发经费与营业收入比值", "prompt": {"研发费用": "767271607.06元", "营业收入": "14404248251.42元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.05", "ent_short_name": "东方日升", "ent_name": "东方日升新能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["已知研发费用767271607.06元、营业收入14404248251.42元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2019年东方日升新能源股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.05", "2019年东方日升新能源股份有限公司企业研发经费与营业收入比值保留两位小数为0.05。将研发费用767271607.06元、营业收入14404248251.42元代入公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入得出。", "东方日升新能源股份有限公司2019年的研发费用为767271607.06元，营业收入为14404248251.42元，所以，企业研发经费与营业收入比值为0.05"], "type": "2-1"}
{"id": 1722, "question": "请提供长飞光纤2019年的企业研发经费与营业收入比值并保留2位小数", "prompt": {"研发费用": "413538214.0元", "营业收入": "7769175495.0元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.05", "ent_short_name": "长飞光纤", "ent_name": "长飞光纤光缆股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["长飞光纤光缆股份有限公司2019年的研发费用为413538214.0元，营业收入为7769175495.0元，所以，企业研发经费与营业收入比值为0.05", "由研发费用413538214.0元、营业收入7769175495.0元计算出2019年长飞光纤企业研发经费与营业收入比值是0.05。", "根据公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，得出长飞光纤2019年的企业研发经费与营业收入比值是0.05，其中2019年的研发费用为413538214.0元，营业收入为7769175495.0元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1723, "question": "在2019年的时候，继峰股份企业研发经费占费用比例为多少？", "prompt": {"研发费用": "268702488.46元", "销售费用": "392435429.91元", "财务费用": "233342356.08元", "管理费用": "1370429220.94元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.12", "ent_short_name": "继峰股份", "ent_name": "宁波继峰汽车零部件股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["根据公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，得出继峰股份2019年的企业研发经费占费用比例是0.12，其中2019年的研发费用为268702488.46元，销售费用为392435429.91元，财务费用为233342356.08元，管理费用为1370429220.94元。", "宁波继峰汽车零部件股份有限公司2019年的研发费用为268702488.46元，销售费用为392435429.91元，财务费用为233342356.08元，管理费用为1370429220.94元，所以，企业研发经费占费用比例为0.12", "2019年宁波继峰汽车零部件股份有限公司企业研发经费占费用比例保留两位小数为0.12。将研发费用268702488.46元、销售费用392435429.91元、财务费用233342356.08元、管理费用1370429220.94元代入公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1724, "question": "什么是营业外支出？", "prompt": {}, "answer": ["营业外支出是指企业在日常业务运营之外发生的支出，例如罚款、捐赠、投资损失等。", "营业外支出是企业在主营业务之外产生的费用，如因非正常业务产生的亏损，包括投资亏损，罚款等。", "营业外支出是指企业在主营业务以外产生的各种费用，例如支付的罚款、损失的投资、非常规性质的损失等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1725, "question": "广东拓斯达科技股份有限公司2019年的交易性金融资产为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "拓斯达", "ent_name": "广东拓斯达科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "交易性金融资产", "交易性金融资产": "200012083.33", "prom_answer": "200012083.33"}, "answer": ["广东拓斯达科技股份有限公司2019年交易性金融资产的详细数值是200012083.33元", "广东拓斯达科技股份有限公司2019年的交易性金融资产为200012083.33元", "在2019年的时候，广东拓斯达科技股份有限公司交易性金融资产是200012083.33元"], "type": "1"}
{"id": 1726, "question": "请告诉我2019年华灿光电股份有限公司的年报中，企业研发经费与营业收入比值保留两位小数为多少。", "prompt": {"研发费用": "137959644.54元", "营业收入": "2716330498.82元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.05", "ent_short_name": "华灿光电", "ent_name": "华灿光电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["已知研发费用137959644.54元、营业收入2716330498.82元，企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，最后得出2019年华灿光电股份有限公司的企业研发经费与营业收入比值是0.05", "由研发费用137959644.54元、营业收入2716330498.82元计算出2019年华灿光电企业研发经费与营业收入比值是0.05。", "2019年华灿光电股份有限公司企业研发经费与营业收入比值保留两位小数为0.05。将研发费用137959644.54元、营业收入2716330498.82元代入公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1727, "question": "什么是长期股权投资？", "prompt": {}, "answer": ["长期股权投资是指企业为了取得对被投资单位的控制权或重大影响力而进行的对有限责任公司或股份有限公司的投资。", "长期股权投资是企业对其他公司进行的期限较长的投资，主要包括股份投资和合资投资。这种投资的目的一般是取得对被投资单位的控制权或重大影响力。", "长期股权投资是企业对其他企业进行的长期投资，通常是为了获取对被投资企业的控制权或重大影响力。这种投资主要包括股份投资和合资投资等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1728, "question": "请告诉我上海第一医药股份有限公司2021年的存货的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "第一医药", "ent_name": "上海第一医药股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "存货", "存货": "214496533.27", "prom_answer": "214496533.27"}, "answer": ["2021年上海第一医药股份有限公司存货是214496533.27元", "上海第一医药股份有限公司2021年存货的详细数值是214496533.27元", "214496533.27元是2021年上海第一医药股份有限公司的存货的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1729, "question": "我想知道2021年吉林高速公路股份有限公司技术人员人数有多少人？", "prompt": {"ent_short_name": "吉林高速", "ent_name": "吉林高速公路股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "技术人员人数", "技术人员人数": "91", "prom_answer": "91"}, "answer": ["2021年吉林高速公路股份有限公司技术人员人数是91人", "吉林高速公路股份有限公司2021年的技术人员人数为91人", "91人是2021年吉林高速公路股份有限公司的技术人员人数"], "type": "1"}
{"id": 1730, "question": "请提供上海君实生物医药科技股份有限公司2020年的企业硕士及以上人员占职工人数比例并保留2位小数", "prompt": {"硕士员工人数": "420", "博士及以上的员工人数": "47", "职工总人数": "2453", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数", "prom_answer": "0.19", "ent_short_name": "君实生物", "ent_name": "上海君实生物医药科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "硕士员工人数、博士及以上的员工人数、职工总人数"}, "answer": ["由硕士员工人数420、博士及以上的员工人数47、职工总人数2453计算出2020年君实生物企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.19。", "2020年上海君实生物医药科技股份有限公司企业硕士及以上人员占职工人数比例保留两位小数为0.19。将硕士员工人数420、博士及以上的员工人数47、职工总人数2453代入公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数得出。", "已知硕士员工人数420、博士及以上的员工人数47、职工总人数2453，企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数，最后得出2020年上海君实生物医药科技股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.19"], "type": "2-1"}
{"id": 1731, "question": "请提供上海汽车集团股份有限公司2019年的营业成本率并保留2位小数", "prompt": {"营业成本": "726100213388.33元", "营业收入": "826530002967.87元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "87.85%", "ent_short_name": "上汽集团", "ent_name": "上海汽车集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["由营业成本726100213388.33元、营业收入826530002967.87元计算出2019年上汽集团营业成本率是87.85%。", "已知营业成本726100213388.33元、营业收入826530002967.87元，营业成本率=营业成本/营业收入，最后得出2019年上海汽车集团股份有限公司的营业成本率是87.85%", "2019年上海汽车集团股份有限公司营业成本率保留两位小数为87.85%。将营业成本726100213388.33元、营业收入826530002967.87元代入公式：营业成本率=营业成本/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1732, "question": "什么是速动比率？", "prompt": {}, "answer": ["速动比率是指企业流动资产中的速动资产与流动负债之间的比率。速动资产是指企业的现金、现金等价物和应收账款等能够迅速变现的资产。速动比率是衡量企业偿付短期债务能力的重要指标，反映了企业的流动性和偿债能力。速动比率越高，说明企业具备更好的短期债务偿付能力。", "速动比率是指企业流动资产中的速动资产与流动负债之间的比率。速动资产是指企业的现金、现金等价物和应收账款等能够迅速变现的资产。速动比率是衡量企业偿付短期债务能力的重要指标，反映了企业的流动性和偿债能力。速动比率越高，说明企业具备更好的短期债务偿付能力。", "速动比率是指企业流动资产中的速动资产与流动负债之间的比率。速动资产是指企业的现金、现金等价物和应收账款等能够迅速变现的资产。速动比率是衡量企业偿付短期债务能力的重要指标，反映了企业的流动性和偿债能力。速动比率越高，说明企业具备更好的短期债务偿付能力。"], "type": "3-2"}
{"id": 1733, "question": "根据2019年的年报数据，上海能源重大资产和股权出售的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "上海能源", "ent_name": "上海大屯能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "转让、山西阳泉盂县玉泉煤业有限公司、70%、股权"}, "answer": ["根据2019年的年报数据，上海大屯能源股份有限公司进行了重大资产和股权出售。其中，公司转让了其子公司山西阳泉盂县玉泉煤业有限公司70%的股权及相关债权。这一举措是为了调整公司的发展地域布局，优化资产结构，盘活存量资产。初次挂牌时，股权的底价为27,435.275万元，后来经过二次挂牌，股权价格下调为13,717.6375万元。然而，在挂牌期间并未征集到意向受让方，最终项目终止挂牌。另外，公司还考虑解散清算山西中煤煜隆能源有限公司，因为该子公司长期亏损，无法继续经营。但为减少投资损失，公司暂时中止了解散清算，并计划通过山西产权交易所公开挂牌转让山西煜隆公司拥有的焦化产能指标。", "2019年，上海大屯能源股份有限公司（简称上海能源）进行了重大资产和股权出售的交易。公司将其子公司山西阳泉盂县玉泉煤业有限公司70%的股权及相关债权进行了公开挂牌转让。这项举措是为了调整公司的发展地域布局，优化资产结构，以及盘活存量资产。初次挂牌时，股权的底价为27,435.275万元，随后经过二次挂牌，股权价格降至13,717.6375万元。然而，在挂牌过程中未找到意向受让方，最终导致该项目终止挂牌。此外，公司还考虑解散清算山西中煤煜隆能源有限公司，因为该子公司多年亏损，无法继续经营。虽然计划解散清算，但由于各股东方的共同协商，公司暂时中止了该解散，以便进行焦化产能指标的公开挂牌转让。", "根据2019年的年报数据，上海大屯能源股份有限公司（简称上海能源）进行了重大资产和股权出售的交易。公司的子公司山西阳泉盂县玉泉煤业有限公司70%的股权及相关债权在2018年11月6日至12月3日在北京产权交易所首次挂牌转让，转让底价为27,435.275万元。然而，在挂牌期间并未找到意向受让方。随后，公司决定在北京产权交易所进行二次挂牌，股权挂牌价格为13,717.6375万元。但二次挂牌期间同样未征集到意向受让方，导致项目最终终止挂牌。此外，公司还考虑解散清算山西中煤煜隆能源有限公司，由于该子公司亏损持续，公司决定解散清算以维护股东利益，但后来出于降低投资损失的考虑，决定中止解散清算并计划公开挂牌转让煜隆公司的焦化产能指标。"], "type": "3-1"}
{"id": 1734, "question": "对比2019年，2021年，中远海运发展股份有限公司的法定代表人是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "中远海运发展股份有限公司", "ent_short_name": "中远海发", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "王大雄", "2021年法定代表人": "王大雄", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["相同。2021年法定代表人是王大雄，2019年法定代表人是王大雄。", "中远海运发展股份有限公司2019、2021年法定代表人都是王大雄，是相同的。", "中远海发2019年法定代表人是王大雄，与2021年法定代表人王大雄是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1735, "question": "云南贝泰妮生物科技集团股份有限公司在2021年的时候交易性金融资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "贝泰妮", "ent_name": "云南贝泰妮生物科技集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "交易性金融资产", "交易性金融资产": "781147093.76", "prom_answer": "781147093.76"}, "answer": ["云南贝泰妮生物科技集团股份有限公司2021年交易性金融资产的详细数值是781147093.76元", "云南贝泰妮生物科技集团股份有限公司2021年的交易性金融资产为781147093.76元", "在2021年的时候，云南贝泰妮生物科技集团股份有限公司交易性金融资产是781147093.76元"], "type": "1"}
{"id": 1736, "question": "从2019年到2021年，新城控股集团股份有限公司的法定代表人是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "ent_short_name": "新城控股", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "王晓松", "2020年法定代表人": "王晓松", "2021年法定代表人": "王晓松", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["相同。2019年法定代表人是王晓松，2020年法定代表人是王晓松，2021年法定代表人是王晓松。", "2021年新城控股集团股份有限公司法定代表人与2019和2020年都相同，2019年法定代表人是王晓松，，2020年法定代表人是王晓松，2021年法定代表人是王晓松。", "新城控股2021年法定代表人是王晓松，与2019年法定代表人王晓松以及2020年法定代表人王晓松是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1737, "question": "2020年中国软件的法定代表人与上一年是否相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "中国软件与技术服务股份有限公司", "ent_short_name": "中国软件", "prom_answer": "不相同", "2019年法定代表人": "谌志华", "2020年法定代表人": "陈锡明", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["2020年中国软件法定代表人为陈锡明，2019年法定代表人是谌志华，所以答案是不相同。", "中国软件2020年法定代表人是陈锡明，与2019年法定代表人谌志华是不相同的。", "2019年法定代表人谌志华与2020年法定代表人陈锡明不相同，所以2020年中国软件与技术服务股份有限公司法定代表人与之前相比是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1738, "question": "请提供碧水源2020年的货币资金和存货数据。", "prompt": {"ent_short_name": "碧水源", "ent_name": "北京碧水源科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、存货", "货币资金": "6063441676.9元", "存货": "305133475.7元", "prom_answer": "货币资金：6063441676.9元；存货：305133475.7元；"}, "answer": ["6063441676.9元、305133475.7元是北京碧水源科技股份有限公司2020年的货币资金、存货。", "北京碧水源科技股份有限公司2020年货币资金为6063441676.9元，存货为305133475.7元。", "碧水源2020年货币资金为6063441676.9元，存货为305133475.7元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1739, "question": "2020年利亚德光电股份有限公司短期借款是多少以及长期借款是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "利亚德", "ent_name": "利亚德光电股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "短期借款、长期借款", "短期借款": "693611193.86元", "长期借款": "486147013.78元", "prom_answer": "短期借款：693611193.86元；长期借款：486147013.78元；"}, "answer": ["利亚德光电股份有限公司2020年短期借款为693611193.86元，长期借款为486147013.78元。", "693611193.86元、486147013.78元是利亚德光电股份有限公司2020年的短期借款、长期借款。", "2020年利亚德光电股份有限公司短期借款和长期借款分别是693611193.86元、486147013.78元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1740, "question": "请具体描述一下2020年力星股份控股股东是否发生变更。", "prompt": {"ent_short_name": "力星股份", "ent_name": "江苏力星通用钢球股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "(?:无|未|没有|否|不)、施祥贵"}, "answer": ["根据提供的信息，2020年江苏力星通用钢球股份有限公司（简称力星股份）的控股股东和实际控制人均未发生变更。公司的控股股东是施祥贵，为中国籍自然人，担任公司董事长和总经理。实际控制人为施祥贵本人及与之有一致行动的时艳芳，均为中国籍自然人。在2020年报告期内，控股股东和实际控制人的情况保持不变。", "根据提供的信息，我了解到在2020年，江苏力星通用钢球股份有限公司（简称力星股份）的控股股东情况并没有发生变更。公司的控股股东依然是施祥贵，他是中国国籍的自然人，担任公司的董事长和总经理，也没有获得其他国家或地区的居留权。同样，在实际控制人方面，施祥贵仍然是实际控制人，时艳芳是与他关系密切的一致行动人，都没有获得其他国家或地区的居留权。因此，根据提供的报告，公司的控股股东和实际控制人在2020年并没有发生变更。", "根据提供的信息，2020年江苏力星通用钢球股份有限公司（力星股份）的控股股东并没有发生变更。公司的控股股东为施祥贵。"], "type": "3-1"}
{"id": 1741, "question": "什么是预计负债？", "prompt": {}, "answer": ["预计负债是指企业根据已发生的事项或存在的条件，预计在未来会产生的负债。它包括已发生但尚未支付的负债和可能发生的负债。预计负债的计提和管理对企业的财务状况和风险管理具有重要影响。", "预计负债是指企业根据已发生的事项或存在的条件，预计将在未来产生的负债。它包括已发生但尚未支付的负债和可能发生的负债。预计负债的计提和管理对企业的财务状况和风险管理具有重要意义。", "预计负债是指企业根据已发生的事项或现有条件，预计在未来可能产生的负债。它包括已发生但尚未支付的负债和可能发生的负债。预计负债的计提和管理对企业的财务状况和风险管理具有重要影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 1742, "question": "请提供2020年惠州亿纬锂能股份有限公司职工总人数的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "亿纬锂能", "ent_name": "惠州亿纬锂能股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "职工总人数", "职工总人数": "9669", "prom_answer": "9669"}, "answer": ["2020年惠州亿纬锂能股份有限公司职工总人数是9669人", "惠州亿纬锂能股份有限公司2020年的职工总人数为9669人", "9669人是2020年惠州亿纬锂能股份有限公司的职工总人数"], "type": "1"}
{"id": 1743, "question": "迪安诊断2019年的速动比率保留两位小数是多少？", "prompt": {"流动资产": "6705378601.01元", "存货": "1346886907.94元", "流动负债": "4278352207.78元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "1.25", "ent_short_name": "迪安诊断", "ent_name": "迪安诊断技术集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出迪安诊断2019年的速动比率是1.25，其中2019年的流动资产为6705378601.01元，存货为1346886907.94元，流动负债为4278352207.78元。", "已知流动资产6705378601.01元、存货1346886907.94元、流动负债4278352207.78元，速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，最后得出2019年迪安诊断技术集团股份有限公司的速动比率是1.25", "由流动资产6705378601.01元、存货1346886907.94元、流动负债4278352207.78元计算出2019年迪安诊断速动比率是1.25。"], "type": "2-1"}
{"id": 1744, "question": "什么是财务报表？", "prompt": {}, "answer": ["财务报表是公司财务状况、经营成果和现金流量的反映。它主要包括资产负债表、利润表、现金流量表和所有者权益变动表。", "财务报表是用来记录公司的财务状况、经营成果和现金流量的文件。主要包括资产负债表、利润表、现金流量表和所有者权益变动表等。", "财务报表是记录和呈现公司财务信息的文件，包括资产负债表、利润表、现金流量表和所有者权益变动表等，用于反映公司的财务状况、经营成果和现金流量。"], "type": "3-2"}
{"id": 1745, "question": "稳健医疗用品股份有限公司在2020年的时候应收款项融资是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "稳健医疗", "ent_name": "稳健医疗用品股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应收款项融资", "应收款项融资": "18182662.7", "prom_answer": "18182662.7"}, "answer": ["18182662.7元是2020年稳健医疗用品股份有限公司的应收款项融资的详细数值", "2020年稳健医疗用品股份有限公司应收款项融资是18182662.7元", "稳健医疗用品股份有限公司2020年应收款项融资的详细数值是18182662.7元"], "type": "1"}
{"id": 1746, "question": "新城控股集团股份有限公司2021年的企业名称为？", "prompt": {"ent_short_name": "新城控股", "ent_name": "新城控股集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "企业名称", "企业名称": "新城控股集团股份有限公司", "prom_answer": "新城控股集团股份有限公司"}, "answer": ["新城控股2021年企业名称是新城控股集团股份有限公司", "2021年新城控股企业名称为新城控股集团股份有限公司", "新城控股集团股份有限公司是新城控股2021年的企业名称"], "type": "1"}
{"id": 1747, "question": "请简要介绍2019年上海安硕征信有限公司的现金流情况。", "prompt": {"ent_short_name": "安硕征信", "ent_name": "上海安硕征信有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["经查询，没有发现上海安硕征信有限公司2019年的年报信息。", "没有查询到上海安硕征信有限公司2019年的年报信息。", "未查询到上海安硕征信有限公司2019年的年报信息。"], "type": "3-1"}
{"id": 1748, "question": "概述一下社会责任情况，针对珠海全志科技股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "全志科技", "ent_name": "珠海全志科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "重点排污单位"}, "answer": ["根据珠海全志科技股份有限公司2019年的年报，公司在社会责任方面未提供具体履行情况，未开展精准扶贫工作并无后续计划，且公司及其子公司并不属于环境保护部门公布的重点排污单位。", "根据2019年的年报数据，珠海全志科技股份有限公司在社会责任方面没有提供履行情况，也未展开精准扶贫工作，且无环境保护部门公布的重点排污单位。", "根据2019年的年报数据显示，珠海全志科技股份有限公司在社会责任方面未提供具体履行情况，未进行精准扶贫工作，也无后续计划。该公司及其子公司不属于环境保护部门公布的重点排污单位。"], "type": "3-1"}
{"id": 1749, "question": "管理费用对公司的经营效率和盈利能力有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["管理费用对公司的经营效率和盈利能力有着重要影响。合理控制管理费用可以降低企业的经营成本，提高经营效率；而管理费用的过高则可能导致企业盈利能力下降。管理费用的合理安排和使用对公司的经营状况和发展具有重要意义。", "管理费用对公司的经营效率和盈利能力有着重要影响。合理控制管理费用可以降低企业的经营成本，提高经营效率；而管理费用的过高则可能导致企业盈利能力下降。管理费用的合理安排和使用对公司的经营状况和发展具有重要意义。", "管理费用对公司的经营效率和盈利能力有着显著影响。合理控制管理费用可以降低企业的经营成本，提高经营效率；而管理费用的过高则可能导致企业盈利能力下降。管理费用的合理安排和使用对公司的经营状况和发展具有重要意义。"], "type": "3-2"}
{"id": 1750, "question": "货币资金管理对公司的流动性风险和资金利用效率有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["货币资金管理对公司的流动性风险和资金利用效率有重大影响。有效的货币资金管理可以确保公司有足够的现金来应付短期债务，从而降低流动性风险。同时，通过合理的资金规划和配置，可以提高资金的使用效率，支持公司的业务运营和发展。", "货币资金管理是企业资金管理的重要组成部分，对于企业的流动性风险和资金利用效率有着直接影响。良好的货币资金管理可以降低流动性风险，保证企业有足够的现金来满足运营需求和偿还短期债务。同时，有效的货币资金管理也能提高资金的使用效率，使资金在企业内部得到更好的流转和利用。", "货币资金管理对公司的流动性风险和资金利用效率有显著影响。如果货币资金管理做得好，企业可以及时、足额地支付各种费用和债务，从而降低流动性风险。另一方面，优秀的货币资金管理也可以确保企业资金的合理使用，提高资金的使用效率，支持企业的日常运营和长期发展。"], "type": "3-2"}
{"id": 1751, "question": "2020年宁波江丰电子材料股份有限公司货币资金增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"货币资金": "406223025.27元", "上年货币资金": "250678801.08元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "62.05%", "ent_short_name": "江丰电子", "ent_name": "宁波江丰电子材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["2020年宁波江丰电子材料股份有限公司货币资金增长率保留两位小数为62.05%。将货币资金406223025.27元、上年货币资金250678801.08元代入公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金得出。", "根据公式：货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，得出江丰电子2020年的货币资金增长率是62.05%，其中2020年的货币资金为406223025.27元，上年货币资金为250678801.08元。", "已知货币资金406223025.27元、上年货币资金250678801.08元，货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，最后得出2020年宁波江丰电子材料股份有限公司的货币资金增长率是62.05%"], "type": "2-1"}
{"id": 1752, "question": "在2020年的时候，京城股份固定资产增长率为多少？", "prompt": {"固定资产": "605655905.18元", "上年固定资产": "641752611.9元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "-5.62%", "ent_short_name": "京城股份", "ent_name": "北京京城机电股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["北京京城机电股份有限公司2020年的固定资产为605655905.18元，上年固定资产为641752611.9元，所以，固定资产增长率为-5.62%", "根据公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产，得出京城股份2020年的固定资产增长率是-5.62%，其中2020年的固定资产为605655905.18元，上年固定资产为641752611.9元。", "2020年北京京城机电股份有限公司固定资产增长率保留两位小数为-5.62%。将固定资产605655905.18元、上年固定资产641752611.9元代入公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1753, "question": "根据信达地产股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内重大合同及其履行情况的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "信达地产", "ent_name": "信达地产股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "涉及多"}, "answer": ["根据2019年信达地产股份有限公司的年报数据，公司在报告期内涉及多笔重大担保合同，涵盖了不同关联方的连带责任担保，金额从较小到较大不等，合同履行情况整体较为稳定。", "根据信达地产股份有限公司2019年年报数据，公司在报告期内与多个关联方签署了连带责任担保合同，涉及的担保金额和期限各不相同，部分已经履行，且担保逾期金额为零。", "根据信达地产股份有限公司2019年年报数据，公司在报告期内涉及多项重大担保合同，涉及不同子公司和合作方，其中担保金额较大的合同主要为连带责任担保，公司表示担保是否已履行完毕且是否逾期均为否。"], "type": "3-1"}
{"id": 1754, "question": "所得税费用的计算方法是什么？", "prompt": {}, "answer": ["所得税费用的计算方法主要是根据税法规定的税率和计税依据来计算。计税依据通常是企业的可扣税收入或者利润，税率则是按照所得税法的规定执行。", "所得税费用的计算方法是根据公司的应税所得和适用的税率来计算。应税所得通常是公司的利润，但需要扣除允许的税收抵扣项和免税项。适用的税率则是按照所在国家或地区的税法来确定。", "所得税费用的计算通常由企业的应税收入和适用的税率决定。企业的应税收入是根据其净利润，并进行一定的税务调整后得出，适用的税率则根据所在地的税法规定。"], "type": "3-2"}
{"id": 1755, "question": "2020年江苏卓易信息科技股份有限公司货币资金是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "卓易信息", "ent_name": "江苏卓易信息科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2020年卓易信息的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1"}
{"id": 1756, "question": "如何确定现金及现金等价物？", "prompt": {}, "answer": ["现金及现金等价物通常包括现金、银行存款以及具有短期、流动性强、价值稳定的金融投资。", "现金及现金等价物主要是指手头的现金和可以随时用于支付的资产，如银行存款、短期投资等。", "现金及现金等价物是指企业拥有或可支配的现金，以及能随时转换为已知金额现金，且风险微小的短期投资。"], "type": "3-2"}
{"id": 1757, "question": "什么是总资产？", "prompt": {}, "answer": ["总资产是指企业拥有的所有资产的总额，包括流动资产和固定资产等。它是评估企业规模和财务状况的重要指标，反映了企业资金的规模和运作能力。总资产的增加可以体现企业的发展和资本积累。", "总资产是指企业所拥有的全部资产的总额，包括流动资产和固定资产等。它是评估企业财务状况和规模的重要指标，反映了企业资金运作和资产配置的情况。总资产的增加可以代表企业的发展和资本积累。", "总资产是指企业所有资产的总额，包括流动资产和固定资产等。它是评估企业规模和财务状况的重要指标，反映了企业资金运作和资产配置的情况。总资产的增加可以体现企业的发展和资本积累。"], "type": "3-2"}
{"id": 1758, "question": "请告诉我2020年株洲宏达电子股份有限公司的年报中，货币资金增长率保留两位小数为多少。", "prompt": {"货币资金": "187637508.64元", "上年货币资金": "228789683.44元", "公式": "货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金", "prom_answer": "-17.99%", "ent_short_name": "宏达电子", "ent_name": "株洲宏达电子股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "货币资金、上年货币资金"}, "answer": ["由货币资金187637508.64元、上年货币资金228789683.44元计算出2020年宏达电子货币资金增长率是-17.99%。", "株洲宏达电子股份有限公司2020年的货币资金为187637508.64元，上年货币资金为228789683.44元，所以，货币资金增长率为-17.99%", "已知货币资金187637508.64元、上年货币资金228789683.44元，货币资金增长率=(货币资金-上年货币资金)/上年货币资金，最后得出2020年株洲宏达电子股份有限公司的货币资金增长率是-17.99%"], "type": "2-1"}
{"id": 1759, "question": "请提供苏州锦富技术股份有限公司2021年的投资收益增长率并保留2位小数", "prompt": {"投资收益": "-981381.27元", "上年投资收益": "-1907792.84元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-48.56%", "ent_short_name": "锦富技术", "ent_name": "苏州锦富技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["苏州锦富技术股份有限公司2021年的投资收益为-981381.27元，上年投资收益为-1907792.84元，所以，投资收益增长率为-48.56%", "根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出锦富技术2021年的投资收益增长率是-48.56%，其中2021年的投资收益为-981381.27元，上年投资收益为-1907792.84元。", "2021年苏州锦富技术股份有限公司投资收益增长率保留两位小数为-48.56%。将投资收益-981381.27元、上年投资收益-1907792.84元代入公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1760, "question": "根据2019年的年报数据，美思德资产及负债状况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "美思德", "ent_name": "江苏美思德化学股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "新金融工具"}, "answer": ["根据2019年美思德化学股份有限公司的年报数据，资产及负债状况显示货币资金、交易性金融资产、应收款项融资等项目有显著变动，其中部分变动与新金融工具准则有关。另外，期末货币资金受限，受限原因是开具银行承兑汇票保证金存款。报告中无其他特殊说明。总体而言，2019年美思德资产变动明显，且涉及新金融工具准则的执行。", "根据2019年美思德化学股份有限公司的年报数据，其资产及负债状况呈现以下特点：货币资金、交易性金融资产、应收款项融资等项目有显著变动，其中一部分受新金融工具准则影响。同时，存在受限制的主要资产，包括受限货币资金。在报告期末的其他说明中，没有适用内容。这些数据揭示了美思德在2019年的财务状况动态。", "根据2019年的年报数据，江苏美思德化学股份有限公司的资产及负债状况呈现明显变动。货币资金大幅增加，交易性金融资产增设，应收票据受新金融工具准则影响减少。预付款项和其他应收款上升，前者与原材料采购有关，后者涉及社保费和押金。然而，其他流动资产大幅减少，主要由新金融工具准则影响所致。另外，受限资产方面，货币资金受限于银行承兑汇票保证金存款。除此以外，没有适用的其他说明。这些变动和情况需要更深入的专业分析才能得出全面结论。"], "type": "3-1"}
{"id": 1761, "question": "请提供2019年广州尚品宅配家居股份有限公司应付职工薪酬的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "尚品宅配", "ent_name": "广州尚品宅配家居股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "应付职工薪酬", "应付职工薪酬": "84273719.55", "prom_answer": "84273719.55"}, "answer": ["广州尚品宅配家居股份有限公司2019年的应付职工薪酬为84273719.55元", "2019年广州尚品宅配家居股份有限公司应付职工薪酬是84273719.55元", "在2019年的时候，广州尚品宅配家居股份有限公司应付职工薪酬是84273719.55元"], "type": "1"}
{"id": 1762, "question": "2019年唐山港集团股份有限公司流动比率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"流动资产": "6866618493.67元", "流动负债": "4642866219.34元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "1.48", "ent_short_name": "唐山港", "ent_name": "唐山港集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["唐山港集团股份有限公司2019年的流动资产为6866618493.67元，流动负债为4642866219.34元，所以，流动比率为1.48", "2019年唐山港集团股份有限公司流动比率保留两位小数为1.48。将流动资产6866618493.67元、流动负债4642866219.34元代入公式：流动比率=流动资产/流动负债得出。", "由流动资产6866618493.67元、流动负债4642866219.34元计算出2019年唐山港流动比率是1.48。"], "type": "2-1"}
{"id": 1763, "question": "2019年上海环境集团股份有限公司企业研发经费与利润比值为多少？保留两位小数。", "prompt": {"研发费用": "49613206.17元", "净利润": "715046776.95元", "公式": "企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润", "prom_answer": "0.07", "ent_short_name": "上海环境", "ent_name": "上海环境集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、净利润"}, "answer": ["已知研发费用49613206.17元、净利润715046776.95元，企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，最后得出2019年上海环境集团股份有限公司的企业研发经费与利润比值是0.07", "根据公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润，得出上海环境2019年的企业研发经费与利润比值是0.07，其中2019年的研发费用为49613206.17元，净利润为715046776.95元。", "2019年上海环境集团股份有限公司企业研发经费与利润比值保留两位小数为0.07。将研发费用49613206.17元、净利润715046776.95元代入公式：企业研发经费与利润比值=研发费用/净利润得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1764, "question": "应收票据的到期和违约对公司的现金流和信用风险有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["应收票据的到期和违约对公司的现金流有直接影响。如果应收票据按期收回，会增加公司的现金流入，改善现金流量状况。如果发生违约，会导致公司的现金流入减少，甚至可能对公司的财务状况产生负面影响。此外，应收票据的违约还会增加公司的信用风险，可能影响公司的信誉和经营状况。", "应收票据的到期和违约可以直接影响公司的现金流和信用风险。到期的应收票据如果能够顺利收回，将增加公司的现金流量，有利于维护其流动性和经营活动的正常运行。但如果应收票据出现违约，不仅会减少预期的现金流入，还可能带来信用损失，影响公司的财务健康和市场声誉。", "应收票据的到期和违约对公司的现金流和信用风险有重要影响。如果应收票据能够按期收回，可以增加公司的现金流量，有利于公司的运营。反之，如果应收票据出现违约，会减少公司的现金流量，可能导致公司面临现金流短缺的问题，同时也会增加公司的信用风险，可能影响到公司的运营和发展。"], "type": "3-2"}
{"id": 1765, "question": "销售费用的变动如何影响公司的销售额和营业利润？", "prompt": {}, "answer": ["销售费用的变动会直接影响公司的销售额和营业利润。如果销售费用增加，可能会导致公司的销售额增加，但营业利润可能会下降。反之，如果销售费用减少，可能会导致公司的销售额下降，但营业利润可能会上升。", "销售费用的变动对公司的销售额和营业利润有重要影响。如果销售费用增加，可能会推动销售额的增长，但同时也可能会压缩营业利润。相反，如果销售费用减少，可能会导致销售额的下滑，但营业利润可能会提高。", "销售费用的变动会影响公司的销售额和营业利润。销售费用的增加可能推动销售额的提升，但可能会降低营业利润；销售费用的减少可能会降低销售额，但可能提高营业利润。"], "type": "3-2"}
{"id": 1766, "question": "什么是应付股利？", "prompt": {}, "answer": ["应付股利是公司应付给股东但尚未支付的股利。它在公司的财务报表上体现为负债。", "应付股利是指公司已经宣告要分发给股东的但尚未支付的股利，这部分股利在公司的财务报表上被记作负债。", "应付股利是指公司已经决定分配给股东的，但还未实际支付的股利。这部分股利在公司的财务报表上会体现为一项负债。"], "type": "3-2"}
{"id": 1767, "question": "力帆科技在2020年年报中提到的营业总成本和营业成本分别是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "力帆科技", "ent_name": "力帆科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业总成本、营业成本", "营业总成本": "6559649204.67元", "营业成本": "3279368587.58元", "prom_answer": "营业总成本：6559649204.67元；营业成本：3279368587.58元；"}, "answer": ["力帆科技集团股份有限公司2020年营业总成本为6559649204.67元，营业成本为3279368587.58元。", "6559649204.67元、3279368587.58元是力帆科技集团股份有限公司2020年的营业总成本、营业成本。", "2020年力帆科技集团股份有限公司营业总成本和营业成本分别是6559649204.67元、3279368587.58元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1768, "question": "2021年深圳信测标准技术服务股份有限公司固定资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "信测标准", "ent_name": "深圳信测标准技术服务股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "固定资产", "固定资产": "306903033.15", "prom_answer": "306903033.15"}, "answer": ["306903033.15元是2021年深圳信测标准技术服务股份有限公司的固定资产的详细数值", "深圳信测标准技术服务股份有限公司2021年固定资产的详细数值是306903033.15元", "深圳信测标准技术服务股份有限公司2021年的固定资产为306903033.15元"], "type": "1"}
{"id": 1769, "question": "博创科技股份有限公司2020年的营业外支出为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "博创科技", "ent_name": "博创科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外支出", "营业外支出": "828528.91", "prom_answer": "828528.91"}, "answer": ["828528.91元是2020年博创科技股份有限公司的营业外支出的详细数值", "2020年博创科技股份有限公司营业外支出是828528.91元", "博创科技股份有限公司2020年营业外支出的详细数值是828528.91元"], "type": "1"}
{"id": 1770, "question": "渤海轮渡2020-2021年这两年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "渤海轮渡集团股份有限公司", "ent_short_name": "渤海轮渡", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "孙厚昌", "2021年法定代表人": "于新建", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["渤海轮渡2020年法定代表人是孙厚昌，与2021年法定代表人于新建是不相同的。", "2021年渤海轮渡集团股份有限公司法定代表人与2020年不相同，2020年法定代表人是孙厚昌，，2021年法定代表人是于新建。", "2020年渤海轮渡法定代表人为孙厚昌，2021年法定代表人是于新建，所以答案是不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 1771, "question": "2021年博迈科海洋工程股份有限公司交易性金融资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "博迈科", "ent_name": "博迈科海洋工程股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "交易性金融资产", "交易性金融资产": "102865078.08", "prom_answer": "102865078.08"}, "answer": ["博迈科海洋工程股份有限公司2021年的交易性金融资产为102865078.08元", "2021年博迈科海洋工程股份有限公司交易性金融资产是102865078.08元", "102865078.08元是2021年博迈科海洋工程股份有限公司的交易性金融资产的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1772, "question": "请告诉我2019年北京同仁堂股份有限公司的年报中，营业利润率保留两位小数为多少。", "prompt": {"营业利润": "1968133334.79元", "营业收入": "13277123199.46元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "14.82%", "ent_short_name": "同仁堂", "ent_name": "北京同仁堂股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["已知营业利润1968133334.79元、营业收入13277123199.46元，营业利润率=营业利润/营业收入，最后得出2019年北京同仁堂股份有限公司的营业利润率是14.82%", "根据公式：营业利润率=营业利润/营业收入，得出同仁堂2019年的营业利润率是14.82%，其中2019年的营业利润为1968133334.79元，营业收入为13277123199.46元。", "北京同仁堂股份有限公司2019年的营业利润为1968133334.79元，营业收入为13277123199.46元，所以，营业利润率为14.82%"], "type": "2-1"}
{"id": 1773, "question": "请具体描述一下2019年奇精机械关键审计事项的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "奇精机械", "ent_name": "奇精机械股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "应收账款减值、存货(?:的)?可变现净值"}, "answer": ["2019年奇精机械公司的关键审计事项之一是“应收账款减值”。截止到2019年12月31日，该公司的应收账款账面余额为人民币438,580,112.12元，坏账准备为人民币36,342,896.36元，账面价值为人民币402,237,215.76元。由于应收账款金额重大且涉及重大的管理层判断，该事项被确定为关键审计事项。\n另一个关键审计事项是“存货可变现净值”。至2019年12月31日，奇精机械公司存货的账面余额为人民币378,944,328.67元，跌价准备为人民币6,819,984.42元，账面价值为人民币372,124,344.25元。由于存货金额较大，并涉及到重大的管理层判断，该事项被确定为关键审计事项。\n奇精机械公司的管理层采用了一系列方法来评估应收账款和存货的价值，这包括综合考虑有关过去的事项、当前状况、未来的经济预测等。对于应收账款的坏账准备，管理层采用了单项应收账款或应收账款组合的方式进行评估。而对于存货的估值，管理层考虑了历史售价、实际售价、合同约定售价、市场售价和未来市场趋势等来确定其可变现净值。这些估值方法都涉及到重大的管理层判断，因此被审计师视为关键审计事项。", "2019年奇精机械股份有限公司的审计中，两大关键审计事项分别是应收账款减值和存货可变现净值。至2019年底，公司的应收账款账面余额达到人民币438,580,112.12元，坏账准备为人民币36,342,896.36元。审计团队为确保准确性，实施了多项程序，包括内部控制的了解、历史坏账准备的复核以及管理层计提方法的审查。同时，存货账面余额为人民币378,944,328.67元，跌价准备为人民币6,819,984.42元。为确保存货的合理性，审计中包括了实地存货盘点、存货跌价准备的评估和库龄分析等步骤。这两个关键审计事项都深入反映了财务报表审计的复杂性和重要性。", "2019 年奇精机械股份有限公司的审计中，应收账款减值和存货可变现净值是两个关键审计事项。截至 2019 年底，公司应收账款账面余额为人民币 438,580,112.12 元，坏账准备为人民币 36,342,896.36 元。为确保准确性，审计团队实施了多项程序，包括内部控制的了解、历史坏账准备的复核以及管理层计提方法的审查。同时，公司存货账面余额为人民币 378,944,328.67 元，跌价准备为人民币 6,819,984.42 元。为确保存货的合理性，审计中包括了实地存货盘点、存货跌价准备的评估和库龄分析等步骤。这两个关键审计事项深入反映了财务报表审计的复杂性和重要性。"], "type": "3-1"}
{"id": 1774, "question": "请告诉我安徽省天然气开发股份有限公司2021年的研发人员人数的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "皖天然气", "ent_name": "安徽省天然气开发股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发人员人数", "研发人员人数": "41", "prom_answer": "41"}, "answer": ["2021年安徽省天然气开发股份有限公司研发人员人数是41人", "安徽省天然气开发股份有限公司2021年的研发人员人数为41人", "41人是2021年安徽省天然气开发股份有限公司的研发人员人数"], "type": "1"}
{"id": 1775, "question": "银座集团股份有限公司2021年其他流动资产和其他非流动资产分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "银座股份", "ent_name": "银座集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他流动资产、其他非流动资产", "其他流动资产": "27638853.26元", "其他非流动资产": "87976599.45元", "prom_answer": "其他流动资产：27638853.26元；其他非流动资产：87976599.45元；"}, "answer": ["27638853.26元、87976599.45元是银座集团股份有限公司2021年的其他流动资产、其他非流动资产。", "2021年银座集团股份有限公司其他流动资产和其他非流动资产分别是27638853.26元、87976599.45元。", "银座股份2021年其他流动资产为27638853.26元，其他非流动资产为87976599.45元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1776, "question": "请提供2019年宁波继峰汽车零部件股份有限公司法定代表人的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "继峰股份", "ent_name": "宁波继峰汽车零部件股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "王义平", "prom_answer": "王义平"}, "answer": ["2019年宁波继峰汽车零部件股份有限公司法定代表人是王义平", "宁波继峰汽车零部件股份有限公司2019年的法定代表人为王义平", "王义平是2019年宁波继峰汽车零部件股份有限公司的法定代表人"], "type": "1"}
{"id": 1777, "question": "请提供2020年海南葫芦娃药业集团股份有限公司应付账款的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "葫芦娃", "ent_name": "海南葫芦娃药业集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应付账款", "应付账款": "147916757.99", "prom_answer": "147916757.99"}, "answer": ["海南葫芦娃药业集团股份有限公司2020年的应付账款为147916757.99元", "2020年海南葫芦娃药业集团股份有限公司应付账款是147916757.99元", "147916757.99元是2020年海南葫芦娃药业集团股份有限公司的应付账款的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1778, "question": "2021年长飞光纤光缆股份有限公司应付账款和应收账款分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "长飞光纤", "ent_name": "长飞光纤光缆股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应付账款、应收账款", "应付账款": "1773023142.0元", "应收账款": "4160711743元", "prom_answer": "应付账款：1773023142.0元；应收账款：4160711743元；"}, "answer": ["长飞光纤光缆股份有限公司2021年应付账款为1773023142.0元，应收账款为4160711743元。", "1773023142.0元、4160711743元是长飞光纤光缆股份有限公司2021年的应付账款、应收账款。", "2021年长飞光纤光缆股份有限公司应付账款和应收账款分别是1773023142.0元、4160711743元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1779, "question": "在2019年的时候，生益科技研发人员占职工人数比例为多少？", "prompt": {"研发人员人数": "1367", "职工总人数": "10325", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数", "prom_answer": "0.13", "ent_short_name": "生益科技", "ent_name": "广东生益科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发人员人数、职工总人数"}, "answer": ["由研发人员人数1367、职工总人数10325计算出2019年生益科技研发人员占职工人数比例是0.13。", "已知研发人员人数1367、职工总人数10325，研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数，最后得出2019年广东生益科技股份有限公司的研发人员占职工人数比例是0.13", "根据公式：研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数，得出生益科技2019年的研发人员占职工人数比例是0.13，其中2019年的研发人员人数为1367，职工总人数为10325。"], "type": "2-1"}
{"id": 1780, "question": "根据光力科技股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内面临退市情况的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "光力科技", "ent_name": "光力科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:没有|无|未|抱歉|不|否)"}, "answer": ["根据光力科技股份有限公司2019年年报数据，没有查询到面临暂停上市和终止上市的相关信息", "根据光力科技股份有限公司2019年年报数据，没有查询到面临暂停上市和终止上市的情况", "根据光力科技2019年年报数据，没有查询到面临暂停上市和终止上市的情况"], "type": "3-1"}
{"id": 1781, "question": "请提供中远海控2019年的营业总收入和营业收入数据。", "prompt": {"ent_short_name": "中远海控", "ent_name": "中远海运控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业总收入、营业收入", "营业总收入": "151056682119.72元", "营业收入": "151056682119.72元", "prom_answer": "营业总收入：151056682119.72元；营业收入：151056682119.72元；"}, "answer": ["中远海运控股股份有限公司2019年营业总收入为151056682119.72元，营业收入为151056682119.72元。", "中远海控2019年营业总收入为151056682119.72元，营业收入为151056682119.72元。", "151056682119.72元、151056682119.72元是中远海运控股股份有限公司2019年的营业总收入、营业收入。"], "type": "1-2"}
{"id": 1782, "question": "香江控股在2020年年报中提到的投资收益和净利润分别是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "香江控股", "ent_name": "深圳香江控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益、净利润", "投资收益": "-2186305.25元", "净利润": "263330776.42元", "prom_answer": "投资收益：-2186305.25元；净利润：263330776.42元；"}, "answer": ["香江控股2020年投资收益为-2186305.25元，净利润为263330776.42元。", "2020年深圳香江控股股份有限公司投资收益和净利润分别是-2186305.25元、263330776.42元。", "-2186305.25元、263330776.42元是深圳香江控股股份有限公司2020年的投资收益、净利润。"], "type": "1-2"}
{"id": 1783, "question": "什么是货币资金？", "prompt": {}, "answer": ["货币资金是指企业的现金及其等价物，包括库存现金、银行存款、其他货币资金以及短期高流动性投资。", "货币资金指企业持有的现金和可以随时用于支付的资产，包括库存现金、银行存款、短期投资等。", "货币资金是指企业拥有的现金和可以随时转化为现金的资产，包括库存现金、银行存款、短期可交易金融资产等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1784, "question": "请提供深圳市星源材质科技股份有限公司2021年的非流动负债比率并保留2位小数", "prompt": {"非流动负债": "959838767.85元", "总负债": "3234454735.69元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "29.68%", "ent_short_name": "星源材质", "ent_name": "深圳市星源材质科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["根据公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债，得出星源材质2021年的非流动负债比率是29.68%，其中2021年的非流动负债为959838767.85元，总负债为3234454735.69元。", "深圳市星源材质科技股份有限公司2021年的非流动负债为959838767.85元，总负债为3234454735.69元，所以，非流动负债比率为29.68%", "已知非流动负债959838767.85元、总负债3234454735.69元，非流动负债比率=非流动负债/总负债，最后得出2021年深圳市星源材质科技股份有限公司的非流动负债比率是29.68%"], "type": "2-1"}
{"id": 1785, "question": "2020年福建广生堂药业股份有限公司无形资产增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"无形资产": "92151060.68元", "上年无形资产": "130311303.43元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "-29.28%", "ent_short_name": "广生堂", "ent_name": "福建广生堂药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["已知无形资产92151060.68元、上年无形资产130311303.43元，无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，最后得出2020年福建广生堂药业股份有限公司的无形资产增长率是-29.28%", "由无形资产92151060.68元、上年无形资产130311303.43元计算出2020年广生堂无形资产增长率是-29.28%。", "2020年福建广生堂药业股份有限公司无形资产增长率保留两位小数为-29.28%。将无形资产92151060.68元、上年无形资产130311303.43元代入公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1786, "question": "在2020年的财务数据中，晶瑞电子材料股份有限公司总负债增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"总负债": "697301219.26元", "上年总负债": "676631562.15元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "3.05%", "ent_short_name": "晶瑞电材", "ent_name": "晶瑞电子材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["已知总负债697301219.26元、上年总负债676631562.15元，总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，最后得出2020年晶瑞电子材料股份有限公司的总负债增长率是3.05%", "2020年晶瑞电子材料股份有限公司总负债增长率保留两位小数为3.05%。将总负债697301219.26元、上年总负债676631562.15元代入公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债得出。", "根据公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，得出晶瑞电材2020年的总负债增长率是3.05%，其中2020年的总负债为697301219.26元，上年总负债为676631562.15元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1787, "question": "天合光能在2020年年报中提到的销售费用和管理费用分别是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "天合光能", "ent_name": "天合光能股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "1015210429.07元", "管理费用": "1109044516.47元", "prom_answer": "销售费用：1015210429.07元；管理费用：1109044516.47元；"}, "answer": ["2020年天合光能股份有限公司销售费用和管理费用分别是1015210429.07元、1109044516.47元。", "1015210429.07元、1109044516.47元是天合光能股份有限公司2020年的销售费用、管理费用。", "天合光能2020年销售费用为1015210429.07元，管理费用为1109044516.47元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1788, "question": "描述一下2021年的时代新材其他流动资产和其他非流动资产的详细信息。", "prompt": {"ent_short_name": "时代新材", "ent_name": "株洲时代新材料科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "其他流动资产、其他非流动资产", "其他流动资产": "396877277.32元", "其他非流动资产": "462473579.04元", "prom_answer": "其他流动资产：396877277.32元；其他非流动资产：462473579.04元；"}, "answer": ["396877277.32元、462473579.04元是株洲时代新材料科技股份有限公司2021年的其他流动资产、其他非流动资产。", "时代新材2021年其他流动资产为396877277.32元，其他非流动资产为462473579.04元。", "2021年株洲时代新材料科技股份有限公司其他流动资产和其他非流动资产分别是396877277.32元、462473579.04元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1789, "question": "请告诉我2019年万华化学的年报中，投资收益占营业收入比率保留两位小数为多少。", "prompt": {"投资收益": "158918810.28元", "营业收入": "68050668650.78元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "0.23%", "ent_short_name": "万华化学", "ent_name": "万华化学集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["万华化学集团股份有限公司2019年的投资收益为158918810.28元，营业收入为68050668650.78元，所以，投资收益占营业收入比率为0.23%", "2019年万华化学集团股份有限公司投资收益占营业收入比率保留两位小数为0.23%。将投资收益158918810.28元、营业收入68050668650.78元代入公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入得出。", "已知投资收益158918810.28元、营业收入68050668650.78元，投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，最后得出2019年万华化学集团股份有限公司的投资收益占营业收入比率是0.23%"], "type": "2-1"}
{"id": 1790, "question": "描述一下2021年的欣旺达管理费用和销售费用的详细信息。", "prompt": {"ent_short_name": "欣旺达", "ent_name": "欣旺达电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "管理费用、销售费用", "管理费用": "1493521414.51元", "销售费用": "280389676.14元", "prom_answer": "管理费用：1493521414.51元；销售费用：280389676.14元；"}, "answer": ["欣旺达电子股份有限公司2021年管理费用为1493521414.51元，销售费用为280389676.14元。", "欣旺达2021年管理费用为1493521414.51元，销售费用为280389676.14元。", "1493521414.51元、280389676.14元是欣旺达电子股份有限公司2021年的管理费用、销售费用。"], "type": "1-2"}
{"id": 1791, "question": "请提供2021年天能电池集团股份有限公司销售人员人数的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "天能股份", "ent_name": "天能电池集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售人员人数", "销售人员人数": "863", "prom_answer": "863"}, "answer": ["2021年天能电池集团股份有限公司销售人员人数是863人", "天能电池集团股份有限公司2021年的销售人员人数为863人", "863人是2021年天能电池集团股份有限公司的销售人员人数"], "type": "1"}
{"id": 1792, "question": "2019年日月股份现金比率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"货币资金": "2269994985.05元", "流动负债": "1921651722.18元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "118.13%", "ent_short_name": "日月股份", "ent_name": "日月重工股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["2019年日月重工股份有限公司现金比率保留两位小数为118.13%。将货币资金2269994985.05元、流动负债1921651722.18元代入公式：现金比率=货币资金/流动负债得出。", "日月重工股份有限公司2019年的货币资金为2269994985.05元，流动负债为1921651722.18元，所以，现金比率为118.13%", "已知货币资金2269994985.05元、流动负债1921651722.18元，现金比率=货币资金/流动负债，最后得出2019年日月重工股份有限公司的现金比率是118.13%"], "type": "2-1"}
{"id": 1793, "question": "概述一下主要会计数据和财务指标的情况，针对基蛋生物科技股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "基蛋生物", "ent_name": "基蛋生物科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年基蛋生物的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 1794, "question": "概述一下公司董事、监事、高级管理人员变动情况，针对东方通信股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "东方通信", "ent_name": "东方通信股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "变动"}, "answer": ["根据2019年年报，东方通信股份有限公司的董事、监事和高级管理人员在该年度发生变动，包括聘任副总裁、总法律顾问以及董事会秘书、财务副总监等职务，以及财务总监和董事会秘书的离任。", "根据2019年年报，东方通信股份有限公司在当年发生了副总裁、总法律顾问和董事会秘书等职务的聘任变动，同时财务总监和董事会秘书职位有一名成员因工作变动离任。", "根据2019年年报，东方通信股份有限公司在当年发生了董事、监事、高级管理人员的变动，包括张玢、杜远、诸葛懋的聘任，以及赵威的离任，变动原因主要是出于工作需要和工作变动。"], "type": "3-1"}
{"id": 1795, "question": "2020年湖南新五丰股份有限公司其他非流动金融资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "新五丰", "ent_name": "湖南新五丰股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "403778.2", "prom_answer": "403778.2"}, "answer": ["2020年湖南新五丰股份有限公司其他非流动金融资产是403778.2元", "403778.2元是2020年湖南新五丰股份有限公司的其他非流动金融资产的详细数值", "湖南新五丰股份有限公司2020年的其他非流动金融资产为403778.2元"], "type": "1"}
{"id": 1796, "question": "请具体描述一下2019年江西金达莱环保股份有限公司审计意见的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "金达莱", "ent_name": "江西金达莱环保股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年金达莱的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 1797, "question": "在2020年的时候，亚普股份销售费用增长率为多少？", "prompt": {"销售费用": "67282985.49元", "上年销售费用": "183776135.91元", "公式": "销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用", "prom_answer": "-63.39%", "ent_short_name": "亚普股份", "ent_name": "亚普汽车部件股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "销售费用、上年销售费用"}, "answer": ["根据公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用，得出亚普股份2020年的销售费用增长率是-63.39%，其中2020年的销售费用为67282985.49元，上年销售费用为183776135.91元。", "亚普汽车部件股份有限公司2020年的销售费用为67282985.49元，上年销售费用为183776135.91元，所以，销售费用增长率为-63.39%", "2020年亚普汽车部件股份有限公司销售费用增长率保留两位小数为-63.39%。将销售费用67282985.49元、上年销售费用183776135.91元代入公式：销售费用增长率=(销售费用-上年销售费用)/上年销售费用得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1798, "question": "2019年益丰药房净利润率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"净利润": "608884000.59元", "营业收入": "10276174734.9元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "5.93%", "ent_short_name": "益丰药房", "ent_name": "益丰大药房连锁股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["已知净利润608884000.59元、营业收入10276174734.9元，净利润率=净利润/营业收入，最后得出2019年益丰大药房连锁股份有限公司的净利润率是5.93%", "2019年益丰大药房连锁股份有限公司净利润率保留两位小数为5.93%。将净利润608884000.59元、营业收入10276174734.9元代入公式：净利润率=净利润/营业收入得出。", "由净利润608884000.59元、营业收入10276174734.9元计算出2019年益丰药房净利润率是5.93%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1799, "question": "2019年广州中海达卫星导航技术股份有限公司应收账款是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "中海达", "ent_name": "广州中海达卫星导航技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "应收账款", "应收账款": "958564405.31", "prom_answer": "958564405.31"}, "answer": ["2019年广州中海达卫星导航技术股份有限公司应收账款是958564405.31元", "在2019年的时候，广州中海达卫星导航技术股份有限公司应收账款是958564405.31元", "广州中海达卫星导航技术股份有限公司2019年应收账款的详细数值是958564405.31元"], "type": "1"}
{"id": 1800, "question": "三角轮胎2020年年报中提及的财务费用增长率具体是什么？", "prompt": {"财务费用": "49491334.52元", "上年财务费用": "16841760.0元", "公式": "财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用", "prom_answer": "193.86%", "ent_short_name": "三角轮胎", "ent_name": "三角轮胎股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、上年财务费用"}, "answer": ["根据公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，得出三角轮胎2020年的财务费用增长率是193.86%，其中2020年的财务费用为49491334.52元，上年财务费用为16841760.0元。", "已知财务费用49491334.52元、上年财务费用16841760.0元，财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用，最后得出2020年三角轮胎股份有限公司的财务费用增长率是193.86%", "2020年三角轮胎股份有限公司财务费用增长率保留两位小数为193.86%。将财务费用49491334.52元、上年财务费用16841760.0元代入公式：财务费用增长率=(财务费用-上年财务费用)/上年财务费用得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1801, "question": "2021年安徽元琛环保科技股份有限公司长期借款是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "元琛科技", "ent_name": "安徽元琛环保科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "长期借款", "长期借款": "4687542.31", "prom_answer": "4687542.31"}, "answer": ["安徽元琛环保科技股份有限公司2021年的长期借款为4687542.31元", "安徽元琛环保科技股份有限公司2021年长期借款的详细数值是4687542.31元", "4687542.31元是2021年安徽元琛环保科技股份有限公司的长期借款的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1802, "question": "请提供广汽集团2019年的营业外支出和营业外收入数据。", "prompt": {"ent_short_name": "广汽集团", "ent_name": "广州汽车集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外支出、营业外收入", "营业外支出": "49234228.0元", "营业外收入": "661483103.0元", "prom_answer": "营业外支出：49234228.0元；营业外收入：661483103.0元；"}, "answer": ["49234228.0元、661483103.0元是广州汽车集团股份有限公司2019年的营业外支出、营业外收入。", "广州汽车集团股份有限公司2019年营业外支出为49234228.0元，营业外收入为661483103.0元。", "2019年广州汽车集团股份有限公司营业外支出和营业外收入分别是49234228.0元、661483103.0元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1803, "question": "请提供2020年郑州捷安高科股份有限公司所有者权益合计的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "捷安高科", "ent_name": "郑州捷安高科股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "所有者权益合计", "所有者权益合计": "771030773.47", "prom_answer": "771030773.47"}, "answer": ["郑州捷安高科股份有限公司2020年所有者权益合计的详细数值是771030773.47元", "在2020年的时候，郑州捷安高科股份有限公司所有者权益合计是771030773.47元", "771030773.47元是2020年郑州捷安高科股份有限公司的所有者权益合计的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1804, "question": "根据北京九强生物技术股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内公司未来发展的展望的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "九强生物", "ent_name": "北京九强生物技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["北京九强生物技术股份有限公司在2019年的年报中展望未来发展，计划以新产品研发和合作销售模式为突破，注重自主研发高端产品，加强国内市场份额，拓展国际市场。公司将提升研发能力，优化生产工艺，建立强大的销售网络，创新营销模式。未来三年目标是巩固龙头企业地位，成为生化试剂领域引领者，提升国际竞争力，最终推动中国体外诊断产业发展。2020年主要策略包括品牌建设、资本运作、产品研发和注册、质量控制，以及推广重点产品等。公司致力于长期目标，实现国际销售超过国内，成为知名诊断用品企业，拓展全产品线供应商。", "北京九强生物技术股份有限公司根据2019年年报数据展望未来发展，计划在未来三年内以新产品研制推广和合作销售模式为突破点，致力于自主研发高端产品，加强市场导向的研发策略，优化生产工艺以提升品质和降低成本。公司将强化销售网络，树立品牌形象，积极拓展国际市场，实现国内市场占有率的提升。其发展目标为巩固国内龙头地位，加强自主创新，逐步成为体外诊断领域领先企业，同时通过并购扩展产品线，最终成为全球知名的诊断用品研发、生产和销售企业，推动国内体外诊断产业的发展。公司计划2020年实施品牌建设、资本运作、加强产品研发和注册、提升质量控制体系、扩大新产品销售，以及推动自有生化系统销售等战略举措，以实现发展目标。", "北京九强生物技术公司在2019年年报中展望了未来三年的发展计划。公司将以新产品研发推广和合作销售模式为突破，注重自主研发高端产品，提升品质、降低成本，建立强大销售网络，追求国际市场拓展。其发展目标是巩固国内体外诊断试剂领域领导地位，提升国内市场占有率，实现技术研发国际先进水平，并通过并购进入细分领域，最终成为体外诊断产业的引领者。2020年战略举措包括品牌建设、资本运作、加强研发和注册、优化质量控制体系、推广关键产品，以及扩展自有生化系统的销售。公司努力实现内外市场均衡增长，推动中国体外诊断产业的国际化。"], "type": "3-1"}
{"id": 1805, "question": "深圳万讯自控股份有限公司2019年的负债和所有者权益总计为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "万讯自控", "ent_name": "深圳万讯自控股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "负债和所有者权益总计", "负债和所有者权益总计": "1265516402.78", "prom_answer": "1265516402.78"}, "answer": ["深圳万讯自控股份有限公司2019年的负债和所有者权益总计为1265516402.78元", "在2019年的时候，深圳万讯自控股份有限公司负债和所有者权益总计是1265516402.78元", "1265516402.78元是2019年深圳万讯自控股份有限公司的负债和所有者权益总计的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1806, "question": "在2021年的财务数据中，新疆大全新能源股份有限公司非流动负债比率是多少？保留两位小数", "prompt": {"非流动负债": "890259465.06元", "总负债": "6003815158.17元", "公式": "非流动负债比率=非流动负债/总负债", "prom_answer": "14.83%", "ent_short_name": "大全能源", "ent_name": "新疆大全新能源股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "非流动负债、总负债"}, "answer": ["已知非流动负债890259465.06元、总负债6003815158.17元，非流动负债比率=非流动负债/总负债，最后得出2021年新疆大全新能源股份有限公司的非流动负债比率是14.83%", "由非流动负债890259465.06元、总负债6003815158.17元计算出2021年大全能源非流动负债比率是14.83%。", "2021年新疆大全新能源股份有限公司非流动负债比率保留两位小数为14.83%。将非流动负债890259465.06元、总负债6003815158.17元代入公式：非流动负债比率=非流动负债/总负债得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1807, "question": "请告诉我杭州聚合顺新材料股份有限公司2020年的营业收入的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "聚合顺", "ent_name": "杭州聚合顺新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入", "营业收入": "2564309820.99", "prom_answer": "2564309820.99"}, "answer": ["在2020年的时候，杭州聚合顺新材料股份有限公司营业收入是2564309820.99元", "杭州聚合顺新材料股份有限公司2020年的营业收入为2564309820.99元", "杭州聚合顺新材料股份有限公司2020年营业收入的详细数值是2564309820.99元"], "type": "1"}
{"id": 1808, "question": "请提供2019年天津卓朗信息科技股份有限公司销售人员人数的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "卓朗科技", "ent_name": "天津卓朗信息科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售人员人数", "销售人员人数": "156", "prom_answer": "156"}, "answer": ["2019年天津卓朗信息科技股份有限公司销售人员人数是156人", "天津卓朗信息科技股份有限公司2019年的销售人员人数为156人", "156人是2019年天津卓朗信息科技股份有限公司的销售人员人数"], "type": "1"}
{"id": 1809, "question": "请告诉我中新苏州工业园区开发集团股份有限公司2021年的法定代表人的具体情况", "prompt": {"ent_short_name": "中新集团", "ent_name": "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "赵志松", "prom_answer": "赵志松"}, "answer": ["2021年中新苏州工业园区开发集团股份有限公司法定代表人是赵志松", "中新苏州工业园区开发集团股份有限公司2021年的法定代表人为赵志松", "赵志松是2021年中新苏州工业园区开发集团股份有限公司的法定代表人"], "type": "1"}
{"id": 1810, "question": "根据2019年的年报数据，开尔新材主要销售客户的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "开尔新材", "ent_name": "浙江开尔新材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "35.92%"}, "answer": ["根据2019年的年报数据，浙江开尔新材料股份有限公司的主要销售客户情况如下：公司前五名客户合计销售金额为246,150,766.23元，占年度销售总额的比例为35.92%。在前五名客户销售额中，不存在关联方销售额，占比为0.00%。具体来看，公司前五名客户的销售情况分别为：第一名客户销售额为122,034,169.60元，占比17.81%；第二名客户销售额为38,826,255.15元，占比5.67%；第三名客户销售额为35,050,239.97元，占比5.11%；第四名客户销售额为29,474,566.81元，占比4.30%；第五名客户销售额为20,765,534.70元，占比3.03%。从数据中可以看出，公司的销售额较为分散，不存在向单个客户销售比例超过30%或严重依赖于少数客户的情况。", "根据2019年年报数据，浙江开尔新材料股份有限公司的前五大客户合计销售金额为246,150,766.23元，占年度销售总额的35.92%。这五名客户中不存在关联方销售额，占比为0.00%。具体来看，第一名客户销售额占17.81%，第二名占5.67%。整体来看，公司销售分布较均衡，无单一客户销售比例超过30%的情况。", "2019年浙江开尔新材料股份有限公司的主要销售客户情况如下：前五大客户共销售金额246,150,766.23元，占全年销售总额的35.92%。这些客户中没有关联方销售，占比为0.00%。具体而言，最大客户销售额占17.81%，第二大为5.67%。总体上，公司销售较为分散，无过度依赖个别客户的情况。"], "type": "3-1"}
{"id": 1811, "question": "什么是归属于少数股东的综合收益总额？", "prompt": {}, "answer": ["归属于少数股东的综合收益总额是指公司在一定期间内，由于各项经营活动产生的总收益中，属于少数股东的部分。这可能包括利润、利息、租金、股息等收入。", "这是指在公司的财务报告中，分配给少数股东的综合收益部分。综合收益可能包括经营活动产生的净收益，以及其他收益和损失，如公允价值变动、现金流量套期等。", "这是公司一定会计期间实现的综合收益中，归属于少数股东的部分。它反映了公司给予少数股东的收益，可能包括利润分配、投资收益等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1812, "question": "提供武汉华中数控股份有限公司2019年流动资产，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "华中数控", "ent_name": "武汉华中数控股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产", "流动资产": "1679871050.43", "prom_answer": "1679871050.43"}, "answer": ["武汉华中数控股份有限公司2019年流动资产的详细数值是1679871050.43元", "在2019年的时候，武汉华中数控股份有限公司流动资产是1679871050.43元", "武汉华中数控股份有限公司2019年的流动资产为1679871050.43元"], "type": "1"}
{"id": 1813, "question": "请提供电子城2019年的利润总额和营业利润数据。", "prompt": {"ent_short_name": "电子城", "ent_name": "北京电子城高科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利润总额、营业利润", "利润总额": "485841352.89元", "营业利润": "393193197.9元", "prom_answer": "利润总额：485841352.89元；营业利润：393193197.9元；"}, "answer": ["2019年北京电子城高科技集团股份有限公司利润总额和营业利润分别是485841352.89元、393193197.9元。", "北京电子城高科技集团股份有限公司2019年利润总额为485841352.89元，营业利润为393193197.9元。", "485841352.89元、393193197.9元是北京电子城高科技集团股份有限公司2019年的利润总额、营业利润。"], "type": "1-2"}
{"id": 1814, "question": "请告诉我2020年中材节能的年报中，投资收益增长率保留两位小数为多少。", "prompt": {"投资收益": "5174035.62元", "上年投资收益": "-13842687.31元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-137.38%", "ent_short_name": "中材节能", "ent_name": "中材节能股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["由投资收益5174035.62元、上年投资收益-13842687.31元计算出2020年中材节能投资收益增长率是-137.38%。", "中材节能股份有限公司2020年的投资收益为5174035.62元，上年投资收益为-13842687.31元，所以，投资收益增长率为-137.38%", "2020年中材节能股份有限公司投资收益增长率保留两位小数为-137.38%。将投资收益5174035.62元、上年投资收益-13842687.31元代入公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1815, "question": "什么是职工薪酬？", "prompt": {}, "answer": ["职工薪酬是指企业为了报酬员工的劳动而支付的报酬，包括工资、奖金、津贴、社保等。", "职工薪酬是企业根据员工的职务、工作表现、工作时间等因素，支付给员工的各种形式的报酬，包括基本工资、奖金、津贴、福利等。", "职工薪酬是企业给予员工的经济报酬，包括基本工资、奖金、津贴和福利等。它是企业对员工劳动的报酬，是员工为企业创造价值的回报。"], "type": "3-2"}
{"id": 1816, "question": "根据2019年的年报数据，中材国际聘任、解聘会计师事务所情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "中材国际", "ent_name": "中国中材国际工程股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据2019年的年报数据，中国中材国际工程股份有限公司在审计方面的情况如下：该公司在2019年聘任了境内会计师事务所信永中和会计师事务所（特殊普通合伙）进行审计工作，审计报酬为175万元人民币，审计年限为12年。此外，该公司还聘任了信永中和会计师事务所进行内部控制审计，审计报酬为60万元人民币。", "中国中材国际工程股份有限公司在2019年聘任了境内会计师事务所信永中和会计师事务所（特殊普通合伙）进行审计工作。审计报酬为175万元人民币，审计年限为12年。此外，该公司还聘任了信永中和会计师事务所进行内部控制审计，审计报酬为60万元人民币。", "依据2019年的年度报告数据，中国中材国际工程股份有限公司在审计方面的情况表明，该公司在当年选择了信永中和会计师事务所（特殊普通合伙）作为境内会计师事务所，负责审计工作。审计报酬为175万元人民币，审计年限为12年。此外，公司还聘任了同一家会计师事务所进行内部控制审计，报酬为60万元人民币。"], "type": "3-1"}
{"id": 1817, "question": "请提供2021年康龙化成北京新药技术股份有限公司法定代表人的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "康龙化成", "ent_name": "康龙化成北京新药技术股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "Boliang Lou", "prom_answer": "Boliang Lou"}, "answer": ["2021年康龙化成北京新药技术股份有限公司法定代表人是Boliang Lou", "康龙化成北京新药技术股份有限公司2021年的法定代表人为Boliang Lou", "Boliang Lou是2021年康龙化成北京新药技术股份有限公司的法定代表人"], "type": "1"}
{"id": 1818, "question": "上海建工2019、2021年这两年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "上海建工集团股份有限公司", "ent_short_name": "上海建工", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "徐征", "2021年法定代表人": "徐征", "key_word": "2019年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年法定代表人徐征与2019年法定代表人徐征相同，所以2021年上海建工集团股份有限公司法定代表人与之前相比是相同的。", "2019年上海建工法定代表人为徐征，2021年法定代表人是徐征，所以答案是相同。", "相同，因为2019年和2021年上海建工法定代表人都是徐征。"], "type": "2-2"}
{"id": 1819, "question": "根据上海浦东建设股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内重大关联交易的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "浦东建设", "ent_name": "上海浦东建设股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "多个重大关联交易"}, "answer": ["根据2019年上海浦东建设股份有限公司的年报数据，公司在报告期内涉及多个重大关联交易项目，包括道路建设、热电能源、环保工程等领域，涉及金额较大且主要通过公开招标方式进行。", "根据2019年上海浦东建设股份有限公司的年报数据，公司涉及多个重大关联交易，包括道路工程、能源项目、合作协议等，交易金额从百万元到千万元不等，均通过公开招标方式进行，并在相关媒体上披露。", "根据2019年上海浦东建设股份有限公司年报数据，公司涉及多项重大关联交易，包括道路工程、能源项目、合作协议等，涉及合同金额较大且通过公开招标方式实施专业工程发包。"], "type": "3-1"}
{"id": 1820, "question": "请简要介绍2019年山东钢铁股份有限公司主要控股参股公司分析情况。", "prompt": {"ent_short_name": "山东钢铁", "ent_name": "山东钢铁股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["在2019年，山东钢铁股份有限公司控股的一系列子公司呈现出多样化的经营状况。这些子公司涵盖了广泛的经营领域，主要包括商品销售、工业加工、金属冶炼、计算机技术等。其中，净利润最高的公司是\"山东钢铁江苏钢贸有限公司\"，达到180.13万元人民币。公司也在多个企业中拥有100%的持股比例，包括\"南京山钢经贸有限公司\"、\"无锡济钢经贸有限公司\"等。然而，也存在净资产为负的情况，如\"莱芜钢铁冶金生态工程技术有限公司\"的净资产为-3,866.30万元人民币。这反映了公司在不同领域的子公司中面临着不同的经营挑战和表现。", "2019年，山东钢铁股份有限公司在其主要控股参股公司中呈现多样化的业务范围和股权比例。公司在一系列子公司中持有不同比例的股权，其中以\"山东钢铁江苏钢贸有限公司\"的净利润最高，达到180.13万元人民币。此外，公司还在诸多子公司中拥有100%的持股比例，包括\"南京山钢经贸有限公司\"、\"无锡济钢经贸有限公司\"等。然而，也有子公司如\"莱芜钢铁冶金生态工程技术有限公司\"的净资产为负值，为-3,866.30万元人民币。这表明公司在不同领域和市场中拥有广泛的参与，同时也面临着资产状况的差异。", "2019年，山东钢铁股份有限公司在主要控股参股公司中表现出多样化的业务布局。其中，净利润最高的公司是\"山东钢铁江苏钢贸有限公司\"，达到180.13万元人民币。该公司在多家参股企业中持股比例均为100%，如\"南京山钢经贸有限公司\"、\"无锡济钢经贸有限公司\"等。然而，也有几家公司在2019年的净资产方面表现不佳，例如\"莱芜钢铁冶金生态工程技术有限公司\"净资产为-3,866.30万元人民币。总体而言，山东钢铁在各个参股公司中展现了丰富的经营领域和持股情况。"], "type": "3-1"}
{"id": 1821, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出中航沈飞股份有限公司2019年的流动负债比率", "prompt": {"流动负债": "19055088951.01元", "总负债": "19901286736.1元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "95.75%", "ent_short_name": "中航沈飞", "ent_name": "中航沈飞股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["已知流动负债19055088951.01元、总负债19901286736.1元，流动负债比率=流动负债/总负债，最后得出2019年中航沈飞股份有限公司的流动负债比率是95.75%", "由流动负债19055088951.01元、总负债19901286736.1元计算出2019年中航沈飞流动负债比率是95.75%。", "中航沈飞股份有限公司2019年的流动负债为19055088951.01元，总负债为19901286736.1元，所以，流动负债比率为95.75%"], "type": "2-1"}
{"id": 1822, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出山东钢铁股份有限公司2019年的财务费用率", "prompt": {"财务费用": "932787261.67元", "营业收入": "71091690306.15元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "1.31%", "ent_short_name": "山东钢铁", "ent_name": "山东钢铁股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["由财务费用932787261.67元、营业收入71091690306.15元计算出2019年山东钢铁财务费用率是1.31%。", "根据公式：财务费用率=财务费用/营业收入，得出山东钢铁2019年的财务费用率是1.31%，其中2019年的财务费用为932787261.67元，营业收入为71091690306.15元。", "山东钢铁股份有限公司2019年的财务费用为932787261.67元，营业收入为71091690306.15元，所以，财务费用率为1.31%"], "type": "2-1"}
{"id": 1823, "question": "请简要介绍2019年成都银河磁体股份有限公司面临退市情况。", "prompt": {"ent_short_name": "银河磁体", "ent_name": "成都银河磁体股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:没有|无|未|抱歉|不|否)"}, "answer": ["根据成都银河磁体股份有限公司2019年的年报信息，未发现需要披露的面临暂停上市和终止上市情况", "根据成都银河磁体股份有限公司2019年的年报信息，未查询到面临暂停上市和终止上市情况", "根据银河磁体2019年的年报信息，未查询到面临暂停上市和终止上市情况"], "type": "3-1"}
{"id": 1824, "question": "请告诉我华远地产股份有限公司2019年的证券代码的具体情况", "prompt": {"ent_short_name": "华远地产", "ent_name": "华远地产股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "证券代码", "证券代码": "600743", "prom_answer": "600743"}, "answer": ["2019年华远地产股份有限公司证券代码是600743", "华远地产股份有限公司2019年的证券代码为600743", "600743是2019年华远地产股份有限公司的证券代码"], "type": "1"}
{"id": 1825, "question": "预付款项的管理对公司的资金利用效率和供应链协调有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["预付款项的管理对公司的资金利用效率和供应链协调有着重要影响。有效的预付款项管理可以减少资金占用和风险，提高资金利用效率，同时也有助于优化供应链的协调和运作。预付款项管理的好坏直接关系到公司的资金流动性和供应链的稳定性。", "预付款项的管理对公司的资金利用效率和供应链协调有着重要的影响。良好的预付款项管理可以提高资金利用效率，减少资金占用和风险，同时也有助于加强供应链的协调和运作。预付款项管理的不当可能导致资金浪费和供应链断裂，对公司的经营和发展产生负面影响。", "预付款项的管理对公司的资金利用效率和供应链协调有着显著的影响。有效的预付款项管理可以提高资金利用效率，减少资金占用和风险，同时也有助于优化供应链的协调和运作。预付款项管理的不当可能导致资金浪费和供应链的混乱，影响公司的经营和竞争力。"], "type": "3-2"}
{"id": 1826, "question": "哈空调2020-2021年这两年的法定代表人是否都相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "哈尔滨空调股份有限公司", "ent_short_name": "哈空调", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "刘铭山", "2021年法定代表人": "田大鹏", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["哈空调2020年法定代表人是刘铭山，与2021年法定代表人田大鹏是不相同的。", "2021年哈尔滨空调股份有限公司法定代表人与2020年不相同，2020年法定代表人是刘铭山，，2021年法定代表人是田大鹏。", "2020年哈空调法定代表人为刘铭山，2021年法定代表人是田大鹏，所以答案是不相同。"], "type": "2-2"}
{"id": 1827, "question": "根据2021年的年报数据，智谱AI的审计意见如何。", "prompt": {"ent_short_name": "智谱AI", "ent_name": "", "year": "2021", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未检索到智谱AI2021年的年报信息。", "未查询到智谱AI2021年的年报信息。", "未发现智谱AI2021年的年报信息。"], "type": "3-1"}
{"id": 1828, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出厦门特宝生物工程股份有限公司2020年的营业收入增长率", "prompt": {"营业收入": "793934304.42元", "上年营业收入": "729666393.33元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "8.81%", "ent_short_name": "特宝生物", "ent_name": "厦门特宝生物工程股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["根据公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，得出特宝生物2020年的营业收入增长率是8.81%，其中2020年的营业收入为793934304.42元，上年营业收入为729666393.33元。", "由营业收入793934304.42元、上年营业收入729666393.33元计算出2020年特宝生物营业收入增长率是8.81%。", "2020年厦门特宝生物工程股份有限公司营业收入增长率保留两位小数为8.81%。将营业收入793934304.42元、上年营业收入729666393.33元代入公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1829, "question": "什么是流动负债？", "prompt": {}, "answer": ["流动负债是指企业在一年内到期或预计在一年内需要偿还的债务。它包括短期借款、应付账款、应付票据、应付职工薪酬等。流动负债是企业负债表上的一项重要内容，反映了企业短期债务的规模和偿付能力。", "流动负债是指企业在一年内到期或预计在一年内需要偿还的债务。它包括短期借款、应付账款、应付票据、应付职工薪酬等。流动负债是企业负债表上的一项重要内容，反映了企业短期债务的规模和偿付能力。", "流动负债是指企业在一年内到期或预计在一年内需要偿还的债务。它包括短期借款、应付账款、应付票据、应付职工薪酬等。流动负债是企业负债表上的一项重要内容，反映了企业短期债务的规模和偿付能力。"], "type": "3-2"}
{"id": 1830, "question": "根据朗新科技集团股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内公司董事、监事、高级管理人员变动情况的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "朗新科技", "ent_name": "朗新科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "离任"}, "answer": ["根据2019年朗新科技集团股份有限公司年报，公司董事、监事、高级管理人员变动包括独立董事的离任与选举，副总经理的任期满离任及董事会选举任免情况。", "根据朗新科技集团股份有限公司2019年年报，公司在该年度内独立董事和副总经理发生了变动，包括因任期届满离任和股东大会选举方式的变更。", "根据朗新科技集团股份有限公司2019年年报，独立董事变动，新增独立董事林中，穆钢、谢德仁离任，副总经理焦国云离任，侯立民、翁朝伟成为新副总经理。"], "type": "3-1"}
{"id": 1831, "question": "首旅酒店2019年年报中提及的毛利率具体是什么？", "prompt": {"营业收入": "8311103504.52元", "营业成本": "524904981.51元", "公式": "毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入", "prom_answer": "93.68%", "ent_short_name": "首旅酒店", "ent_name": "北京首旅酒店集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业成本"}, "answer": ["2019年北京首旅酒店集团股份有限公司毛利率保留两位小数为93.68%。将营业收入8311103504.52元、营业成本524904981.51元代入公式：毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入得出。", "由营业收入8311103504.52元、营业成本524904981.51元计算出2019年首旅酒店毛利率是93.68%。", "已知营业收入8311103504.52元、营业成本524904981.51元，毛利率=(营业收入-营业成本)/营业收入，最后得出2019年北京首旅酒店集团股份有限公司的毛利率是93.68%"], "type": "2-1"}
{"id": 1832, "question": "根据2021年的年报数据，天华新能重大环保问题的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "天华新能", "ent_name": "苏州天华新能源科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "(?:无|未|没有|否)"}, "answer": ["根据2021年年报数据，天华新能在环保方面积极采取措施，未属于重点排污单位且未因环境问题受处罚，通过废气处理、能源节约等方式改善废气排放，促进企业与环境和谐共存。", "根据2021年年报数据，天华新能在环保方面积极采取措施，包括废气处理设备安装、能源节约措施等，未因环境问题受到行政处罚，并且严格遵守环境管理标准，促进企业与环境的和谐共存。", "根据2021年年报，天华新能积极采取环保措施，未属于重点排污单位，无环境处罚，通过废气处理及能源节约改善废气排放、降低用电消耗，并提高员工环保意识，实现可持续发展。"], "type": "3-1"}
{"id": 1833, "question": "2020年阳普医疗流动负债增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"流动负债": "464631922.68元", "上年流动负债": "573975009.34元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "-19.05%", "ent_short_name": "阳普医疗", "ent_name": "阳普医疗科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["阳普医疗科技股份有限公司2020年的流动负债为464631922.68元，上年流动负债为573975009.34元，所以，流动负债增长率为-19.05%", "由流动负债464631922.68元、上年流动负债573975009.34元计算出2020年阳普医疗流动负债增长率是-19.05%。", "2020年阳普医疗科技股份有限公司流动负债增长率保留两位小数为-19.05%。将流动负债464631922.68元、上年流动负债573975009.34元代入公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1834, "question": "请告诉我大商股份有限公司2019年的技术人员人数的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "大商股份", "ent_name": "大商股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "技术人员人数", "技术人员人数": "1187", "prom_answer": "1187"}, "answer": ["2019年大商股份有限公司技术人员人数是1187人", "大商股份有限公司2019年的技术人员人数为1187人", "1187人是2019年大商股份有限公司的技术人员人数"], "type": "1"}
{"id": 1835, "question": "什么是所得税费用？", "prompt": {}, "answer": ["所得税费用是指企业根据税法规定应当缴纳的所得税额，它是企业在经营活动中产生的收入经过免税、减税、抵扣等手段后应纳的税款。", "所得税费用是企业在经营活动中应纳的所得税，包括根据税法应缴纳的税款以及调整后的税额。", "所得税费用是企业在经营活动中因取得收入而应缴纳的税款，根据各国税法的不同，其计算方法也有所差异，通常包括免税、减税、抵扣等因素的综合考虑。"], "type": "3-2"}
{"id": 1836, "question": "四会富仕电子科技股份有限公司在2020年的时候归属于母公司所有者权益合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "四会富仕", "ent_name": "四会富仕电子科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "归属于母公司所有者权益合计", "归属于母公司所有者权益合计": "878245323.0", "prom_answer": "878245323.0"}, "answer": ["四会富仕电子科技股份有限公司2020年归属于母公司所有者权益合计的详细数值是878245323.0元", "在2020年的时候，四会富仕电子科技股份有限公司归属于母公司所有者权益合计是878245323.0元", "878245323.0元是2020年四会富仕电子科技股份有限公司的归属于母公司所有者权益合计的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1837, "question": "杭州安恒信息技术股份有限公司在2019年的时候应收票据是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "安恒信息", "ent_name": "杭州安恒信息技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "应收票据", "应收票据": "283100", "prom_answer": "283100"}, "answer": ["杭州安恒信息技术股份有限公司2019年的应收票据为283100元", "283100元是2019年杭州安恒信息技术股份有限公司的应收票据的详细数值", "2019年杭州安恒信息技术股份有限公司应收票据是283100元"], "type": "1"}
{"id": 1838, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出宇通客车2020年的企业研发经费与营业收入比值", "prompt": {"研发费用": "1552007317.16元", "营业收入": "21705048359.92元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.07", "ent_short_name": "宇通客车", "ent_name": "宇通客车股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["根据公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，得出宇通客车2020年的企业研发经费与营业收入比值是0.07，其中2020年的研发费用为1552007317.16元，营业收入为21705048359.92元。", "宇通客车股份有限公司2020年的研发费用为1552007317.16元，营业收入为21705048359.92元，所以，企业研发经费与营业收入比值为0.07", "2020年宇通客车股份有限公司企业研发经费与营业收入比值保留两位小数为0.07。将研发费用1552007317.16元、营业收入21705048359.92元代入公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1839, "question": "在2019年的时候，京能置业三费比重为多少？", "prompt": {"销售费用": "45082708.48元", "管理费用": "79155301.06元", "财务费用": "73198756.6元", "营业收入": "1183465586.44元", "公式": "三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入", "prom_answer": "16.68%", "ent_short_name": "京能置业", "ent_name": "京能置业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用、管理费用、财务费用、营业收入"}, "answer": ["京能置业股份有限公司2019年的销售费用为45082708.48元，管理费用为79155301.06元，财务费用为73198756.6元，营业收入为1183465586.44元，所以，三费比重为16.68%", "根据公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入，得出京能置业2019年的三费比重是16.68%，其中2019年的销售费用为45082708.48元，管理费用为79155301.06元，财务费用为73198756.6元，营业收入为1183465586.44元。", "2019年京能置业股份有限公司三费比重保留两位小数为16.68%。将销售费用45082708.48元、管理费用79155301.06元、财务费用73198756.6元、营业收入1183465586.44元代入公式：三费比重=(销售费用+管理费用+财务费用)/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1840, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出张家港富瑞特种装备股份有限公司2020年的固定资产增长率", "prompt": {"固定资产": "850493672.36元", "上年固定资产": "919219493.46元", "公式": "固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产", "prom_answer": "-7.48%", "ent_short_name": "富瑞特装", "ent_name": "张家港富瑞特种装备股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "固定资产、上年固定资产"}, "answer": ["由固定资产850493672.36元、上年固定资产919219493.46元计算出2020年富瑞特装固定资产增长率是-7.48%。", "张家港富瑞特种装备股份有限公司2020年的固定资产为850493672.36元，上年固定资产为919219493.46元，所以，固定资产增长率为-7.48%", "2020年张家港富瑞特种装备股份有限公司固定资产增长率保留两位小数为-7.48%。将固定资产850493672.36元、上年固定资产919219493.46元代入公式：固定资产增长率=(固定资产-上年固定资产)/上年固定资产得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1841, "question": "江河创建集团股份有限公司2019年的现金比率保留两位小数是多少？", "prompt": {"货币资金": "5070197374.46元", "流动负债": "18686102299.57元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "27.13%", "ent_short_name": "江河集团", "ent_name": "江河创建集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["2019年江河创建集团股份有限公司现金比率保留两位小数为27.13%。将货币资金5070197374.46元、流动负债18686102299.57元代入公式：现金比率=货币资金/流动负债得出。", "江河创建集团股份有限公司2019年的货币资金为5070197374.46元，流动负债为18686102299.57元，所以，现金比率为27.13%", "已知货币资金5070197374.46元、流动负债18686102299.57元，现金比率=货币资金/流动负债，最后得出2019年江河创建集团股份有限公司的现金比率是27.13%"], "type": "2-1"}
{"id": 1842, "question": "长期应收款的定义是什么？", "prompt": {}, "answer": ["长期应收款是指企业预期在一年以上的时间内收回的款项。它通常是指与公司日常经营业务相关的债权，如长期销售账款、借款、股权投资等。长期应收款反映了公司与客户或合作伙伴之间的长期关系，并且对公司的现金流和财务状况有较大的影响。", "长期应收款是指企业预期在一年以上时间内能够收回的款项。它主要包括与公司业务活动相关的长期债权，如长期销售账款、长期借款等。长期应收款反映了公司与客户或合作伙伴之间的长期关系，并且对公司的现金流和财务状况产生重要影响。", "长期应收款是指企业在一年以上时间内能够收回的款项。它通常包括与公司日常经营活动相关的长期债权，如长期销售账款、长期借款等。长期应收款反映了公司与客户或合作伙伴之间的长期关系，并对公司的现金流和财务状况产生重要影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 1843, "question": "上海现代制药股份有限公司在2019年的时候职工总人数是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "国药现代", "ent_name": "上海现代制药股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "职工总人数", "职工总人数": "13117", "prom_answer": "13117"}, "answer": ["2019年上海现代制药股份有限公司职工总人数是13117人", "上海现代制药股份有限公司2019年的职工总人数为13117人", "13117人是2019年上海现代制药股份有限公司的职工总人数"], "type": "1"}
{"id": 1844, "question": "2020年江苏常熟汽饰集团股份有限公司净利润率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"净利润": "346835025.74元", "营业收入": "2217890084.17元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "15.64%", "ent_short_name": "常熟汽饰", "ent_name": "江苏常熟汽饰集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["2020年江苏常熟汽饰集团股份有限公司净利润率保留两位小数为15.64%。将净利润346835025.74元、营业收入2217890084.17元代入公式：净利润率=净利润/营业收入得出。", "已知净利润346835025.74元、营业收入2217890084.17元，净利润率=净利润/营业收入，最后得出2020年江苏常熟汽饰集团股份有限公司的净利润率是15.64%", "根据公式：净利润率=净利润/营业收入，得出常熟汽饰2020年的净利润率是15.64%，其中2020年的净利润为346835025.74元，营业收入为2217890084.17元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1845, "question": "2020年中远海控的法定代表人与上一年是否相同？", "prompt": {"year": "2020", "ent_name": "中远海运控股股份有限公司", "ent_short_name": "中远海控", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "许立荣", "2020年法定代表人": "许立荣", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人"}, "answer": ["相同，因为2019-2020年中远海控法定代表人都是许立荣。", "相同。2019年法定代表人是许立荣，2020年法定代表人是许立荣。", "中远海控2020年法定代表人是许立荣，与2019年法定代表人许立荣是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1846, "question": "什么是应收款项融资？", "prompt": {}, "answer": ["应收款项融资是一种融资方式，企业将其应收账款作为抵押或出售给金融机构，从而获得即时的现金流。", "应收款项融资是企业通过将其未来可收取的账款用于抵押或质押，提前获得现金的一种融资方式。", "应收款项融资是一种以应收账款为基础的融资方式，企业将未来的应收账款抵押或出售给金融机构，以换取即时的资金。"], "type": "3-2"}
{"id": 1847, "question": "请告诉我2021年环旭电子的年报中，企业研发经费占费用比例保留两位小数为多少。", "prompt": {"研发费用": "1641398512.61元", "销售费用": "311480902.1元", "财务费用": "203398590.62元", "管理费用": "1169173384.77元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.49", "ent_short_name": "环旭电子", "ent_name": "环旭电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["已知研发费用1641398512.61元、销售费用311480902.1元、财务费用203398590.62元、管理费用1169173384.77元，企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)，最后得出2021年环旭电子股份有限公司的企业研发经费占费用比例是0.49", "由研发费用1641398512.61元、销售费用311480902.1元、财务费用203398590.62元、管理费用1169173384.77元计算出2021年环旭电子企业研发经费占费用比例是0.49。", "2021年环旭电子股份有限公司企业研发经费占费用比例保留两位小数为0.49。将研发费用1641398512.61元、销售费用311480902.1元、财务费用203398590.62元、管理费用1169173384.77元代入公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1848, "question": "2019年吉艾科技集团股份公司流动资产和其他流动资产分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "吉艾科技", "ent_name": "吉艾科技集团股份公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、其他流动资产", "流动资产": "3371845768.99元", "其他流动资产": "379329075.39元", "prom_answer": "流动资产：3371845768.99元；其他流动资产：379329075.39元；"}, "answer": ["吉艾科技集团股份公司2019年流动资产为3371845768.99元，其他流动资产为379329075.39元。", "2019年吉艾科技集团股份公司流动资产和其他流动资产分别是3371845768.99元、379329075.39元。", "吉艾科技2019年流动资产为3371845768.99元，其他流动资产为379329075.39元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1849, "question": "请告诉我2020年卫宁健康科技集团股份有限公司的年报中，投资收益增长率保留两位小数为多少。", "prompt": {"投资收益": "101228121.44元", "上年投资收益": "-20059489.83元", "公式": "投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益", "prom_answer": "-604.64%", "ent_short_name": "卫宁健康", "ent_name": "卫宁健康科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益、上年投资收益"}, "answer": ["已知投资收益101228121.44元、上年投资收益-20059489.83元，投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，最后得出2020年卫宁健康科技集团股份有限公司的投资收益增长率是-604.64%", "根据公式：投资收益增长率=(投资收益-上年投资收益)/上年投资收益，得出卫宁健康2020年的投资收益增长率是-604.64%，其中2020年的投资收益为101228121.44元，上年投资收益为-20059489.83元。", "由投资收益101228121.44元、上年投资收益-20059489.83元计算出2020年卫宁健康投资收益增长率是-604.64%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1850, "question": "提供长白山旅游股份有限公司2019年存货，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "长白山", "ent_name": "长白山旅游股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "存货", "存货": "13332390.07", "prom_answer": "13332390.07"}, "answer": ["13332390.07元是2019年长白山旅游股份有限公司的存货的详细数值", "在2019年的时候，长白山旅游股份有限公司存货是13332390.07元", "长白山旅游股份有限公司2019年的存货为13332390.07元"], "type": "1"}
{"id": 1851, "question": "国机重型装备集团股份有限公司2020年营业总成本和营业成本分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "国机重装", "ent_name": "国机重型装备集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业总成本、营业成本", "营业总成本": "8487401143.54元", "营业成本": "7504200693.15元", "prom_answer": "营业总成本：8487401143.54元；营业成本：7504200693.15元；"}, "answer": ["国机重装2020年营业总成本为8487401143.54元，营业成本为7504200693.15元。", "8487401143.54元、7504200693.15元是国机重型装备集团股份有限公司2020年的营业总成本、营业成本。", "国机重型装备集团股份有限公司2020年营业总成本为8487401143.54元，营业成本为7504200693.15元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1852, "question": "政府补助是什么意思？", "prompt": {}, "answer": ["政府补助是指政府为了支持特定活动或鼓励特定行为，向企业或个人提供的财政援助。这些补助可以是现金，也可以是物质资源，如土地、设备等。", "政府补助是指政府为了鼓励和支持某些特定的经济活动或社会活动，向相关的企业或组织提供的经济支持。这些补助可以是现金补贴，也可以是减免税款、提供资产或服务等形式。", "政府补助是政府为了促进特定行业或活动的发展，向企业或组织提供的一种经济支持。这些补助通常以现金、减税、财政担保或者免费资源的形式给予。"], "type": "3-2"}
{"id": 1853, "question": "财务费用的变动如何影响公司的财务成本和盈利能力？", "prompt": {}, "answer": ["财务费用的变动会影响公司的财务成本和盈利能力。如果财务费用增加，可能会导致公司的财务成本增加，进而影响盈利能力。反之，如果财务费用降低，可能会降低公司的财务成本，有利于提高盈利能力。", "财务费用的变动会影响公司的财务成本和利润。如果财务费用上升，财务成本会增加，从而影响公司的盈利能力。反之，财务费用的降低则可以降低财务成本，有助于提高公司的盈利能力。", "财务费用的增加会提高公司的财务成本，可能会降低公司的利润水平。反之，财务费用的减少，会降低财务成本，有助于提高公司的盈利能力。"], "type": "3-2"}
{"id": 1854, "question": "上海爱婴室商务服务股份有限公司在2020年的时候实收资本是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "爱婴室", "ent_name": "上海爱婴室商务服务股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "实收资本", "实收资本": "142808400.0", "prom_answer": "142808400.0"}, "answer": ["2020年上海爱婴室商务服务股份有限公司实收资本是142808400.0元", "上海爱婴室商务服务股份有限公司2020年实收资本的详细数值是142808400.0元", "上海爱婴室商务服务股份有限公司2020年的实收资本为142808400.0元"], "type": "1"}
{"id": 1855, "question": "请具体描述一下2023年安孚科技审计意见的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "安孚科技", "ent_name": "安徽安孚电池科技股份有限公司", "year": "2023", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["经查询，没有发现安孚科技2023年的年报信息。", "未查询到安徽安孚电池科技股份有限公司2023年的年报信息。", "未检索到安徽安孚电池科技股份有限公司2023年的年报信息。"], "type": "3-1"}
{"id": 1856, "question": "请提供2019年东岳硅材的企业名称。", "prompt": {"ent_short_name": "东岳硅材", "ent_name": "山东东岳有机硅材料股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年东岳硅材的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1"}
{"id": 1857, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出杭州泰格医药科技股份有限公司2019年的净利润率", "prompt": {"净利润": "975322356.69元", "营业收入": "2803309287.65元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "34.79%", "ent_short_name": "泰格医药", "ent_name": "杭州泰格医药科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["根据公式：净利润率=净利润/营业收入，得出泰格医药2019年的净利润率是34.79%，其中2019年的净利润为975322356.69元，营业收入为2803309287.65元。", "2019年杭州泰格医药科技股份有限公司净利润率保留两位小数为34.79%。将净利润975322356.69元、营业收入2803309287.65元代入公式：净利润率=净利润/营业收入得出。", "已知净利润975322356.69元、营业收入2803309287.65元，净利润率=净利润/营业收入，最后得出2019年杭州泰格医药科技股份有限公司的净利润率是34.79%"], "type": "2-1"}
{"id": 1858, "question": "请告诉我安徽省交通规划设计研究总院股份有限公司2019年的投资收益的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "设计总院", "ent_name": "安徽省交通规划设计研究总院股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益", "投资收益": "17422992.32", "prom_answer": "17422992.32"}, "answer": ["安徽省交通规划设计研究总院股份有限公司2019年的投资收益为17422992.32元", "2019年安徽省交通规划设计研究总院股份有限公司投资收益是17422992.32元", "安徽省交通规划设计研究总院股份有限公司2019年投资收益的详细数值是17422992.32元"], "type": "1"}
{"id": 1859, "question": "在2019年的时候，沧州大化股份有限公司资产负债比率为多少？", "prompt": {"总负债": "1047967434.61元", "资产总额": "4951822761.16元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "21.16%", "ent_short_name": "沧州大化", "ent_name": "沧州大化股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["由总负债1047967434.61元、资产总额4951822761.16元计算出2019年沧州大化资产负债比率是21.16%。", "沧州大化股份有限公司2019年的总负债为1047967434.61元，资产总额为4951822761.16元，所以，资产负债比率为21.16%", "根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出沧州大化2019年的资产负债比率是21.16%，其中2019年的总负债为1047967434.61元，资产总额为4951822761.16元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1860, "question": "请具体描述一下2019年京城股份重大资产和股权出售的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "京城股份", "ent_name": "北京京城机电股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["在2019年，北京京城机电股份有限公司（以下简称“京城股份”）进行了一项重大资产和股权出售交易。此交易涉及其子公司北京天海工业有限公司（以下简称“北京天海”）持有山东天海高压容器有限公司51%股权的转让。首次挂牌转让未能吸引意向受让方，因此北京天海决定变更挂牌条件，继续在北京产权交易所公开挂牌转让。变更程序符合国家相关规定。2019年11月7日，这笔交易顺利完成，其中50%的转让价款已收到。整个过程中，公司在董事会会议上通过多次决议，对挂牌底价和挂牌条件进行了调整，以确保交易的顺利进行。", "在2019年，北京京城机电股份有限公司（以下简称京城股份）进行了重大资产和股权出售的交易。这项交易涉及其子公司北京天海工业有限公司（以下简称北京天海）所持有的山东天海高压容器有限公司51%的股权。交易过程经历了一系列步骤：起初，公司在2019年1月16日的董事会会议中宣布了挂牌出售计划，并随后发布了有关挂牌条件和底价的公告。然而，首次挂牌并未找到合适的受让方，因此北京天海决定变更挂牌条件，并获得了相关部门的批准。随后，在2019年7月22日的董事会会议上，京城股份通过了变更挂牌条件的决议，并与山东永安合力钢瓶股份有限公司签署了协议。此次协议中，后者表达了对山东天海股权的兴趣，并支付了部分转让价款。2019年9月，京城股份召开了股东大会，正式通过了变更挂牌条件的议案。在随后的交易过程中，北京天海成功完成了股权转让手续，并收到了部分转让价款。整个交易最终在2019年11月7日完成，其中一部分价款已收到，剩余部分将在一年内支付。这项交易是京城股份在2019年的一项重要战略举措。", "在2019年，北京京城机电股份有限公司（以下简称“京城股份”）涉及一项重大资产和股权出售交易。此交易涉及其子公司北京天海工业有限公司（以下简称“北京天海”）持有山东天海高压容器有限公司51%股权的转让。这一交易过程经历了多个阶段：起初，公司披露了有关挂牌转让的决议，但首次挂牌并未吸引意向受让方。随后，北京天海决定变更挂牌条件，以在北京产权交易所继续公开挂牌转让山东天海高压容器有限公司51%股权。这一变更程序符合国家相关规定。公司在2019年7月召开董事会，通过了变更挂牌条件的决议，同时与山东永安合力钢瓶股份有限公司签署了关于协议暨关联交易的协议，后者有意受让山东天海股权。交易完成后，部分转让价款已经收到。整个交易过程于2019年11月完成，但剩余价款及利息需在一年内支付完毕。这一过程中，公司充分遵循国家资产交易的法规和程序，确保交易的合规性和透明度。"], "type": "3-1"}
{"id": 1861, "question": "请提供2020年昊华化工科技集团股份有限公司研发人员人数的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "昊华科技", "ent_name": "昊华化工科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发人员人数", "研发人员人数": "2491", "prom_answer": "2491"}, "answer": ["2020年昊华化工科技集团股份有限公司研发人员人数是2491人", "昊华化工科技集团股份有限公司2020年的研发人员人数为2491人", "2491人是2020年昊华化工科技集团股份有限公司的研发人员人数"], "type": "1"}
{"id": 1862, "question": "提供中达安股份有限公司2019年短期借款，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "中达安", "ent_name": "中达安股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "短期借款", "短期借款": "129378008.94", "prom_answer": "129378008.94"}, "answer": ["在2019年的时候，中达安股份有限公司短期借款是129378008.94元", "中达安股份有限公司2019年短期借款的详细数值是129378008.94元", "2019年中达安股份有限公司短期借款是129378008.94元"], "type": "1"}
{"id": 1863, "question": "请提供2020年北京康辰药业股份有限公司存货的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "康辰药业", "ent_name": "北京康辰药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "存货", "存货": "33942162.14", "prom_answer": "33942162.14"}, "answer": ["北京康辰药业股份有限公司2020年的存货为33942162.14元", "2020年北京康辰药业股份有限公司存货是33942162.14元", "北京康辰药业股份有限公司2020年存货的详细数值是33942162.14元"], "type": "1"}
{"id": 1864, "question": "根据重庆三峡水利电力集团股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内现金流的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "三峡水利", "ent_name": "重庆三峡水利电力集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "主营业务分析"}, "answer": ["根据重庆三峡水利电力集团股份有限公司2019年的年报数据，关于现金流的具体详情在报告中提到，公司现金流相关科目的变动可以在“主营业务分析”部分的“利润表及现金流量表相关科目变动分析表”中找到。该部分可能包括有关公司经营活动、投资活动和筹资活动的现金流量信息，以及与现金流量变动相关的详细分析。", "根据重庆三峡水利电力集团股份有限公司2019年的年报数据，关于现金流的详细信息被整理在报告的“主营业务分析”部分的“利润表及现金流量表相关科目变动分析表”中。在该表中，可能会详细列出与公司经营活动、投资活动和筹资活动相关的现金流量项目，以及这些项目在报告期内的变动情况和影响因素。", "重庆三峡水利电力集团股份有限公司2019年的年报数据指出，有关公司现金流的详细信息可以在报告的“主营业务分析”部分找到，具体内容在“利润表及现金流量表相关科目变动分析表”中进行了阐述。这部分可能会包括有关经营活动所产生现金流、投资活动和筹资活动对现金流的影响，以及这些变动的具体细节和原因。"], "type": "3-1"}
{"id": 1865, "question": "什么是租赁？", "prompt": {}, "answer": ["租赁是指一方将其所有的资产（租赁物）提供给另一方使用，而后者则需要为此支付租金的行为。", "租赁是指一方（出租人）将其资产提供给另一方（承租人）使用，承租人为此支付租金的交易方式。", "租赁是指出租人将其所有的资产租赁给承租人使用，承租人需按约定向出租人支付租金。"], "type": "3-2"}
{"id": 1866, "question": "2020年上海现代制药股份有限公司应付账款是多少以及应收账款是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "国药现代", "ent_name": "上海现代制药股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应付账款、应收账款", "应付账款": "970717747.8元", "应收账款": "1671429493.22元", "prom_answer": "应付账款：970717747.8元；应收账款：1671429493.22元；"}, "answer": ["上海现代制药股份有限公司2020年应付账款为970717747.8元，应收账款为1671429493.22元。", "2020年上海现代制药股份有限公司应付账款和应收账款分别是970717747.8元、1671429493.22元。", "970717747.8元、1671429493.22元是上海现代制药股份有限公司2020年的应付账款、应收账款。"], "type": "1-2"}
{"id": 1867, "question": "在2021年的时候，航天机电现金比率为多少？", "prompt": {"货币资金": "1089562372.56元", "流动负债": "3813002084.48元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "28.57%", "ent_short_name": "航天机电", "ent_name": "上海航天汽车机电股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["2021年上海航天汽车机电股份有限公司现金比率保留两位小数为28.57%。将货币资金1089562372.56元、流动负债3813002084.48元代入公式：现金比率=货币资金/流动负债得出。", "已知货币资金1089562372.56元、流动负债3813002084.48元，现金比率=货币资金/流动负债，最后得出2021年上海航天汽车机电股份有限公司的现金比率是28.57%", "上海航天汽车机电股份有限公司2021年的货币资金为1089562372.56元，流动负债为3813002084.48元，所以，现金比率为28.57%"], "type": "2-1"}
{"id": 1868, "question": "中国太平洋保险(集团)股份有限公司2019年固定资产和无形资产分别是多少元?", "prompt": {"ent_short_name": "中国太保", "ent_name": "中国太平洋保险(集团)股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2019年中国太平洋保险(集团)股份有限公司的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "1-2"}
{"id": 1869, "question": "请提供四方科技2020年的无形资产增长率并保留2位小数", "prompt": {"无形资产": "128160902.55元", "上年无形资产": "133125277.61元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "-3.73%", "ent_short_name": "四方科技", "ent_name": "四方科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["四方科技集团股份有限公司2020年的无形资产为128160902.55元，上年无形资产为133125277.61元，所以，无形资产增长率为-3.73%", "根据公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，得出四方科技2020年的无形资产增长率是-3.73%，其中2020年的无形资产为128160902.55元，上年无形资产为133125277.61元。", "2020年四方科技集团股份有限公司无形资产增长率保留两位小数为-3.73%。将无形资产128160902.55元、上年无形资产133125277.61元代入公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1870, "question": "2019年东方财富信息股份有限公司投资收益占营业收入比率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"投资收益": "270853292.04元", "营业收入": "1478041023.06元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "18.33%", "ent_short_name": "东方财富", "ent_name": "东方财富信息股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["由投资收益270853292.04元、营业收入1478041023.06元计算出2019年东方财富投资收益占营业收入比率是18.33%。", "东方财富信息股份有限公司2019年的投资收益为270853292.04元，营业收入为1478041023.06元，所以，投资收益占营业收入比率为18.33%", "2019年东方财富信息股份有限公司投资收益占营业收入比率保留两位小数为18.33%。将投资收益270853292.04元、营业收入1478041023.06元代入公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1871, "question": "安徽建工集团股份有限公司在2020年的时候证券简称是什么？", "prompt": {"ent_short_name": "安徽建工", "ent_name": "安徽建工集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "证券简称", "证券简称": "安徽建工", "prom_answer": "安徽建工"}, "answer": ["2020年安徽建工集团股份有限公司证券简称是安徽建工", "安徽建工集团股份有限公司2020年的证券简称为安徽建工", "安徽建工是2020年安徽建工集团股份有限公司的证券简称"], "type": "1"}
{"id": 1872, "question": "提供上海维宏电子科技股份有限公司2020年净利润，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "维宏股份", "ent_name": "上海维宏电子科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润", "净利润": "29082393.09", "prom_answer": "29082393.09"}, "answer": ["上海维宏电子科技股份有限公司2020年净利润的详细数值是29082393.09元", "在2020年的时候，上海维宏电子科技股份有限公司净利润是29082393.09元", "29082393.09元是2020年上海维宏电子科技股份有限公司的净利润的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1873, "question": "我想知道2020年上海华虹计通智能系统股份有限公司投资收益是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "华虹计通", "ent_name": "上海华虹计通智能系统股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "投资收益", "投资收益": "802602.73", "prom_answer": "802602.73"}, "answer": ["上海华虹计通智能系统股份有限公司2020年投资收益的详细数值是802602.73元", "802602.73元是2020年上海华虹计通智能系统股份有限公司的投资收益的详细数值", "2020年上海华虹计通智能系统股份有限公司投资收益是802602.73元"], "type": "1"}
{"id": 1874, "question": "什么是净资产（或股东权益）？", "prompt": {}, "answer": ["净资产，又称股东权益，是指公司的总资产减去总负债后的剩余部分，代表了股东对公司资产的所有权。它反映了公司的财务状况和经营成果。", "净资产（或股东权益）是指企业的总资产减去其总负债后的余额，代表了股东对企业的净投资或者所有权。它是评价企业财务状况和盈利能力的重要指标。", "净资产（或股东权益）是企业资产的净值，计算方法是总资产减去总负债。它代表了股东在企业中的所有权，可以用来评估企业的财务状况和盈利能力。"], "type": "3-2"}
{"id": 1875, "question": "根据2021年的年报数据，三诺生物传感股份有限公司聘任、解聘会计师事务所情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "三诺生物", "ent_name": "三诺生物传感股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2021年三诺生物的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 1876, "question": "2021年上海第一医药股份有限公司法定代表人与2020年相比是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "上海第一医药股份有限公司", "ent_short_name": "第一医药", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "徐子瑛", "2021年法定代表人": "孙伟", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年上海第一医药股份有限公司法定代表人与2020年不相同，2020年法定代表人是徐子瑛，，2021年法定代表人是孙伟。", "不相同。2021年法定代表人是孙伟，2020年法定代表人是徐子瑛。", "第一医药2020年法定代表人是徐子瑛，与2021年法定代表人孙伟是不相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1877, "question": "什么是无形资产？", "prompt": {}, "answer": ["无形资产是指没有实物形态但具有一定经济价值的资产，包括专利权、商标权、著作权、商誉等。无形资产在企业的经营和发展中起到重要作用，对企业的价值和竞争力有着重要影响。", "无形资产是指没有实物形态但具有一定经济价值的资产，如专利权、商标权、著作权、商誉等。无形资产在企业的经营和发展中具有重要作用，对企业的价值和竞争力产生重要影响。", "无形资产是指没有实物形态但具有一定经济价值的资产，如专利权、商标权、著作权、商誉等。无形资产对企业的经营和发展具有重要作用，对企业的价值和竞争力有着重要影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 1878, "question": "交控科技2020年年报中提及的总负债增长率具体是什么？", "prompt": {"总负债": "3029963066.63元", "上年总负债": "2456891752.73元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "23.33%", "ent_short_name": "交控科技", "ent_name": "交控科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["2020年交控科技股份有限公司总负债增长率保留两位小数为23.33%。将总负债3029963066.63元、上年总负债2456891752.73元代入公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债得出。", "交控科技股份有限公司2020年的总负债为3029963066.63元，上年总负债为2456891752.73元，所以，总负债增长率为23.33%", "根据公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，得出交控科技2020年的总负债增长率是23.33%，其中2020年的总负债为3029963066.63元，上年总负债为2456891752.73元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1879, "question": "描述一下2020年的天地科技其他流动资产和其他非流动资产的详细信息。", "prompt": {"ent_short_name": "天地科技", "ent_name": "天地科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "其他流动资产、其他非流动资产", "其他流动资产": "183043154.99元", "其他非流动资产": "28509831.52元", "prom_answer": "其他流动资产：183043154.99元；其他非流动资产：28509831.52元；"}, "answer": ["183043154.99元、28509831.52元是天地科技股份有限公司2020年的其他流动资产、其他非流动资产。", "2020年天地科技股份有限公司其他流动资产和其他非流动资产分别是183043154.99元、28509831.52元。", "天地科技股份有限公司2020年其他流动资产为183043154.99元，其他非流动资产为28509831.52元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1880, "question": "根据2020年的年报数据，鼎龙股份控股股东是否发生变更，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "鼎龙股份", "ent_name": "湖北鼎龙控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "(?:无|未|没有|否|不)、朱双全"}, "answer": ["根据2020年的年报数据显示，湖北鼎龙控股股份有限公司（简称鼎龙股份）的控股股东情况在该年并未发生变更。鼎龙股份的控股股东为自然人控股，其中朱双全持有公司139,249,514股，占公司股权的14.92%，而朱顺全持有公司138,031,414股，占公司股权的14.79%。他们在公司的主要工作经历可以在年报的相关章节中找到。", "根据2020年的年报数据，鼎龙股份在该年度内控股股东并未发生变更。公司的控股股东仍为自然人控股，主要股东分别为朱双全和朱顺全，持股比例分别为14.92%和14.79%。他们在公司的股权情况和工作经历等详细信息可以在年报的相关章节中找到。", "根据2020年湖北鼎龙控股股份有限公司的年报数据显示，鼎龙股份的控股股东朱双全持有公司股权的14.92%，共持有139,249,514股；朱顺全持有公司股权的14.79%，共持有138,031,414股。控股股东情况在该年并未发生变更。"], "type": "3-1"}
{"id": 1881, "question": "请提供2020年山东南山智尚科技股份有限公司应交税费的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "南山智尚", "ent_name": "山东南山智尚科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应交税费", "应交税费": "27635863.75", "prom_answer": "27635863.75"}, "answer": ["山东南山智尚科技股份有限公司2020年的应交税费为27635863.75元", "27635863.75元是2020年山东南山智尚科技股份有限公司的应交税费的详细数值", "2020年山东南山智尚科技股份有限公司应交税费是27635863.75元"], "type": "1"}
{"id": 1882, "question": "概述一下主要会计数据和财务指标的情况，针对天津七一二通信广播股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "七一二", "ent_name": "天津七一二通信广播股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入"}, "answer": ["根据天津七一二通信广播股份有限公司2019年的年报数据，公司取得了显著的财务增长。营业收入增长31.69%，达到2,140,653,347.67元人民币，归因于高毛利的系统产品收入增幅较大。归属于上市公司股东的净利润同比增长53.52%，基本每股收益增加了50.00%。资产方面，归属于股东的净资产增长13.57%，总资产增长15.51%，表明公司财务状况稳健。此外，财务指标也表现出积极趋势，基本每股收益和扣除非经常性损益后的基本每股收益分别增加50.00%和110.00%，加权平均净资产收益率提高3.57个百分点。这些数据集体显示了公司在2019年取得了强劲的财务表现和良好的资产增长。", "根据天津七一二通信广播股份有限公司2019年的年报数据，公司在该年取得了显著的财务表现。营业收入增长了31.69%，归因于高毛利的系统产品收入增加。归属于上市公司股东的净利润同比增长了53.52%，主要受益于利润增长。基本每股收益同比增加50.00%，达到0.45元/股。同时，公司的净资产增长13.57%，总资产增长15.51%，显示出稳健的资产和财务状况。扣除非经常性损益后的基本每股收益增长了110.00%，加权平均净资产收益率增加了3.57个百分点，扣除非经常性损益后的加权平均净资产收益率增加了6.25个百分点，展示了公司在2019年取得的全面增长和盈利提升。", "根据天津七一二通信广播股份有限公司2019年的年报数据，公司在该年实现了显著的财务增长。营业收入增长了31.69%，达到2,140,653,347.67元人民币，主要因高毛利的系统产品收入增幅较大。归属于上市公司股东的净利润增长了53.52%，达到345,316,672.44元人民币，这一增长势头受益于利润的大幅增加。基本每股收益同比增加50.00%，从0.30元/股增至0.45元/股，而扣除非经常性损益后的基本每股收益增加了110.00%。公司的财务状况也稳健，2019年末归属于上市公司股东的净资产较2018年末增长了13.57%，达到2,558,271,666.50元人民币，总资产增长15.51%，达到5,464,685,186.98元人民币。综合而言，公司在2019年取得了令人满意的营业收入增长、净利润增加和财务状况稳健的业绩表现。"], "type": "3-1"}
{"id": 1883, "question": "什么是盈利能力？", "prompt": {}, "answer": ["盈利能力是指企业在一定时期内实现盈利的能力。它反映了企业经营活动的效益和收益水平。盈利能力可以通过计算和分析企业的利润率、毛利率、净利率等财务指标来衡量。高盈利能力意味着企业能够有效地管理成本、提高销售收入并实现良好的经营绩效。盈利能力的提高对企业的可持续发展和增长具有重要意义。", "盈利能力是指企业在特定时期内实现盈利的能力。它是评价企业经营状况和盈余能力的重要指标。盈利能力的好坏直接关系到企业的发展和生存能力。企业要提高盈利能力，需要加强成本控制、提高销售额、改善产品结构、提高管理效率等。盈利能力的提高可以增加企业的竞争力，为企业的可持续发展提供保障。", "盈利能力是指企业在一定时期内实现盈利的能力。它是衡量企业经营效益和盈余能力的重要指标。盈利能力的好坏直接关系到企业的发展和竞争力。企业要提高盈利能力，需要加强成本控制、提高销售收入、改善产品质量和服务等。通过提高盈利能力，企业可以增加资本积累，为未来的发展提供更多的资源和机会。"], "type": "3-2"}
{"id": 1884, "question": "请告诉我上海城投控股股份有限公司2021年的证券简称的具体情况", "prompt": {"ent_short_name": "城投控股", "ent_name": "上海城投控股股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "证券简称", "证券简称": "城投控股", "prom_answer": "城投控股"}, "answer": ["2021年上海城投控股股份有限公司证券简称是城投控股", "上海城投控股股份有限公司2021年的证券简称为城投控股", "城投控股是2021年上海城投控股股份有限公司的证券简称"], "type": "1"}
{"id": 1885, "question": "2020年上海璞泰来新能源科技股份有限公司资产负债比率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"总负债": "5570976375.47元", "资产总额": "14486275424.65元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "38.46%", "ent_short_name": "璞泰来", "ent_name": "上海璞泰来新能源科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出璞泰来2020年的资产负债比率是38.46%，其中2020年的总负债为5570976375.47元，资产总额为14486275424.65元。", "上海璞泰来新能源科技股份有限公司2020年的总负债为5570976375.47元，资产总额为14486275424.65元，所以，资产负债比率为38.46%", "由总负债5570976375.47元、资产总额14486275424.65元计算出2020年璞泰来资产负债比率是38.46%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1886, "question": "渤海轮渡集团股份有限公司2019年的现金比率保留两位小数是多少？", "prompt": {"货币资金": "752134928.98元", "流动负债": "801545775.37元", "公式": "现金比率=货币资金/流动负债", "prom_answer": "93.84%", "ent_short_name": "渤海轮渡", "ent_name": "渤海轮渡集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "货币资金、流动负债"}, "answer": ["根据公式：现金比率=货币资金/流动负债，得出渤海轮渡2019年的现金比率是93.84%，其中2019年的货币资金为752134928.98元，流动负债为801545775.37元。", "2019年渤海轮渡集团股份有限公司现金比率保留两位小数为93.84%。将货币资金752134928.98元、流动负债801545775.37元代入公式：现金比率=货币资金/流动负债得出。", "由货币资金752134928.98元、流动负债801545775.37元计算出2019年渤海轮渡现金比率是93.84%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1887, "question": "请具体描述一下2019年西部矿业现金流的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "西部矿业", "ent_name": "西部矿业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "购建固定资产、偿还债务"}, "answer": ["根据2019年的财务数据，西部矿业股份有限公司在该年的经营活动现金流量净额达3,874,963,709元，相较于上年同期的625,819,487元增长了3,249,144,222元，增幅高达519.18%。这一增长主要源于公司积极消耗冬季储备原料以及控股子公司西矿财务吸收存款的增加。投资活动现金流量净额在2019年为-3,422,941,586元，相对于上年同期的-4,936,347,399元，有了正向变化，增幅达30.66%。这一变化主要归因于公司在该期间投资支出的减少，尤其是投资及购建固定资产方面的支出减少。另一方面，筹资活动现金流量净额在2019年为1,061,064,381元，而在上年同期为3,889,887,491元，减少了-2,828,823,110元，减幅为-72.72%。这主要是由于本期偿还债务支付的现金较上年同期有所增加，导致筹资活动现金流量净额出现明显下降。", "2019年，西部矿业股份有限公司经营活动现金流量净额增至3,874,963,709元，较上年增长519.18%，主要因公司积极消耗冬季储备原料和子公司存款增加。投资活动现金流量净额为-3,422,941,586元，相较上年增加30.66%，主要因投资支出减少。筹资活动现金流量净额为1,061,064,381元，较上年减少-72.72%，主要因偿还债务支付增加。", "根据2019年财务数据，西部矿业股份有限公司的经营活动现金流量净额大幅增长，从3,874,963,709元上升至625,819,487元，增幅达519.18%。增长主要因公司积极消耗冬季储备原料和控股子公司吸收存款增加。投资活动现金流量净额由-3,422,941,586元上升至-4,936,347,399元，增长30.66%，主要源于投资支出的减少。筹资活动现金流量净额由1,061,064,381元减少至3,889,887,491元，减幅达-72.72%，主要因偿还债务支付的增加。"], "type": "3-1"}
{"id": 1888, "question": "请具体描述一下2019年隆利科技主要销售客户的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "隆利科技", "ent_name": "深圳市隆利科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "83.58%"}, "answer": ["2019年，深圳市隆利科技股份有限公司的主要销售客户集中度较高，前五名客户共贡献了年度销售总额的83.58%。其中，销售排名前五的客户分别为客户1、客户2、客户5、客户3和客户6，销售额分别占年度销售总额的29.62%、17.65%、15.65%、13.17%和7.49%。值得注意的是，这些主要客户与公司的关联方销售几乎没有比例，且公司与这些客户之间没有关联关系，确保了交易的独立性与透明性。", "2019年，深圳市隆利科技股份有限公司的主要销售客户情况显示，前五名客户合计贡献了公司年度销售总额的83.58%，其中关联方销售额占比为0.00%。具体来看，客户1以29.62%的销售额位居榜首，其次是客户2（17.65%）、客户5（15.65%）、客户3（13.17%）和客户6（7.49%）。需要注意的是，这些主要客户与公司无关联关系，公司高层和相关方在这些客户中没有利益。同时，客户名称与应收账款相符。", "2019年，深圳市隆利科技股份有限公司的主要销售客户情况显示，前五名客户合计销售金额达到1,422,003,394.91元，占年度总销售额的83.58%。这些客户中，与公司关联方的销售额比例为0.00%。具体而言，其中客户1、客户2、客户5、客户3和客户6分别贡献了29.62%、17.65%、15.65%、13.17%和7.49%的销售额。重要的是，公司与这些主要客户之间不存在关联关系，公司高管、股东、实际控制人等在这些主要客户中没有利益。此外，客户名称与应收账款中的名称一致，进一步显示了销售客户的清晰与准确性。"], "type": "3-1"}
{"id": 1889, "question": "请具体描述一下2019年三鑫医疗主要销售客户的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "三鑫医疗", "ent_name": "江西三鑫医疗科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "13.54%"}, "answer": ["2019年，三鑫医疗主要销售客户呈现分散趋势，前五名客户销售占比为13.54%，不存在关联方销售，有利于确保销售交易的独立和稳健。", "2019年，三鑫医疗的前五大销售客户合计占比13.54%，销售分散且无关联方，公司董事、管理层等未在主要客户中拥有权益。", "2019年，三鑫医疗主要销售客户呈多样化分布，前五名客户合计销售占比13.54%，无关联方销售，确保销售交易独立公正。 "], "type": "3-1"}
{"id": 1890, "question": "请提供2021年日照港股份有限公司外文名称缩写的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "日照港", "ent_name": "日照港股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "外文名称缩写", "外文名称缩写": "RIZHAO PORT", "prom_answer": "RIZHAO PORT"}, "answer": ["2021年日照港股份有限公司外文名称缩写是RIZHAO PORT", "日照港股份有限公司2021年的外文名称缩写为RIZHAO PORT", "RIZHAO PORT是2021年日照港股份有限公司的外文名称缩写"], "type": "1"}
{"id": 1891, "question": "什么是生物资产？", "prompt": {}, "answer": ["生物资产是指企业拥有或控制的为生产农产品或者作为资本性投资的动物或者植物。它们的价值会随着生物转化过程的进行而变化。", "生物资产是企业用于生产农产品的动物或植物。这些资产的特点是其价值和数量随着时间的推移和生物过程的发展而变化。", "生物资产包括企业用于生产农产品或作为长期投资的动物和植物。这些资产的价值会因为生物生长和繁殖的过程而变化。"], "type": "3-2"}
{"id": 1892, "question": "在2020年的时候，哈空调流动负债增长率为多少？", "prompt": {"流动负债": "1417493403.41元", "上年流动负债": "1243563937.12元", "公式": "流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债", "prom_answer": "13.99%", "ent_short_name": "哈空调", "ent_name": "哈尔滨空调股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、上年流动负债"}, "answer": ["2020年哈尔滨空调股份有限公司流动负债增长率保留两位小数为13.99%。将流动负债1417493403.41元、上年流动负债1243563937.12元代入公式：流动负债增长率=(流动负债-上年流动负债)/上年流动负债得出。", "由流动负债1417493403.41元、上年流动负债1243563937.12元计算出2020年哈空调流动负债增长率是13.99%。", "哈尔滨空调股份有限公司2020年的流动负债为1417493403.41元，上年流动负债为1243563937.12元，所以，流动负债增长率为13.99%"], "type": "2-1"}
{"id": 1893, "question": "汉马科技2020年年报中提及的研发费用增长率具体是什么？", "prompt": {"研发费用": "198225501.89元", "上年研发费用": "177301671.07元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "11.80%", "ent_short_name": "汉马科技", "ent_name": "汉马科技集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["汉马科技集团股份有限公司2020年的研发费用为198225501.89元，上年研发费用为177301671.07元，所以，研发费用增长率为11.80%", "由研发费用198225501.89元、上年研发费用177301671.07元计算出2020年汉马科技研发费用增长率是11.80%。", "2020年汉马科技集团股份有限公司研发费用增长率保留两位小数为11.80%。将研发费用198225501.89元、上年研发费用177301671.07元代入公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1894, "question": "2020年胜华新材无形资产增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"无形资产": "73511618.73元", "上年无形资产": "74384714.43元", "公式": "无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产", "prom_answer": "-1.17%", "ent_short_name": "胜华新材", "ent_name": "胜华新材料集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "无形资产、上年无形资产"}, "answer": ["2020年胜华新材料集团股份有限公司无形资产增长率保留两位小数为-1.17%。将无形资产73511618.73元、上年无形资产74384714.43元代入公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产得出。", "已知无形资产73511618.73元、上年无形资产74384714.43元，无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，最后得出2020年胜华新材料集团股份有限公司的无形资产增长率是-1.17%", "根据公式：无形资产增长率=(无形资产-上年无形资产)/上年无形资产，得出胜华新材2020年的无形资产增长率是-1.17%，其中2020年的无形资产为73511618.73元，上年无形资产为74384714.43元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1895, "question": "我想知道2020年浙江开尔新材料股份有限公司短期借款是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "开尔新材", "ent_name": "浙江开尔新材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "短期借款", "短期借款": "43591142.42", "prom_answer": "43591142.42"}, "answer": ["43591142.42元是2020年浙江开尔新材料股份有限公司的短期借款的详细数值", "2020年浙江开尔新材料股份有限公司短期借款是43591142.42元", "浙江开尔新材料股份有限公司2020年短期借款的详细数值是43591142.42元"], "type": "1"}
{"id": 1896, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出鲁抗医药2019年的流动负债比率", "prompt": {"流动负债": "3201220573.52元", "总负债": "3917627675.83元", "公式": "流动负债比率=流动负债/总负债", "prom_answer": "81.71%", "ent_short_name": "鲁抗医药", "ent_name": "山东鲁抗医药股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动负债、总负债"}, "answer": ["山东鲁抗医药股份有限公司2019年的流动负债为3201220573.52元，总负债为3917627675.83元，所以，流动负债比率为81.71%", "2019年山东鲁抗医药股份有限公司流动负债比率保留两位小数为81.71%。将流动负债3201220573.52元、总负债3917627675.83元代入公式：流动负债比率=流动负债/总负债得出。", "已知流动负债3201220573.52元、总负债3917627675.83元，流动负债比率=流动负债/总负债，最后得出2019年山东鲁抗医药股份有限公司的流动负债比率是81.71%"], "type": "2-1"}
{"id": 1897, "question": "赛轮轮胎2021年年报中提及的研发人员占职工人数比例具体是什么？", "prompt": {"研发人员人数": "2246", "职工总人数": "13723", "公式": "研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数", "prom_answer": "0.16", "ent_short_name": "赛轮轮胎", "ent_name": "赛轮集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发人员人数、职工总人数"}, "answer": ["根据公式：研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数，得出赛轮轮胎2021年的研发人员占职工人数比例是0.16，其中2021年的研发人员人数为2246，职工总人数为13723。", "2021年赛轮集团股份有限公司研发人员占职工人数比例保留两位小数为0.16。将研发人员人数2246、职工总人数13723代入公式：研发人员占职工人数比例=研发人员人数/职工总人数得出。", "由研发人员人数2246、职工总人数13723计算出2021年赛轮轮胎研发人员占职工人数比例是0.16。"], "type": "2-1"}
{"id": 1898, "question": "南京康尼机电股份有限公司2020年的流动负债为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "康尼机电", "ent_name": "南京康尼机电股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债", "流动负债": "2308612512.56", "prom_answer": "2308612512.56"}, "answer": ["南京康尼机电股份有限公司2020年的流动负债为2308612512.56元", "在2020年的时候，南京康尼机电股份有限公司流动负债是2308612512.56元", "2020年南京康尼机电股份有限公司流动负债是2308612512.56元"], "type": "1"}
{"id": 1899, "question": "海天水务集团股份公司2021年的法定代表人与上年相比相同吗？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "海天水务集团股份公司", "ent_short_name": "海天股份", "prom_answer": "不相同", "2020年法定代表人": "费功全", "2021年法定代表人": "费俊杰", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["海天股份2020年法定代表人是费功全，与2021年法定代表人费俊杰是不相同的。", "不相同。2021年法定代表人是费俊杰，2020年法定代表人是费功全。", "2021年海天水务集团股份公司法定代表人与2020年不相同，2020年法定代表人是费功全，，2021年法定代表人是费俊杰。"], "type": "2-2"}
{"id": 1900, "question": "在2019年的财务数据中，中国软件资产负债比率是多少？保留两位小数", "prompt": {"总负债": "3981949596.39元", "资产总额": "6743722131.78元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "59.05%", "ent_short_name": "中国软件", "ent_name": "中国软件与技术服务股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["由总负债3981949596.39元、资产总额6743722131.78元计算出2019年中国软件资产负债比率是59.05%。", "中国软件与技术服务股份有限公司2019年的总负债为3981949596.39元，资产总额为6743722131.78元，所以，资产负债比率为59.05%", "根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出中国软件2019年的资产负债比率是59.05%，其中2019年的总负债为3981949596.39元，资产总额为6743722131.78元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1901, "question": "江西沃格光电股份有限公司在2021年的时候应收票据是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "沃格光电", "ent_name": "江西沃格光电股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应收票据", "应收票据": "28120300", "prom_answer": "28120300"}, "answer": ["2021年江西沃格光电股份有限公司应收票据是28120300元", "在2021年的时候，江西沃格光电股份有限公司应收票据是28120300元", "江西沃格光电股份有限公司2021年的应收票据为28120300元"], "type": "1"}
{"id": 1902, "question": "在2019年的财务数据中，中孚实业企业研发经费占费用比例是多少？保留两位小数", "prompt": {"研发费用": "313993646.67元", "销售费用": "95096335.19元", "财务费用": "921428180.07元", "管理费用": "254973489.25元", "公式": "企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)", "prom_answer": "0.20", "ent_short_name": "中孚实业", "ent_name": "河南中孚实业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、销售费用、财务费用、管理费用"}, "answer": ["2019年河南中孚实业股份有限公司企业研发经费占费用比例保留两位小数为0.20。将研发费用313993646.67元、销售费用95096335.19元、财务费用921428180.07元、管理费用254973489.25元代入公式：企业研发经费占费用比例=研发费用/(销售费用+财务费用+管理费用+研发费用)得出。", "河南中孚实业股份有限公司2019年的研发费用为313993646.67元，销售费用为95096335.19元，财务费用为921428180.07元，管理费用为254973489.25元，所以，企业研发经费占费用比例为0.20", "由研发费用313993646.67元、销售费用95096335.19元、财务费用921428180.07元、管理费用254973489.25元计算出2019年中孚实业企业研发经费占费用比例是0.20。"], "type": "2-1"}
{"id": 1903, "question": "在2021年的财务数据中，华骐环保管理费用增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"管理费用": "35489580.26元", "上年管理费用": "25883466.14元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "37.11%", "ent_short_name": "华骐环保", "ent_name": "安徽华骐环保科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["已知管理费用35489580.26元、上年管理费用25883466.14元，管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，最后得出2021年安徽华骐环保科技股份有限公司的管理费用增长率是37.11%", "根据公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，得出华骐环保2021年的管理费用增长率是37.11%，其中2021年的管理费用为35489580.26元，上年管理费用为25883466.14元。", "由管理费用35489580.26元、上年管理费用25883466.14元计算出2021年华骐环保管理费用增长率是37.11%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1904, "question": "2021年北京百普赛斯生物科技股份有限公司营业总收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "百普赛斯", "ent_name": "北京百普赛斯生物科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业总收入", "营业总收入": "384987712.08", "prom_answer": "384987712.08"}, "answer": ["2021年北京百普赛斯生物科技股份有限公司营业总收入是384987712.08元", "384987712.08元是2021年北京百普赛斯生物科技股份有限公司的营业总收入的详细数值", "在2021年的时候，北京百普赛斯生物科技股份有限公司营业总收入是384987712.08元"], "type": "1"}
{"id": 1905, "question": "在2020年的财务数据中，云意电气净利润增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"净利润": "204745987.52元", "上年净利润": "133557275.18元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "53.30%", "ent_short_name": "云意电气", "ent_name": "江苏云意电气股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["江苏云意电气股份有限公司2020年的净利润为204745987.52元，上年净利润为133557275.18元，所以，净利润增长率为53.30%", "2020年江苏云意电气股份有限公司净利润增长率保留两位小数为53.30%。将净利润204745987.52元、上年净利润133557275.18元代入公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润得出。", "根据公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，得出云意电气2020年的净利润增长率是53.30%，其中2020年的净利润为204745987.52元，上年净利润为133557275.18元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1906, "question": "概述一下破产重整相关事项的情况，针对内蒙古福瑞医疗科技股份有限公司2021年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "福瑞股份", "ent_name": "内蒙古福瑞医疗科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "无|不|没有|未|否|非|莫|抱歉|毋"}, "answer": ["未查询到2021年内蒙古福瑞医疗科技股份有限公司的相关信息，无法回答该问题。", "根据已有数据查询可知，未查询到该公司该年份的年报信息，无法回答您的问题。", "非常抱歉，您的问题超出了我的回答范围，暂无法回答。"], "type": "3-1"}
{"id": 1907, "question": "2020年安徽艾可蓝环保股份有限公司非流动负债是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "艾可蓝", "ent_name": "安徽艾可蓝环保股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "非流动负债", "非流动负债": "50338602.03", "prom_answer": "50338602.03"}, "answer": ["50338602.03元是2020年安徽艾可蓝环保股份有限公司的非流动负债的详细数值", "安徽艾可蓝环保股份有限公司2020年非流动负债的详细数值是50338602.03元", "安徽艾可蓝环保股份有限公司2020年的非流动负债为50338602.03元"], "type": "1"}
{"id": 1908, "question": "概述一下面临退市情况，针对南京药石科技股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "药石科技", "ent_name": "南京药石科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:无|未|没有|不知道)"}, "answer": ["根据提供的信息，南京药石科技股份有限公司在2019年的年报中未提及面临暂停上市或终止上市的情况。", "根据年报信息，南京药石科技股份有限公司在2019年的年报中未提及面临暂停上市或终止上市的情况。", "南京药石科技股份有限公司在2019年的年报中未提及面临暂停上市或终止上市的情况。"], "type": "3-1"}
{"id": 1909, "question": "请提供原尚股份2020年的管理费用增长率并保留2位小数", "prompt": {"管理费用": "41673849.48元", "上年管理费用": "35569597.87元", "公式": "管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用", "prom_answer": "17.16%", "ent_short_name": "原尚股份", "ent_name": "广东原尚物流股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "管理费用、上年管理费用"}, "answer": ["广东原尚物流股份有限公司2020年的管理费用为41673849.48元，上年管理费用为35569597.87元，所以，管理费用增长率为17.16%", "由管理费用41673849.48元、上年管理费用35569597.87元计算出2020年原尚股份管理费用增长率是17.16%。", "根据公式：管理费用增长率=(管理费用-上年管理费用)/上年管理费用，得出原尚股份2020年的管理费用增长率是17.16%，其中2020年的管理费用为41673849.48元，上年管理费用为35569597.87元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1910, "question": "请告诉我爱司凯科技股份有限公司2020年的营业外收入的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "爱司凯", "ent_name": "爱司凯科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "56706.5", "prom_answer": "56706.5"}, "answer": ["爱司凯科技股份有限公司2020年的营业外收入为56706.5元", "在2020年的时候，爱司凯科技股份有限公司营业外收入是56706.5元", "爱司凯科技股份有限公司2020年营业外收入的详细数值是56706.5元"], "type": "1"}
{"id": 1911, "question": "在2020年的财务数据中，长春欧亚集团股份有限公司营业利润率是多少？保留两位小数", "prompt": {"营业利润": "365189662.36元", "营业收入": "8001626825.78元", "公式": "营业利润率=营业利润/营业收入", "prom_answer": "4.56%", "ent_short_name": "欧亚集团", "ent_name": "长春欧亚集团股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、营业收入"}, "answer": ["长春欧亚集团股份有限公司2020年的营业利润为365189662.36元，营业收入为8001626825.78元，所以，营业利润率为4.56%", "已知营业利润365189662.36元、营业收入8001626825.78元，营业利润率=营业利润/营业收入，最后得出2020年长春欧亚集团股份有限公司的营业利润率是4.56%", "根据公式：营业利润率=营业利润/营业收入，得出欧亚集团2020年的营业利润率是4.56%，其中2020年的营业利润为365189662.36元，营业收入为8001626825.78元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1912, "question": "在2020年的财务数据中，鼎捷软件营业利润增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"营业利润": "166381922.12元", "上年营业利润": "142631511.62元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "16.65%", "ent_short_name": "鼎捷软件", "ent_name": "鼎捷软件股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["由营业利润166381922.12元、上年营业利润142631511.62元计算出2020年鼎捷软件营业利润增长率是16.65%。", "2020年鼎捷软件股份有限公司营业利润增长率保留两位小数为16.65%。将营业利润166381922.12元、上年营业利润142631511.62元代入公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润得出。", "根据公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，得出鼎捷软件2020年的营业利润增长率是16.65%，其中2020年的营业利润为166381922.12元，上年营业利润为142631511.62元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1913, "question": "我想知道2020年深圳市博硕科技股份有限公司营业利润是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "博硕科技", "ent_name": "深圳市博硕科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润", "营业利润": "201483345.83", "prom_answer": "201483345.83"}, "answer": ["深圳市博硕科技股份有限公司2020年的营业利润为201483345.83元", "深圳市博硕科技股份有限公司2020年营业利润的详细数值是201483345.83元", "201483345.83元是2020年深圳市博硕科技股份有限公司的营业利润的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1914, "question": "租赁是指什么？", "prompt": {}, "answer": ["租赁是指一方（出租人）将其拥有的财产（如房产、车辆、设备等）的使用权让与另一方（承租人），承租人则需要向出租人支付租金。租赁期结束后，财产的使用权回归出租人。", "租赁是指出租人将其拥有的资产让与承租人使用一段时间，并在此期间收取租金。租赁可以分为操作租赁和融资租赁，两者主要的区别在于所有权的转移和租赁资产的风险承担。", "租赁是一种经济行为，其中一方（即出租人）允许另一方（即承租人）在规定的时间内使用其财产，通常包括房地产、车辆和设备等，而承租人则需要支付租金。"], "type": "3-2"}
{"id": 1915, "question": "请告诉我福建广生堂药业股份有限公司2020年的应收票据的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "广生堂", "ent_name": "福建广生堂药业股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应收票据", "应收票据": "3658093.8", "prom_answer": "3658093.8"}, "answer": ["2020年福建广生堂药业股份有限公司应收票据是3658093.8元", "3658093.8元是2020年福建广生堂药业股份有限公司的应收票据的详细数值", "福建广生堂药业股份有限公司2020年应收票据的详细数值是3658093.8元"], "type": "1"}
{"id": 1916, "question": "请告诉我贵州茅台酒股份有限公司2019年的非流动资产合计的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "贵州茅台", "ent_name": "贵州茅台酒股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "非流动资产合计", "非流动资产合计": "24017900033.42", "prom_answer": "24017900033.42"}, "answer": ["在2019年的时候，贵州茅台酒股份有限公司非流动资产合计是24017900033.42元", "24017900033.42元是2019年贵州茅台酒股份有限公司的非流动资产合计的详细数值", "贵州茅台酒股份有限公司2019年的非流动资产合计为24017900033.42元"], "type": "1"}
{"id": 1917, "question": "2019-2021年宁波继峰汽车零部件股份有限公司法定代表人是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "宁波继峰汽车零部件股份有限公司", "ent_short_name": "继峰股份", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "王义平", "2020年法定代表人": "王义平", "2021年法定代表人": "王义平", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["相同。2019年法定代表人是王义平，2020年法定代表人是王义平，2021年法定代表人是王义平。", "继峰股份2021年法定代表人是王义平，与2019年法定代表人王义平以及2020年法定代表人王义平是相同的。", "宁波继峰汽车零部件股份有限公司2019-2021年法定代表人都是王义平，是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1918, "question": "在2021年的时候，招商局能源运输股份有限公司投资收益占营业收入比率为多少？", "prompt": {"投资收益": "705002659.02元", "营业收入": "24412230326.4元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "2.89%", "ent_short_name": "招商轮船", "ent_name": "招商局能源运输股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["已知投资收益705002659.02元、营业收入24412230326.4元，投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，最后得出2021年招商局能源运输股份有限公司的投资收益占营业收入比率是2.89%", "招商局能源运输股份有限公司2021年的投资收益为705002659.02元，营业收入为24412230326.4元，所以，投资收益占营业收入比率为2.89%", "根据公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，得出招商轮船2021年的投资收益占营业收入比率是2.89%，其中2021年的投资收益为705002659.02元，营业收入为24412230326.4元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1919, "question": "描述一下2019年的隆基绿能利润总额和净利润的详细信息。", "prompt": {"ent_short_name": "隆基绿能", "ent_name": "隆基绿能科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利润总额、净利润", "利润总额": "6246932273.86元", "净利润": "5557163763.15元", "prom_answer": "利润总额：6246932273.86元；净利润：5557163763.15元；"}, "answer": ["2019年隆基绿能科技股份有限公司利润总额和净利润分别是6246932273.86元、5557163763.15元。", "隆基绿能科技股份有限公司2019年利润总额为6246932273.86元，净利润为5557163763.15元。", "6246932273.86元、5557163763.15元是隆基绿能科技股份有限公司2019年的利润总额、净利润。"], "type": "1-2"}
{"id": 1920, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出汉威科技2019年的企业研发经费与营业收入比值", "prompt": {"研发费用": "134348539.08元", "营业收入": "1819480487.05元", "公式": "企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入", "prom_answer": "0.07", "ent_short_name": "汉威科技", "ent_name": "汉威科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "研发费用、营业收入"}, "answer": ["汉威科技集团股份有限公司2019年的研发费用为134348539.08元，营业收入为1819480487.05元，所以，企业研发经费与营业收入比值为0.07", "根据公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入，得出汉威科技2019年的企业研发经费与营业收入比值是0.07，其中2019年的研发费用为134348539.08元，营业收入为1819480487.05元。", "2019年汉威科技集团股份有限公司企业研发经费与营业收入比值保留两位小数为0.07。将研发费用134348539.08元、营业收入1819480487.05元代入公式：企业研发经费与营业收入比值=研发费用/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1921, "question": "根据华润双鹤药业股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内主要控股参股公司分析的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "华润双鹤", "ent_name": "华润双鹤药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "双鹤利民、华润赛科"}, "answer": ["根据2019年华润双鹤药业股份有限公司的年报数据，公司在该年报告期内主要控股参股了几家公司。其中，华润赛科、双鹤利民、安徽双鹤和京西双鹤为主要参股公司。这些公司主要从事制造业，且华润双鹤分别持有这些公司100%的股权。具体数据显示，这些公司的注册资本、总资产、净资产和母公司净利润等方面的数据均在报告期内有所增长。这反映了公司在控股参股公司方面的稳健经营情况，并在某些子公司采取了成本降低、税费优化等措施，推动了净利润的增长。", "根据华润双鹤药业股份有限公司2019年年报数据，该年度主要控股参股公司的情况呈现如下：华润双鹤完全持股的子公司包括华润赛科、双鹤利民、安徽双鹤和京西双鹤。这些子公司在制造业领域开展业务，具体注册资本、总资产、净资产和归属于母公司净利润等方面均呈现出一定的差异。这些公司在报告期内取得的经营业绩也在不同程度上影响了华润双鹤药业股份有限公司的整体财务状况。值得注意的是，在财务信息分析中，部分数据受到特定影响因素的调整，如双鹤利民的财务信息未考虑购买日公允价值调整的影响，华润赛科的净利润未考虑海南双鹤股权内部归集的影响。此外，其中安徽双鹤和京西双鹤两家子公司在当年的净利润方面相较于上年同期分别增长了52.78%和30.41%，主要得益于降本增效和减税降费等因素的积极影响。", "根据2019年华润双鹤药业股份有限公司的年报数据，该公司在报告期内控股参股了数家制造业公司，其中包括华润赛科、双鹤利民、安徽双鹤和京西双鹤。这些公司的注册资本、总资产、净资产和归属于母公司的净利润等财务指标在年报中得到详细列示。这些子公司在不同程度上影响了母公司的净利润，其中部分子公司净利润的上升归因于降本增效和减税降费等因素。需要注意的是，有些子公司的财务信息未考虑特定影响因素。这些数据显示了华润双鹤药业股份有限公司在2019年的整体业务格局及其主要子公司的财务表现。"], "type": "3-1"}
{"id": 1922, "question": "提供西藏诺迪康药业股份有限公司2021年非流动负债，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "西藏药业", "ent_name": "西藏诺迪康药业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "非流动负债", "非流动负债": "47970474.09", "prom_answer": "47970474.09"}, "answer": ["西藏诺迪康药业股份有限公司2021年非流动负债的详细数值是47970474.09元", "西藏诺迪康药业股份有限公司2021年的非流动负债为47970474.09元", "47970474.09元是2021年西藏诺迪康药业股份有限公司的非流动负债的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1923, "question": "在2020年的时候，北京市博汇科技股份有限公司营业成本率为多少？", "prompt": {"营业成本": "141268462.63元", "营业收入": "287865320.18元", "公式": "营业成本率=营业成本/营业收入", "prom_answer": "49.07%", "ent_short_name": "博汇科技", "ent_name": "北京市博汇科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业成本、营业收入"}, "answer": ["北京市博汇科技股份有限公司2020年的营业成本为141268462.63元，营业收入为287865320.18元，所以，营业成本率为49.07%", "根据公式：营业成本率=营业成本/营业收入，得出博汇科技2020年的营业成本率是49.07%，其中2020年的营业成本为141268462.63元，营业收入为287865320.18元。", "已知营业成本141268462.63元、营业收入287865320.18元，营业成本率=营业成本/营业收入，最后得出2020年北京市博汇科技股份有限公司的营业成本率是49.07%"], "type": "2-1"}
{"id": 1924, "question": "我想知道2019年青海华鼎实业股份有限公司非流动资产合计是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "青海华鼎", "ent_name": "青海华鼎实业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "非流动资产合计", "非流动资产合计": "765002861.4", "prom_answer": "765002861.4"}, "answer": ["2019年青海华鼎实业股份有限公司非流动资产合计是765002861.4元", "在2019年的时候，青海华鼎实业股份有限公司非流动资产合计是765002861.4元", "青海华鼎实业股份有限公司2019年的非流动资产合计为765002861.4元"], "type": "1"}
{"id": 1925, "question": "提供甘肃省敦煌种业集团股份有限公司2019年货币资金，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "敦煌种业", "ent_name": "甘肃省敦煌种业集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "货币资金", "货币资金": "343627324.75", "prom_answer": "343627324.75"}, "answer": ["甘肃省敦煌种业集团股份有限公司2019年的货币资金为343627324.75元", "343627324.75元是2019年甘肃省敦煌种业集团股份有限公司的货币资金的详细数值", "甘肃省敦煌种业集团股份有限公司2019年货币资金的详细数值是343627324.75元"], "type": "1"}
{"id": 1926, "question": "无锡威唐工业技术股份有限公司2019年的财务费用为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "威唐工业", "ent_name": "无锡威唐工业技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "财务费用", "财务费用": "2681246.87", "prom_answer": "2681246.87"}, "answer": ["无锡威唐工业技术股份有限公司2019年财务费用的详细数值是2681246.87元", "2019年无锡威唐工业技术股份有限公司财务费用是2681246.87元", "2681246.87元是2019年无锡威唐工业技术股份有限公司的财务费用的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1927, "question": "合并财务报表的编制方法是什么？", "prompt": {}, "answer": ["合并财务报表的编制方法有两种：全面合并和权益法。全面合并是指将合并企业的资产、负债、收入、费用和现金流量等项目按照统一的会计政策进行汇总和抵消，形成一个整体的财务报表。权益法是指在合并企业中，母公司按照其所持有的子公司股权比例确认其投资的净资产，形成一份母公司报表和一份合并报表。合并财务报表的编制方法取决于合并企业之间的控制关系和持股比例。", "合并财务报表的编制方法有两种：全面合并和权益法。全面合并是指将合并企业的资产、负债、收入、费用和现金流量等项目按照一致的会计政策进行合并，并形成一份整体的财务报表。权益法是指在合并企业中，母公司按照其持有的子公司股权比例确认其投资的净资产，形成一份母公司报表和一份合并报表。合并财务报表的编制方法取决于合并企业之间的控制关系和持股比例。", "合并财务报表的编制方法有两种：全面合并和权益法。全面合并是指按照统一的会计政策，将合并企业的资产、负债、收入、费用和现金流量等项目进行汇总，形成一份整体的财务报表。权益法是指在合并企业中，母公司按照其所持有的子公司股权比例确认其投资的净资产，并形成一份母公司报表和一份合并报表。合并财务报表的编制方法取决于合并企业之间的控制关系和持股比例。"], "type": "3-2"}
{"id": 1928, "question": "2021年联瑞新材营业收入增长率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"营业收入": "624709594.77元", "上年营业收入": "404203405.8元", "公式": "营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入", "prom_answer": "54.55%", "ent_short_name": "联瑞新材", "ent_name": "江苏联瑞新材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业收入、上年营业收入"}, "answer": ["根据公式：营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，得出联瑞新材2021年的营业收入增长率是54.55%，其中2021年的营业收入为624709594.77元，上年营业收入为404203405.8元。", "江苏联瑞新材料股份有限公司2021年的营业收入为624709594.77元，上年营业收入为404203405.8元，所以，营业收入增长率为54.55%", "已知营业收入624709594.77元、上年营业收入404203405.8元，营业收入增长率=(营业收入-上年营业收入)/上年营业收入，最后得出2021年江苏联瑞新材料股份有限公司的营业收入增长率是54.55%"], "type": "2-1"}
{"id": 1929, "question": "请具体描述一下2019年五矿发展重大诉讼、仲裁事项的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "五矿发展", "ent_name": "五矿发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "涉及多"}, "answer": ["根据2019年五矿发展的年报数据，公司在该年度涉及重大诉讼和仲裁事项，其中涉及多个案件，累计涉及金额较大。这些诉讼和仲裁事项的详细情况以及进展情况均已在临时公告中披露，并在后续的时间有实质性的进展和更新。", "根据2019年的年报数据，五矿发展在该年度涉及多起重大诉讼、仲裁事项，其中部分案件已在临时公告中披露并有进展，涉及金额较大，具体情况包括诉讼、仲裁事项的类型、金额、进展情况和影响。", "根据2019年无锡隆盛科技股份有限公司的年报数据，公司在该年度涉及多起重大诉讼和仲裁事项，其中包括未披露的新发诉讼案件以及已披露案件的进一步实质性进展，涉及金额较大，具体案件及进展情况已在临时公告中披露。"], "type": "3-1"}
{"id": 1930, "question": "中粮糖业2020年年报中提及的资产负债比率具体是什么？", "prompt": {"总负债": "8350837204.81元", "资产总额": "17526531622.04元", "公式": "资产负债比率=总负债/资产总额", "prom_answer": "47.65%", "ent_short_name": "中粮糖业", "ent_name": "中粮糖业控股股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、资产总额"}, "answer": ["由总负债8350837204.81元、资产总额17526531622.04元计算出2020年中粮糖业资产负债比率是47.65%。", "根据公式：资产负债比率=总负债/资产总额，得出中粮糖业2020年的资产负债比率是47.65%，其中2020年的总负债为8350837204.81元，资产总额为17526531622.04元。", "2020年中粮糖业控股股份有限公司资产负债比率保留两位小数为47.65%。将总负债8350837204.81元、资产总额17526531622.04元代入公式：资产负债比率=总负债/资产总额得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1931, "question": "什么是应收账款周转天数？", "prompt": {}, "answer": ["应收账款周转天数是一种用于衡量企业收回应收账款的平均时间的财务指标。它的计算公式为：（平均应收账款 / 年销售收入）* 365。此指标越低，说明企业回收应收账款的速度越快，资金周转效率越高。", "应收账款周转天数是衡量企业平均需要多少天可以收回应收账款的财务指标。计算公式为：平均应收账款/（销售收入/365）。这个数值越小，表明企业收回应收账款的能力越强，资金回流越快。", "应收账款周转天数是一个反映企业应收账款回收速度的财务指标，公式为（平均应收账款 / 销售收入）* 365。这个指标越低，说明企业的应收账款回收速度越快，资金周转效率越高。"], "type": "3-2"}
{"id": 1932, "question": "在保留两位小数的情况下，请计算出东方航空物流股份有限公司2021年的流动比率", "prompt": {"流动资产": "12005170855.11元", "流动负债": "4466274346.42元", "公式": "流动比率=流动资产/流动负债", "prom_answer": "2.69", "ent_short_name": "东航物流", "ent_name": "东方航空物流股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动资产、流动负债"}, "answer": ["由流动资产12005170855.11元、流动负债4466274346.42元计算出2021年东航物流流动比率是2.69。", "2021年东方航空物流股份有限公司流动比率保留两位小数为2.69。将流动资产12005170855.11元、流动负债4466274346.42元代入公式：流动比率=流动资产/流动负债得出。", "根据公式：流动比率=流动资产/流动负债，得出东航物流2021年的流动比率是2.69，其中2021年的流动资产为12005170855.11元，流动负债为4466274346.42元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1933, "question": "什么是政府补助？", "prompt": {}, "answer": ["政府补助是政府为了鼓励特定行为或活动，通过财政补贴、减税、低息贷款等形式给予企业或个人的经济补助。", "政府补助是政府为了支持某一特定行业、区域、项目或企业，提供的财政补贴、减税、优惠贷款等形式的经济支持。", "政府补助是政府为了鼓励或支持某种经济活动，采取财政补贴、减税、优惠贷款等形式，向企业或个人提供的经济援助。"], "type": "3-2"}
{"id": 1934, "question": "根据2019年的年报数据，福安药业主要销售客户的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "福安药业", "ent_name": "福安药业集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["根据2019年的年报数据，福安药业集团股份有限公司的主要销售客户情况显示，公司的前五名客户合计销售金额为201,333,426.98元，占年度销售总额的比例为7.24%。这五个客户分别是客户1、客户2、客户3、客户4和客户5。其中，客户1销售额为47,986,785.97元，占销售总额的1.72%；客户2销售额为44,184,491.76元，占销售总额的1.59%；客户3销售额为39,108,172.06元，占销售总额的1.41%；客户4销售额为35,398,230.09元，占销售总额的1.27%；客户5销售额为34,655,747.10元，占销售总额的1.25%。虽然这五名客户占销售额的比例较小，但公司不存在过分依赖于单一客户的情况。此外，这五名客户中不存在关联方销售，且公司与他们之间没有关联关系，不涉及利益交织的情况。", "根据2019年的年报数据，福安药业集团股份有限公司在该年度的主要销售客户情况如下：公司的前五名客户合计销售金额为201,333,426.98元，占当年的销售总额的比例为7.24%。这五名客户分别是客户1、客户2、客户3、客户4和客户5。具体销售额占比依次为1.72%、1.59%、1.41%、1.27%和1.25%。值得注意的是，这五名客户的销售金额中没有包含任何关联方的销售额。在这些主要客户中，公司不存在与董事、监事、高级管理人员、核心技术人员、持股5%以上股东、实际控制人或其他关联方之间的直接或间接利益关系。", "基于2019年的年报数据，福安药业集团股份有限公司在当年的主要销售客户情况如下所示：公司的前五名客户共计销售金额为201,333,426.98元，占整个年度销售总额的7.24%。具体来看，这五名客户分别为客户1、客户2、客户3、客户4和客户5，其销售额占比分别为1.72%、1.59%、1.41%、1.27%和1.25%。值得注意的是，这五名客户中没有涉及与公司关联方的销售。在这些主要客户中，公司没有过度依赖于任何单一客户，且与这些客户之间不存在关联关系。公司的董事、监事、高级管理人员、核心技术人员、持股5%以上股东、实际控制人以及其他关联方在这些主要客户中没有直接或间接的利益持有。"], "type": "3-1"}
{"id": 1935, "question": "2019-2021年唐山三友化工股份有限公司法定代表人是否都是相同的？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "唐山三友化工股份有限公司", "ent_short_name": "三友化工", "prom_answer": "相同", "2019年法定代表人": "王春生", "2020年法定代表人": "王春生", "2021年法定代表人": "王春生", "key_word": "2019年法定代表人、2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2021年唐山三友化工股份有限公司法定代表人与2019和2020年都相同，2019年法定代表人是王春生，，2020年法定代表人是王春生，2021年法定代表人是王春生。", "唐山三友化工股份有限公司2019-2021年法定代表人都是王春生，是相同的。", "2019年法定代表人王春生，2020年法定代表人王春生与2021年法定代表人王春生相同，所以2021年唐山三友化工股份有限公司法定代表人与之前相比是相同的。"], "type": "2-2"}
{"id": 1936, "question": "请提供朗新科技集团股份有限公司2019年的净利润率并保留2位小数", "prompt": {"净利润": "1079717772.49元", "营业收入": "2968330140.42元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "36.37%", "ent_short_name": "朗新科技", "ent_name": "朗新科技集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["由净利润1079717772.49元、营业收入2968330140.42元计算出2019年朗新科技净利润率是36.37%。", "已知净利润1079717772.49元、营业收入2968330140.42元，净利润率=净利润/营业收入，最后得出2019年朗新科技集团股份有限公司的净利润率是36.37%", "根据公式：净利润率=净利润/营业收入，得出朗新科技2019年的净利润率是36.37%，其中2019年的净利润为1079717772.49元，营业收入为2968330140.42元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1937, "question": "请提供2019年江苏东华测试技术股份有限公司营业外收入的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "东华测试", "ent_name": "江苏东华测试技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业外收入", "营业外收入": "196995.04", "prom_answer": "196995.04"}, "answer": ["2019年江苏东华测试技术股份有限公司营业外收入是196995.04元", "在2019年的时候，江苏东华测试技术股份有限公司营业外收入是196995.04元", "196995.04元是2019年江苏东华测试技术股份有限公司的营业外收入的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1938, "question": "茂业商业股份有限公司2021年营业成本和营业利润分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "茂业商业", "ent_name": "茂业商业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "营业成本、营业利润", "营业成本": "1587909371.57元", "营业利润": "613886089.71元", "prom_answer": "营业成本：1587909371.57元；营业利润：613886089.71元；"}, "answer": ["2021年茂业商业股份有限公司营业成本和营业利润分别是1587909371.57元、613886089.71元。", "茂业商业2021年营业成本为1587909371.57元，营业利润为613886089.71元。", "1587909371.57元、613886089.71元是茂业商业股份有限公司2021年的营业成本、营业利润。"], "type": "1-2"}
{"id": 1939, "question": "财务报表中的“其他综合收益”是指什么？", "prompt": {}, "answer": ["财务报表中的“其他综合收益”是指一些特定项目的收益或损失，这些项目通常不包括在净利润中。这些收益或损失不会直接影响企业的净利润，但会以综合收益的形式呈现在财务报表中。例如，外币兑换的影响、现金流套期保值的效应、可供出售金融资产的公允价值变动等都可能被归类为“其他综合收益”。财务报表的用户可以通过查看“其他综合收益”来了解这些项目对企业的财务状况产生的影响。", "财务报表中的“其他综合收益”指的是一些特定项目的收益或损失，这些项目不会直接计入净利润，而是以综合收益的形式呈现。它们通常与会计准则或法规相关，如外币兑换、金融工具的公允价值变动、现金流套期保值等。这些项目的变动会在财务报表中进行披露，以提供更全面的财务信息。财务报表用户可以通过分析“其他综合收益”了解这些项目对企业的财务状况和业绩的影响。", "财务报表中的“其他综合收益”是指一些特定项目的收益或损失，这些项目通常不会直接计入净利润。这些项目可能包括外币兑换差异、可供出售金融资产公允价值的变动、现金流套期保值的效应等。它们以综合收益的形式呈现在财务报表中，通过这一指标可以了解企业在特定项目上的收益或损失情况，进一步评估企业的财务状况和经营绩效。"], "type": "3-2"}
{"id": 1940, "question": "2021年杭州士兰微电子股份有限公司资产总计和负债合计分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "士兰微", "ent_name": "杭州士兰微电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总计、负债合计", "资产总计": "13806362735.28元", "负债合计": "6697782949.95元", "prom_answer": "资产总计：13806362735.28元；负债合计：6697782949.95元；"}, "answer": ["杭州士兰微电子股份有限公司2021年资产总计为13806362735.28元，负债合计为6697782949.95元。", "2021年杭州士兰微电子股份有限公司资产总计和负债合计分别是13806362735.28元、6697782949.95元。", "士兰微2021年资产总计为13806362735.28元，负债合计为6697782949.95元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1941, "question": "请告诉我杭州解百集团股份有限公司2021年的电子信箱的具体情况", "prompt": {"ent_short_name": "杭州解百", "ent_name": "杭州解百集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "电子信箱", "电子信箱": "ming.jin@hzjbgroup.com", "prom_answer": "ming.jin@hzjbgroup.com"}, "answer": ["2021年杭州解百集团股份有限公司电子信箱是ming.jin@hzjbgroup.com", "杭州解百集团股份有限公司2021年的电子信箱为ming.jin@hzjbgroup.com", "ming.jin@hzjbgroup.com是2021年杭州解百集团股份有限公司的电子信箱"], "type": "1"}
{"id": 1942, "question": "山东黄金在2021年年报中提到的研发费用和财务费用分别是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "山东黄金", "ent_name": "山东黄金矿业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用、财务费用", "研发费用": "345605853.41元", "财务费用": "710760613.67元", "prom_answer": "研发费用：345605853.41元；财务费用：710760613.67元；"}, "answer": ["山东黄金矿业股份有限公司2021年研发费用为345605853.41元，财务费用为710760613.67元。", "345605853.41元、710760613.67元是山东黄金矿业股份有限公司2021年的研发费用、财务费用。", "山东黄金2021年研发费用为345605853.41元，财务费用为710760613.67元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1943, "question": "天壕环境股份有限公司2019年的净利润率保留两位小数是多少？", "prompt": {"净利润": "10613668.12元", "营业收入": "1807111307.68元", "公式": "净利润率=净利润/营业收入", "prom_answer": "0.59%", "ent_short_name": "天壕环境", "ent_name": "天壕环境股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "净利润、营业收入"}, "answer": ["天壕环境股份有限公司2019年的净利润为10613668.12元，营业收入为1807111307.68元，所以，净利润率为0.59%", "由净利润10613668.12元、营业收入1807111307.68元计算出2019年天壕环境净利润率是0.59%。", "根据公式：净利润率=净利润/营业收入，得出天壕环境2019年的净利润率是0.59%，其中2019年的净利润为10613668.12元，营业收入为1807111307.68元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1944, "question": "提供山西科新发展股份有限公司2019年流动资产，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "科新发展", "ent_name": "山西科新发展股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产", "流动资产": "132724093.12", "prom_answer": "132724093.12"}, "answer": ["山西科新发展股份有限公司2019年的流动资产为132724093.12元", "山西科新发展股份有限公司2019年流动资产的详细数值是132724093.12元", "2019年山西科新发展股份有限公司流动资产是132724093.12元"], "type": "1"}
{"id": 1945, "question": "沈阳金山能源股份有限公司2021年的法定代表人为？", "prompt": {"ent_short_name": "金山股份", "ent_name": "沈阳金山能源股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "法定代表人", "法定代表人": "李延群", "prom_answer": "李延群"}, "answer": ["2021年沈阳金山能源股份有限公司法定代表人是李延群", "沈阳金山能源股份有限公司2021年的法定代表人为李延群", "李延群是2021年沈阳金山能源股份有限公司的法定代表人"], "type": "1"}
{"id": 1946, "question": "在2021年，宇通客车投资收益和净利润分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "宇通客车", "ent_name": "宇通客车股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "投资收益、净利润", "投资收益": "124772887.87元", "净利润": "625510750.73元", "prom_answer": "投资收益：124772887.87元；净利润：625510750.73元；"}, "answer": ["2021年宇通客车股份有限公司投资收益和净利润分别是124772887.87元、625510750.73元。", "宇通客车2021年投资收益为124772887.87元，净利润为625510750.73元。", "宇通客车股份有限公司2021年投资收益为124772887.87元，净利润为625510750.73元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1947, "question": "应收账款的坏账和逾期对公司的现金流和收款周期有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["应收账款的坏账和逾期对公司的现金流和收款周期有重要影响。坏账会导致公司无法收回应收账款的全部或部分金额，进而减少现金流入。逾期款项也会延长公司的收款周期，导致资金周转缓慢。这些情况都可能对公司的经营和财务状况产生负面影响。", "应收账款的坏账和逾期对公司的现金流和收款周期有直接影响。坏账会减少公司的实际收入，影响现金流入；而逾期款项会延长公司的收款周期，导致资金周转不畅。因此，有效管理和控制应收账款的坏账和逾期对于维持良好的现金流和收款周期非常重要。", "应收账款的坏账和逾期对公司的现金流和收款周期有显著影响。坏账会减少公司的现金流入，增加资金的占用；逾期款项会延长公司的收款周期，导致资金周转缓慢。因此，及时催收和管理应收账款，降低坏账和逾期的风险，对于维护公司的健康现金流和收款周期至关重要。"], "type": "3-2"}
{"id": 1948, "question": "使用权资产的定义是什么？", "prompt": {}, "answer": ["使用权资产是指企业通过合同取得使用某项资产的权利，这种权利允许企业在合同期限内使用该资产。", "使用权资产是指根据租赁合同，承租人获得使用租赁物的权利，包括在租赁期限内使用、获取经济效益等。", "使用权资产是指企业根据合同取得的使用某个特定资产的权利。这种权利能够让企业在合同期限内使用这个资产，获取其所产生的经济效益。"], "type": "3-2"}
{"id": 1949, "question": "在2021年的财务数据中，银邦金属复合材料股份有限公司研发费用增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"研发费用": "106512333.84元", "上年研发费用": "83421827.34元", "公式": "研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用", "prom_answer": "27.68%", "ent_short_name": "银邦股份", "ent_name": "银邦金属复合材料股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "研发费用、上年研发费用"}, "answer": ["银邦金属复合材料股份有限公司2021年的研发费用为106512333.84元，上年研发费用为83421827.34元，所以，研发费用增长率为27.68%", "已知研发费用106512333.84元、上年研发费用83421827.34元，研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，最后得出2021年银邦金属复合材料股份有限公司的研发费用增长率是27.68%", "根据公式：研发费用增长率=(研发费用-上年研发费用)/上年研发费用，得出银邦股份2021年的研发费用增长率是27.68%，其中2021年的研发费用为106512333.84元，上年研发费用为83421827.34元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1950, "question": "我想知道2021年上海兰卫医学检验所股份有限公司流动负债是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "兰卫医学", "ent_name": "上海兰卫医学检验所股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "流动负债", "流动负债": "412984007.32", "prom_answer": "412984007.32"}, "answer": ["上海兰卫医学检验所股份有限公司2021年流动负债的详细数值是412984007.32元", "2021年上海兰卫医学检验所股份有限公司流动负债是412984007.32元", "412984007.32元是2021年上海兰卫医学检验所股份有限公司的流动负债的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1951, "question": "概述一下合并报表范围发生变化的情况说明，针对广州万孚生物技术股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "万孚生物", "ent_name": "广州万孚生物技术股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "企业合并、子公司处置、新设子公司"}, "answer": ["广州万孚生物技术股份有限公司在2019年的年报中，合并报表范围发生变化，包括非同一控制下企业合并、子公司处置、新设子公司以及部分子公司不再纳入财务报表合并范围。", "广州万孚生物技术股份有限公司在2019年年报中提到合并报表范围发生的变化，包括非同一控制下企业合并、子公司处置以及新设子公司等情况。", "广州万孚生物技术股份有限公司在2019年的年报中，合并报表范围发生变化，包括非同一控制下企业合并、子公司处置、新设子公司和部分子公司股权变更等情况。 "], "type": "3-1"}
{"id": 1952, "question": "请提供佳沃食品2019年的利润总额和净利润数据。", "prompt": {"ent_short_name": "佳沃食品", "ent_name": "佳沃食品股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "利润总额、净利润", "利润总额": "-215797339.03元", "净利润": "-148471782.46元", "prom_answer": "利润总额：-215797339.03元；净利润：-148471782.46元；"}, "answer": ["2019年佳沃食品股份有限公司利润总额和净利润分别是-215797339.03元、-148471782.46元。", "佳沃食品2019年利润总额为-215797339.03元，净利润为-148471782.46元。", "-215797339.03元、-148471782.46元是佳沃食品股份有限公司2019年的利润总额、净利润。"], "type": "1-2"}
{"id": 1953, "question": "根据2019年的年报数据，连云港重大资产和股权出售的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "连云港", "ent_name": "江苏连云港港口股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "交银金融租赁有限责任公司、招银金融租赁有限公司、4.09亿"}, "answer": ["根据2019年的年报数据显示，江苏连云港港口股份有限公司在2015年通过与交银金融租赁有限责任公司和招银金融租赁有限公司的合作，进行了部分港口作业机械设备的融资租赁业务。融资总额达到了人民币4.09亿元，融资期限为60个月。根据签订的《融资租赁合同》和相关的补充协议，公司将未设置抵押、质押或其他担保权益，且没有优先权，将拥有完全所有权的固定资产转让给上述两家租赁公司，之后由租赁公司再将这些设备设施租赁给公司使用。更多详细信息可以在公告编号为临2015-005的《关于融资租赁业务的公告》中查阅。", "根据2019年的年报数据，江苏连云港港口股份有限公司在2015年进行了重大资产和股权交易。公司通过与交银金融租赁有限责任公司和招银金融租赁有限公司的合作，进行了融资租赁业务，以部分港口作业机械设备作为融资抵押。融资总额为人民币4.09亿元，融资期限为60个月。在交易中，公司将设备设施的所有权转让给租赁公司，再由租赁公司出租给公司使用。更多详细信息可以在公告编号为临2015-005的公告中了解。", "2019年的年报数据表明，江苏连云港港口股份有限公司在2015年进行了重大资产和股权交易。公司与交银金融租赁有限责任公司以及招银金融租赁有限公司合作，进行了融资租赁业务。该业务涉及部分港口作业机械设备，总融资额达人民币4.09亿元，融资期限为60个月。在交易中，公司将拥有固定资产的完全所有权转让给租赁公司，并通过租赁公司再次获得设备的使用权。更多详细信息可以在公告编号为临2015-005的公告中查看。"], "type": "3-1"}
{"id": 1954, "question": "从2020年到2021年，中远海运特种运输股份有限公司的法定代表人是否相同？", "prompt": {"year": "2021", "ent_name": "中远海运特种运输股份有限公司", "ent_short_name": "中远海特", "prom_answer": "相同", "2020年法定代表人": "陈威", "2021年法定代表人": "陈威", "key_word": "2020年法定代表人、2021年法定代表人"}, "answer": ["2020年中远海特法定代表人为陈威，2021年法定代表人是陈威，所以答案是相同。", "相同，因为2020-2021年中远海特法定代表人都是陈威。", "2020年中远海运特种运输股份有限公司法定代表人与2021相同，2021年法定代表人是陈威，，2020年法定代表人是陈威。"], "type": "2-2"}
{"id": 1955, "question": "恒通物流股份有限公司2019年的销售费用为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "恒通股份", "ent_name": "恒通物流股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "销售费用", "销售费用": "17829154.53", "prom_answer": "17829154.53"}, "answer": ["在2019年的时候，恒通物流股份有限公司销售费用是17829154.53元", "恒通物流股份有限公司2019年销售费用的详细数值是17829154.53元", "17829154.53元是2019年恒通物流股份有限公司的销售费用的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1956, "question": "根据2019年的年报数据，通宝能源破产重整相关事项的情况，请做简要分析。", "prompt": {"ent_short_name": "通宝能源", "ent_name": "山西通宝能源股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "(?:没有|无|未|抱歉|不|否)"}, "answer": ["根据2019年的年报数据，没有查询到通宝能源破产重整相关事项的情况", "根据2019年的年报数据，未查询到通宝能源破产重整相关事项的情况", "根据2019年的年报数据，没有查询到通宝能源涉及破产重整的相关事项"], "type": "3-1"}
{"id": 1957, "question": "油气资产是什么意思？", "prompt": {}, "answer": ["油气资产通常是指在石油和天然气行业中用于勘探、开发、生产和分销石油和天然气的所有物理资产，这些资产可以包括土地、矿权、钻井设备、储罐和运输设备等。", "油气资产主要包括与油气行业相关的所有固定资产，这些资产主要用于勘探、开发、生产和分销石油和天然气。", "在石油和天然气行业中，油气资产指的是企业为勘探、开发、生产和分销石油和天然气而拥有的所有资产，这些资产包括但不限于土地、矿权、钻井设备、储罐和运输设备等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1958, "question": "2019年金能科技速动比率为多少？保留两位小数。", "prompt": {"流动资产": "3882515468.78元", "存货": "567535376.25元", "流动负债": "1305314336.98元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "2.54", "ent_short_name": "金能科技", "ent_name": "金能科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["金能科技股份有限公司2019年的流动资产为3882515468.78元，存货为567535376.25元，流动负债为1305314336.98元，所以，速动比率为2.54", "根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出金能科技2019年的速动比率是2.54，其中2019年的流动资产为3882515468.78元，存货为567535376.25元，流动负债为1305314336.98元。", "由流动资产3882515468.78元、存货567535376.25元、流动负债1305314336.98元计算出2019年金能科技速动比率是2.54。"], "type": "2-1"}
{"id": 1959, "question": "合同成本是指什么？", "prompt": {}, "answer": ["合同成本是指企业在完成合同所涉及的产品或服务时发生的直接和间接成本，包括直接材料、直接人工、制造费用、销售和分销费用等。", "合同成本是指企业在完成合同所涉及的产品或服务时发生的直接和间接成本。", "合同成本的定义是指企业在完成合同所涉及的产品或服务时发生的直接和间接成本。这些成本包括直接材料、直接人工、制造费用、销售和分销费用等。合同成本的计算和核算是为了确定完成合同所需的成本，评估合同的盈利能力，并提供相关的财务信息和报告。合同成本的准确计量和控制对企业的项目管理和财务管理至关重要，能够确保合同的执行效率和经济效益。"], "type": "3-2"}
{"id": 1960, "question": "根据宏辉果蔬股份有限公司2019年的年报数据，能否简要介绍公司报告期内现金流的详情。", "prompt": {"ent_short_name": "宏辉果蔬", "ent_name": "宏辉果蔬股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "赎回银行理财产品、固定资产、在建工程、银行短期借款"}, "answer": ["根据宏辉果蔬股份有限公司2019年的年报数据，报告期内的现金流情况如下：经营活动产生的现金流量净额增至25,283,858.34元，相比2018年的-63,302,292.98元增长了139.94%，主要归因于销售商品和提供劳务所带来的现金增加。投资活动产生的现金流量净额从2018年的25,861,238.26元下降至-108,549,089.45元，变动幅度达到-519.74%，这主要是由于赎回银行理财产品导致的现金减少，以及购建固定资产和在建工程的现金支出增加。筹资活动产生的现金流量净额从2018年的101,439,174.99元减少至-12,467,193.39元，变动幅度为-112.29%，主要原因是公司偿还了银行短期借款。", "根据宏辉果蔬股份有限公司2019年的年报数据，报告期内现金流情况显示：经营活动产生的现金流量净额达到25,283,858.34元，相较2018年的-63,302,292.98元增长了139.94%，主要因销售商品和提供劳务所收到的现金增加。投资活动产生的现金流量净额为-108,549,089.45元，与2018年的25,861,238.26元相比下降了约519.74%，这归因于银行理财产品赎回导致的现金减少，以及购建固定资产和在建工程现金支出的增加。筹资活动产生的现金流量净额为-12,467,193.39元，较2018年的101,439,174.99元减少了约112.29%，主要原因是公司偿还了银行短期借款。", "根据宏辉果蔬股份有限公司2019年的年报数据，报告期内现金流情况显示：经营活动产生的现金流量净额达到25,283,858.34元，相较于2018年的-63,302,292.98元增长了139.94%。这增长主要源自销售商品和提供劳务所收到的现金增加。投资活动产生的现金流量净额为-108,549,089.45元，相比2018年的25,861,238.26元下降了-519.74%，主要是由于赎回银行理财产品导致的现金减少，以及购建固定资产和在建工程的现金支出增加。筹资活动产生的现金流量净额为-12,467,193.39元，而2018年为101,439,174.99元，变动幅度达到-112.29%，主要因公司偿还了银行短期借款。"], "type": "3-1"}
{"id": 1961, "question": "什么是预付款项？", "prompt": {}, "answer": ["预付款项是指企业预先支付的，但尚未接收到相应商品或服务的款项。它是企业的一项流动资产，在企业的财务报表上通常作为流动资产列示。", "预付款项是企业为了获取商品、劳务或者其他资产而提前支付的款项。这部分款项会在企业收到商品或服务时转为其他类型的资产，如存货或固定资产。", "预付款项是企业预先支付的款项，用于购买商品或服务，但这些商品或服务尚未交付或提供。这是企业的一项流动资产，会在收到商品或服务后从预付款项转为其他相应的资产科目。"], "type": "3-2"}
{"id": 1962, "question": "提供创业黑马科技集团股份有限公司2021年管理费用，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "创业黑马", "ent_name": "创业黑马科技集团股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "管理费用", "管理费用": "80382625.52", "prom_answer": "80382625.52"}, "answer": ["创业黑马科技集团股份有限公司2021年的管理费用为80382625.52元", "在2021年的时候，创业黑马科技集团股份有限公司管理费用是80382625.52元", "创业黑马科技集团股份有限公司2021年管理费用的详细数值是80382625.52元"], "type": "1"}
{"id": 1963, "question": "在2021年的财务数据中，江中药业股份有限公司总资产增长率是多少？保留两位小数", "prompt": {"资产总额": "5997600248.38元", "上年资产总额": "4923573835.05元", "公式": "总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额", "prom_answer": "21.81%", "ent_short_name": "江中药业", "ent_name": "江中药业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "资产总额、上年资产总额"}, "answer": ["由资产总额5997600248.38元、上年资产总额4923573835.05元计算出2021年江中药业总资产增长率是21.81%。", "根据公式：总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，得出江中药业2021年的总资产增长率是21.81%，其中2021年的资产总额为5997600248.38元，上年资产总额为4923573835.05元。", "已知资产总额5997600248.38元、上年资产总额4923573835.05元，总资产增长率=(资产总额-上年资产总额)/上年资产总额，最后得出2021年江中药业股份有限公司的总资产增长率是21.81%"], "type": "2-1"}
{"id": 1964, "question": "2019年北矿科技股份有限公司营业收入是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "北矿科技", "ent_name": "北矿科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入", "营业收入": "498539267.5", "prom_answer": "498539267.5"}, "answer": ["2019年北矿科技股份有限公司营业收入是498539267.5元", "498539267.5元是2019年北矿科技股份有限公司的营业收入的详细数值", "在2019年的时候，北矿科技股份有限公司营业收入是498539267.5元"], "type": "1"}
{"id": 1965, "question": "请提供葛洲坝2019年的营业收入和营业外收入数据。", "prompt": {"ent_short_name": "葛洲坝", "ent_name": "中国葛洲坝集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业收入、营业外收入", "营业收入": "109945696867.36元", "营业外收入": "57470220.02元", "prom_answer": "营业收入：109945696867.36元；营业外收入：57470220.02元；"}, "answer": ["葛洲坝2019年营业收入为109945696867.36元，营业外收入为57470220.02元。", "109945696867.36元、57470220.02元是中国葛洲坝集团股份有限公司2019年的营业收入、营业外收入。", "2019年中国葛洲坝集团股份有限公司营业收入和营业外收入分别是109945696867.36元、57470220.02元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1966, "question": "请具体描述一下2019年阳普医疗研发投入的情况。", "prompt": {"ent_short_name": "阳普医疗", "ent_name": "阳普医疗科技股份有限公司", "year": "2019", "key_word": ""}, "answer": ["在2019年，阳普医疗科技股份有限公司在研发投入方面表现出高度重视。公司作为国家高新技术企业，持续关注产品研发，并努力提升自身研发综合实力。在该年度，公司成功完成了三个新产品的医疗器械注册审批，并对14个老产品进行了升级注册变更。研发投入金额占销售收入的比重为6.60%，其中资本化研发支出占研发投入的比例为51.78%，同比增长了9.32%。资本化研发支出金额同比增长80.94万元，增幅达到4.30%。", "在2019年，阳普医疗科技股份有限公司在研发方面取得了显著的成绩。作为国家高新技术企业，公司持续加大对新产品的研发力度，旨在全面提升整体研发水平，增强自主创新能力。报告期内，公司成功获得了三个新产品的医疗器械注册审批，并对14个老产品进行了升级注册变更。2019年的研发投入占销售收入的比例为6.60%，资本化研发支出占比为51.78%，同比增长了9.32%。资本化研发支出金额同比增加了80.94万元，增幅为4.30%。", "根据提供的数据，2019年是阳普医疗科技股份有限公司在研发投入方面取得了显著的进展。作为国家高新技术企业，公司持续致力于加强产品研发，并不断提高自身的研发实力。在这一年，公司顺利完成了三个新产品的医疗器械注册审批，并对14个老产品进行了升级注册变更。2019年，公司的研发投入占销售收入的比重达到了6.60%，其中资本化研发支出占比为51.78%，同比增长了9.32%。资本化研发支出金额同比增加了80.94万元，增幅为4.30%。"], "type": "3-1"}
{"id": 1967, "question": "在2021年，环旭电子销售费用和管理费用分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "环旭电子", "ent_name": "环旭电子股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "销售费用、管理费用", "销售费用": "311480902.1元", "管理费用": "1169173384.77元", "prom_answer": "销售费用：311480902.1元；管理费用：1169173384.77元；"}, "answer": ["环旭电子2021年销售费用为311480902.1元，管理费用为1169173384.77元。", "2021年环旭电子股份有限公司销售费用和管理费用分别是311480902.1元、1169173384.77元。", "环旭电子股份有限公司2021年销售费用为311480902.1元，管理费用为1169173384.77元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1968, "question": "天富能源2020年的财务费用率保留两位小数是多少？", "prompt": {"财务费用": "461723603.67元", "营业收入": "4895779133.13元", "公式": "财务费用率=财务费用/营业收入", "prom_answer": "9.43%", "ent_short_name": "天富能源", "ent_name": "新疆天富能源股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "财务费用、营业收入"}, "answer": ["新疆天富能源股份有限公司2020年的财务费用为461723603.67元，营业收入为4895779133.13元，所以，财务费用率为9.43%", "已知财务费用461723603.67元、营业收入4895779133.13元，财务费用率=财务费用/营业收入，最后得出2020年新疆天富能源股份有限公司的财务费用率是9.43%", "根据公式：财务费用率=财务费用/营业收入，得出天富能源2020年的财务费用率是9.43%，其中2020年的财务费用为461723603.67元，营业收入为4895779133.13元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1969, "question": "广东凯普生物科技股份有限公司2020年的营业利润增长率保留两位小数是多少？", "prompt": {"营业利润": "468839589.48元", "上年营业利润": "156252965.34元", "公式": "营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润", "prom_answer": "200.05%", "ent_short_name": "凯普生物", "ent_name": "广东凯普生物科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "营业利润、上年营业利润"}, "answer": ["广东凯普生物科技股份有限公司2020年的营业利润为468839589.48元，上年营业利润为156252965.34元，所以，营业利润增长率为200.05%", "根据公式：营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，得出凯普生物2020年的营业利润增长率是200.05%，其中2020年的营业利润为468839589.48元，上年营业利润为156252965.34元。", "已知营业利润468839589.48元、上年营业利润156252965.34元，营业利润增长率=(营业利润-上年营业利润)/上年营业利润，最后得出2020年广东凯普生物科技股份有限公司的营业利润增长率是200.05%"], "type": "2-1"}
{"id": 1970, "question": "请告诉我福建赛特新材股份有限公司2020年的长期借款的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "赛特新材", "ent_name": "福建赛特新材股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "长期借款", "长期借款": "20000000.0", "prom_answer": "20000000.0"}, "answer": ["在2020年的时候，福建赛特新材股份有限公司长期借款是20000000.0元", "福建赛特新材股份有限公司2020年长期借款的详细数值是20000000.0元", "2020年福建赛特新材股份有限公司长期借款是20000000.0元"], "type": "1"}
{"id": 1971, "question": "华凯易佰2020年年报中提及的净利润增长率具体是什么？", "prompt": {"净利润": "-62483364.82元", "上年净利润": "7980891.45元", "公式": "净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润", "prom_answer": "-882.91%", "ent_short_name": "华凯易佰", "ent_name": "华凯易佰科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "净利润、上年净利润"}, "answer": ["华凯易佰科技股份有限公司2020年的净利润为-62483364.82元，上年净利润为7980891.45元，所以，净利润增长率为-882.91%", "根据公式：净利润增长率=(净利润-上年净利润)/上年净利润，得出华凯易佰2020年的净利润增长率是-882.91%，其中2020年的净利润为-62483364.82元，上年净利润为7980891.45元。", "由净利润-62483364.82元、上年净利润7980891.45元计算出2020年华凯易佰净利润增长率是-882.91%。"], "type": "2-1"}
{"id": 1972, "question": "什么是固定资产？", "prompt": {}, "answer": ["固定资产是指企业长期使用并不易转换为现金的资产，包括土地、建筑物、机器设备等。它们在企业生产经营中起到重要的作用，一般持有时间较长。固定资产的投资和管理对企业的生产能力、效率和盈利能力有重要影响。", "固定资产是指企业长期使用并不易转换为现金的资产，包括土地、建筑物、机器设备等。它们是企业生产经营的基础设施，对企业的生产能力和效率有重要影响。固定资产的投资和管理对企业的盈利能力和资本回报率具有重要影响。", "固定资产是指企业长期使用并不易转换为现金的资产，包括土地、建筑物、机器设备等。它们是企业生产经营的基础设施，对企业的生产能力和效率产生重要影响。固定资产的投资和管理对企业的盈利能力和资本回报率有着重要意义。"], "type": "3-2"}
{"id": 1973, "question": "应付票据和应付账款的管理对公司的现金流和供应商关系有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["应付票据和应付账款的管理对公司的现金流和供应商关系具有重要影响。合理管理应付票据和应付账款可以优化公司的资金运作，提高现金流的稳定性和流动性。同时，良好的应付管理也有助于加强与供应商之间的合作关系，维护供应链的稳定性和信誉。", "应付票据和应付账款的管理对公司的现金流和供应商关系有重要的影响。有效管理应付票据和应付账款可以提高公司的资金利用效率，优化现金流的管理。良好的供应商关系可以确保及时供应和有利的采购条件，对公司的生产经营活动具有重要支持作用。", "应付票据和应付账款的管理对公司的现金流和供应商关系产生重要影响。合理管理应付票据和应付账款可以提高公司的现金流稳定性和流动性，降低财务风险。同时，与供应商建立良好的合作关系有助于获得更有利的采购条件，提高采购效益。"], "type": "3-2"}
{"id": 1974, "question": "在2021年的财务数据中，锦和商管企业硕士及以上人员占职工人数比例是多少？保留两位小数", "prompt": {"硕士员工人数": "28", "博士及以上的员工人数": "", "职工总人数": "531", "公式": "企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数", "prom_answer": "0.05", "ent_short_name": "锦和商管", "ent_name": "上海锦和商业经营管理股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "硕士员工人数、博士及以上的员工人数、职工总人数"}, "answer": ["上海锦和商业经营管理股份有限公司2021年的硕士员工人数为28，博士及以上的员工人数为，职工总人数为531，所以，企业硕士及以上人员占职工人数比例为0.05", "已知硕士员工人数28、博士及以上的员工人数、职工总人数531，企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数，最后得出2021年上海锦和商业经营管理股份有限公司的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.05", "根据公式：企业硕士及以上人员占职工人数比例=(硕士员工人数 + 博士及以上的员工人数)/职工总人数，得出锦和商管2021年的企业硕士及以上人员占职工人数比例是0.05，其中2021年的硕士员工人数为28，博士及以上的员工人数为，职工总人数为531。"], "type": "2-1"}
{"id": 1975, "question": "请告诉我南京药石科技股份有限公司2020年的应交税费的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "药石科技", "ent_name": "南京药石科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "应交税费", "应交税费": "13656656.67", "prom_answer": "13656656.67"}, "answer": ["13656656.67元是2020年南京药石科技股份有限公司的应交税费的详细数值", "南京药石科技股份有限公司2020年的应交税费为13656656.67元", "南京药石科技股份有限公司2020年应交税费的详细数值是13656656.67元"], "type": "1"}
{"id": 1976, "question": "什么是资产负债表？", "prompt": {}, "answer": ["资产负债表是一份反映企业在特定日期的财务状况的报告，主要包括企业的资产、负债和所有者权益三个部分。资产部分包括了企业拥有和控制的资源，如现金、应收账款、存货和固定资产等。负债部分包括了企业欠别人的债务，如应付账款、短期借款和长期债务等。所有者权益部分则代表了所有者在企业中的权益。", "资产负债表是一种财务报表，反映了企业在某一特定时点的财务状况，包括资产、负债和所有者权益三部分。资产是企业所拥有的经济资源，负债是企业对外部债权人的经济责任，所有者权益则是指资产减去负债后的净资产，即属于企业所有者的权益。", "资产负债表是企业的一种财务报告，展示了企业在某一特定时间点的资产、负债和所有者权益情况。资产部分包括企业所有的经济资源，如现金、应收账款、固定资产等；负债部分则包括企业需要偿还的经济责任，如应付账款、短期借款等；所有者权益则是企业资产减去负债后的余额，代表企业所有者的权益。"], "type": "3-2"}
{"id": 1977, "question": "提供江苏三六五网络股份有限公司2019年所有者权益合计，单位为元。", "prompt": {"ent_short_name": "三六五网", "ent_name": "江苏三六五网络股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "所有者权益合计", "所有者权益合计": "1340811380.69", "prom_answer": "1340811380.69"}, "answer": ["江苏三六五网络股份有限公司2019年所有者权益合计的详细数值是1340811380.69元", "1340811380.69元是2019年江苏三六五网络股份有限公司的所有者权益合计的详细数值", "2019年江苏三六五网络股份有限公司所有者权益合计是1340811380.69元"], "type": "1"}
{"id": 1978, "question": "什么是存货？", "prompt": {}, "answer": ["存货是企业为销售或制成商品、提供劳务，或在生产过程中的材料、原料，包括在途物资、原材料、生产在制品、商品等。", "存货是企业在生产经营过程中为了销售或生产过程尚未完成的物品，如原材料、半成品、成品等。", "存货是企业在生产或运营过程中用于销售或制成商品的物品，包括原材料、在制品、产成品等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1979, "question": "请简要介绍2019年上海市天宸股份有限公司重大合同及其履行情况。", "prompt": {"ent_short_name": "天宸股份", "ent_name": "上海市天宸股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "公募基金、私募基金"}, "answer": ["根据2019年年报数据，上海市天宸股份有限公司在重大合同方面，未涉及托管和承包事项，但存在委托他人进行现金资产管理的情况，其中涉及公募基金和私募基金等。此外，公司在2019年涉及重要的国有建设用地使用权出让合同，包括与上海南方综合物流园区管理有限公司和上海天宸健康管理有限公司的合同变更情况。", "根据2019年年报数据，上海市天宸股份有限公司在重大合同方面，未涉及托管和承包情况，租赁了部分闲置房产以提高资产使用效率。此外，公司委托他人进行现金资产管理，包括公募和私募基金产品，同时存在与上海市闵行区规划和土地管理局签署的重要土地使用权出让合同。", "根据2019年年报数据，上海市天宸股份有限公司在重大合同方面，委托了资金进行理财，包括公募基金和私募基金。此外，公司与上海市闵行区规划和土地管理局签署了国有建设用地使用权出让合同，涉及控股子公司上海南方综合物流园区管理有限公司（后更名为上海天宸健康管理有限公司）的资金补缴和土地使用权。"], "type": "3-1"}
{"id": 1980, "question": "在2019年，首旅酒店营业总成本和营业成本分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "首旅酒店", "ent_name": "北京首旅酒店集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "营业总成本、营业成本", "营业总成本": "7139923790.18元", "营业成本": "524904981.51元", "prom_answer": "营业总成本：7139923790.18元；营业成本：524904981.51元；"}, "answer": ["7139923790.18元、524904981.51元是北京首旅酒店集团股份有限公司2019年的营业总成本、营业成本。", "北京首旅酒店集团股份有限公司2019年营业总成本为7139923790.18元，营业成本为524904981.51元。", "首旅酒店2019年营业总成本为7139923790.18元，营业成本为524904981.51元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1981, "question": "我想知道2021年深圳市长亮科技股份有限公司应交税费是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "长亮科技", "ent_name": "深圳市长亮科技股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "应交税费", "应交税费": "55851007.61", "prom_answer": "55851007.61"}, "answer": ["在2021年的时候，深圳市长亮科技股份有限公司应交税费是55851007.61元", "2021年深圳市长亮科技股份有限公司应交税费是55851007.61元", "55851007.61元是2021年深圳市长亮科技股份有限公司的应交税费的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1982, "question": "浙江吉华集团股份有限公司2019年的非流动负债为多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "吉华集团", "ent_name": "浙江吉华集团股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "非流动负债", "非流动负债": "49730527.67", "prom_answer": "49730527.67"}, "answer": ["在2019年的时候，浙江吉华集团股份有限公司非流动负债是49730527.67元", "浙江吉华集团股份有限公司2019年的非流动负债为49730527.67元", "49730527.67元是2019年浙江吉华集团股份有限公司的非流动负债的详细数值"], "type": "1"}
{"id": 1983, "question": "提供浙江海正药业股份有限公司2021年办公地址的信息。", "prompt": {"ent_short_name": "海正药业", "ent_name": "浙江海正药业股份有限公司", "year": "2021", "key_word": "办公地址", "办公地址": "浙江省台州市椒江区外沙路46号", "prom_answer": "浙江省台州市椒江区外沙路46号"}, "answer": ["2021年浙江海正药业股份有限公司办公地址是浙江省台州市椒江区外沙路46号", "浙江海正药业股份有限公司2021年的办公地址为浙江省台州市椒江区外沙路46号", "浙江省台州市椒江区外沙路46号是2021年浙江海正药业股份有限公司的办公地址"], "type": "1"}
{"id": 1984, "question": "什么是财务费用？", "prompt": {}, "answer": ["财务费用是企业在经营活动中，因融资活动产生的费用，如支付的利息、汇兑损失等。", "财务费用主要包括企业在筹集和使用资金过程中产生的各项费用，如借款利息、债券发行费用、折旧、摊销等。", "财务费用是企业在经营过程中因融资活动产生的费用，如借款的利息、银行手续费等。这种费用是在企业的财务报表上反映出来的。"], "type": "3-2"}
{"id": 1985, "question": "非经常性损益对公司财务状况和盈利能力的影响如何评估？", "prompt": {}, "answer": ["非经常性损益对公司的财务状况和盈利能力的评估主要通过其对公司净利润的影响进行。非经常性损益一般包括资产处置收益、债务重组收益等，它们可能会显著影响公司的净利润，但并非公司正常经营活动的结果。因此，评估时需要将这些因素排除，以得到公司经常性盈利能力的真实反映。", "评估非经常性损益对公司财务状况和盈利能力的影响，主要是看这些损益项目对公司的净利润、资产和负债的影响。这些非经常性损益往往来源于公司非日常经营活动，如资产出售、重大投资等，它们可能会显著影响公司的财务状况和盈利能力，但并不能反映公司日常经营的效益。", "非经常性损益主要来自公司的非日常经营活动，如投资收益、资产出售等。评估非经常性损益对公司财务状况和盈利能力的影响，主要是通过观察这些损益项目对公司净利润的影响。这些项目可能会显著提高公司的净利润，但因为它们并不来源于公司的常规经营活动，所以在评估公司的经营绩效和盈利能力时，需要对这些项目进行剔除。"], "type": "3-2"}
{"id": 1986, "question": "概述一下现金流的情况，针对湖北济川药业股份有限公司2019年的年报。", "prompt": {"ent_short_name": "济川药业", "ent_name": "湖北济川药业股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "理财产品到期收回、现金分红增加"}, "answer": ["根据2019年湖北济川药业股份有限公司的年报数据，公司现金流状况呈现以下特点：经营活动产生的现金流量净额达2,147,676,112.11元人民币，同比增长25.66%；然而，投资活动产生的现金流量净额为-444,455,589.41元人民币，较上年同期下降了68.90%，主要因为理财产品到期收回减少；筹资活动产生的现金流量净额为-1,005,306,618.28元人民币，下降24.00%，主要由于2018年度现金分红增加。这些数据揭示了公司在不同活动领域的现金流动状况，为了全面理解其财务表现，还需考虑其他因素的影响。", "根据湖北济川药业股份有限公司2019年的年报数据，公司的现金流情况呈现以下趋势：经营活动产生的现金流量净额达到了2,147,676,112.11元人民币，同比增长了25.66%；然而，投资活动产生的现金流量净额下降了68.90%，达到了-444,455,589.41元人民币，主要由于理财产品到期收回减少。同时，筹资活动产生的现金流量净额也出现下降，为-1,005,306,618.28元人民币，较上年减少了24.00%，主要因2018年度现金分红增加。这些数据表明公司在2019年的经营、投资和筹资活动中都经历了一些变化，对公司的财务状况产生了影响。", "根据湖北济川药业股份有限公司2019年的年报数据，经营活动产生的现金流量净额在该年达到了2,147,676,112.11元人民币，同比增长了25.66%。然而，投资活动产生的现金流量净额出现下降，从上年的-263,145,435.00元人民币降至-444,455,589.41元人民币，减少幅度为68.90%。这一变化主要是因为理财产品到期收回减少。另一方面，筹资活动产生的现金流量净额也有所减少，从上年的-810,710,909.78元人民币减少至-1,005,306,618.28元人民币，减少幅度为24.00%。这主要是由于2018年度现金分红增加所导致。综合来看，公司在2019年的现金流状况呈现一定的波动，经营活动现金流增长较为明显，而投资和筹资活动的现金流变动对公司的整体现金流产生了影响。"], "type": "3-1"}
{"id": 1987, "question": "金融工具是指什么？", "prompt": {}, "answer": ["金融工具是一种合约，它在一个实体（即发行实体）和另一个实体（即投资者）之间创建了一个资产和一个相应的负债或股东权益。金融工具包括股票、债券、衍生产品等。", "金融工具是指在金融市场上用于投资、融资或风险管理的合约或协议。包括但不限于股票、债券、期权、期货、互惠基金等。", "金融工具是指用于交易的合约，根据这些合约，一个实体有资产权利，而另一个实体有相应的负债或股东权益。金融工具的范围广泛，包括股票、债券、期货合约、期权、互惠基金等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1988, "question": "我想知道2020年河南四方达超硬材料股份有限公司其他非流动金融资产是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "四方达", "ent_name": "河南四方达超硬材料股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "其他非流动金融资产", "其他非流动金融资产": "100516400.0", "prom_answer": "100516400.0"}, "answer": ["河南四方达超硬材料股份有限公司2020年其他非流动金融资产的详细数值是100516400.0元", "100516400.0元是2020年河南四方达超硬材料股份有限公司的其他非流动金融资产的详细数值", "河南四方达超硬材料股份有限公司2020年的其他非流动金融资产为100516400.0元"], "type": "1"}
{"id": 1989, "question": "在2020年，西昌电力流动负债和非流动负债分别是多少元？", "prompt": {"ent_short_name": "西昌电力", "ent_name": "四川西昌电力股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动负债、非流动负债", "流动负债": "799346395.81元", "非流动负债": "1739552101.97元", "prom_answer": "流动负债：799346395.81元；非流动负债：1739552101.97元；"}, "answer": ["西昌电力2020年流动负债为799346395.81元，非流动负债为1739552101.97元。", "799346395.81元、1739552101.97元是四川西昌电力股份有限公司2020年的流动负债、非流动负债。", "2020年四川西昌电力股份有限公司流动负债和非流动负债分别是799346395.81元、1739552101.97元。"], "type": "1-2"}
{"id": 1990, "question": "应收票据的管理对公司的流动性和信用风险有何影响？", "prompt": {}, "answer": ["应收票据的管理对公司的流动性和信用风险具有重要影响。适当的应收票据管理可以提高公司的现金流，降低资金占用，并减少坏账损失，从而增强公司的流动性。此外，适当的应收票据管理还可以降低公司的信用风险，因为公司能及时收回应收账款，减少欠款。", "应收票据的管理影响着公司的流动性和信用风险。一个有效的应收票据管理系统可以加快收款速度，提高现金流量，减少资金占用，从而增强公司的流动性。同时，它还能降低公司的信用风险，因为公司可以减少应收账款的不良比例。", "应收票据的管理对公司的流动性和信用风险产生影响。合理的应收票据管理可以增强公司的流动性，因为它可以提高资金的周转速度。同时，有效的应收票据管理还可以减少公司的信用风险，因为它可以及时收回应收款项，减少坏账损失。"], "type": "3-2"}
{"id": 1991, "question": "请告诉我丹化化工科技股份有限公司2020年的实收资本的具体数值", "prompt": {"ent_short_name": "丹化科技", "ent_name": "丹化化工科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "实收资本", "实收资本": "1016524240.0", "prom_answer": "1016524240.0"}, "answer": ["1016524240.0元是2020年丹化化工科技股份有限公司的实收资本的详细数值", "2020年丹化化工科技股份有限公司实收资本是1016524240.0元", "丹化化工科技股份有限公司2020年的实收资本为1016524240.0元"], "type": "1"}
{"id": 1992, "question": "资本回报率的计算方法和影响因素有哪些？", "prompt": {}, "answer": ["资本回报率的计算方法通常为投资收益除以总投资，其影响因素包括投资风险、市场环境、投资项目的收益率等。", "资本回报率是衡量投资效益的重要指标，通常以投资收益和总投资的比率来计算，其影响因素包括投资项目的盈利能力、市场竞争状况、投资风险等。", "资本回报率是投资收益与总投资的比例，用以衡量投资效益和资本运作效率。影响资本回报率的因素众多，包括投资风险、投资策略、经济环境、市场竞争态势等。"], "type": "3-2"}
{"id": 1993, "question": "请提供2020年大唐华银电力股份有限公司外文名称缩写的详细数据。", "prompt": {"ent_short_name": "华银电力", "ent_name": "大唐华银电力股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "外文名称缩写", "外文名称缩写": "DHEP", "prom_answer": "DHEP"}, "answer": ["2020年大唐华银电力股份有限公司外文名称缩写是DHEP", "大唐华银电力股份有限公司2020年的外文名称缩写为DHEP", "DHEP是2020年大唐华银电力股份有限公司的外文名称缩写"], "type": "1"}
{"id": 1994, "question": "上海城投控股股份有限公司2019年年报中提及的投资收益占营业收入比率具体是什么？", "prompt": {"投资收益": "337633018.91元", "营业收入": "3643588699.45元", "公式": "投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入", "prom_answer": "9.27%", "ent_short_name": "城投控股", "ent_name": "上海城投控股股份有限公司", "year": "2019", "key_word": "投资收益、营业收入"}, "answer": ["由投资收益337633018.91元、营业收入3643588699.45元计算出2019年城投控股投资收益占营业收入比率是9.27%。", "已知投资收益337633018.91元、营业收入3643588699.45元，投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入，最后得出2019年上海城投控股股份有限公司的投资收益占营业收入比率是9.27%", "2019年上海城投控股股份有限公司投资收益占营业收入比率保留两位小数为9.27%。将投资收益337633018.91元、营业收入3643588699.45元代入公式：投资收益占营业收入比率=投资收益/营业收入得出。"], "type": "2-1"}
{"id": 1995, "question": "上海梅林正广和股份有限公司在2020年的时候研发人员人数是多少？", "prompt": {"ent_short_name": "上海梅林", "ent_name": "上海梅林正广和股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "研发人员人数", "研发人员人数": "299", "prom_answer": "299"}, "answer": ["2020年上海梅林正广和股份有限公司研发人员人数是299人", "上海梅林正广和股份有限公司2020年的研发人员人数为299人", "299人是2020年上海梅林正广和股份有限公司的研发人员人数"], "type": "1"}
{"id": 1996, "question": "在2020年的时候，宇瞳光学总负债增长率为多少？", "prompt": {"总负债": "1444294497.02元", "上年总负债": "930414231.58元", "公式": "总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债", "prom_answer": "55.23%", "ent_short_name": "宇瞳光学", "ent_name": "东莞市宇瞳光学科技股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "总负债、上年总负债"}, "answer": ["东莞市宇瞳光学科技股份有限公司2020年的总负债为1444294497.02元，上年总负债为930414231.58元，所以，总负债增长率为55.23%", "由总负债1444294497.02元、上年总负债930414231.58元计算出2020年宇瞳光学总负债增长率是55.23%。", "根据公式：总负债增长率=(总负债-上年总负债)/上年总负债，得出宇瞳光学2020年的总负债增长率是55.23%，其中2020年的总负债为1444294497.02元，上年总负债为930414231.58元。"], "type": "2-1"}
{"id": 1997, "question": "请告诉我2020年上海梅林正广和股份有限公司的年报中，速动比率保留两位小数为多少。", "prompt": {"流动资产": "8982739984.37元", "存货": "3091882664.63元", "流动负债": "6218669362.69元", "公式": "速动比率=(流动资产-存货)/流动负债", "prom_answer": "0.95", "ent_short_name": "上海梅林", "ent_name": "上海梅林正广和股份有限公司", "year": "2020", "key_word": "流动资产、存货、流动负债"}, "answer": ["2020年上海梅林正广和股份有限公司速动比率保留两位小数为0.95。将流动资产8982739984.37元、存货3091882664.63元、流动负债6218669362.69元代入公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债得出。", "根据公式：速动比率=(流动资产-存货)/流动负债，得出上海梅林2020年的速动比率是0.95，其中2020年的流动资产为8982739984.37元，存货为3091882664.63元，流动负债为6218669362.69元。", "上海梅林正广和股份有限公司2020年的流动资产为8982739984.37元，存货为3091882664.63元，流动负债为6218669362.69元，所以，速动比率为0.95"], "type": "2-1"}
{"id": 1998, "question": "什么是其他应收款？", "prompt": {}, "answer": ["其他应收款是指企业在日常经营活动中形成的非长期债权。它包括了与公司业务活动相关的各种短期债权，如短期借款、预付款项、预收款项、其他应收款等。其他应收款反映了公司在经营过程中的其他债权关系，并对公司的现金流和财务状况产生一定影响。", "其他应收款是指企业在日常经营活动中形成的非长期债权。它包括了与公司业务活动相关的各种短期债权，如短期借款、预付款项、预收款项等。其他应收款反映了公司与客户、合作伙伴之间的短期债权关系，并对公司的现金流和财务状况产生影响。", "其他应收款是指企业在日常经营活动中形成的各种非长期债权。它包括了与公司业务活动相关的短期债权，如短期借款、预付款项、预收款项、其他应收款等。其他应收款反映了公司与客户或合作伙伴之间的短期债权关系，并对公司的现金流和财务状况产生一定影响。"], "type": "3-2"}
{"id": 1999, "question": "什么是资产收益率？", "prompt": {}, "answer": ["资产收益率是指企业在一定会计期间内所获得的净利润与平均资产之间的比率。它是衡量企业资产运营效果和盈利能力的指标，反映了企业资产的利用效率和盈利能力。资产收益率越高，说明企业的资产利用效果和盈利能力越好。", "资产收益率是指企业在一定会计期间内所获得的净利润与平均资产之间的比率。它是衡量企业资产利用效率和盈利能力的指标，反映了企业的经营绩效。资产收益率越高，说明企业的资产利用效果和盈利能力越好。", "资产收益率是指企业在一定会计期间内所获得的净利润与平均资产之间的比率。它是衡量企业资产利用效率和盈利能力的指标，反映了企业经营绩效的好坏。资产收益率越高，说明企业的资产利用效果和盈利能力越好。"], "type": "3-2"}
